[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Accommodation", "additionalType": "Place", "identifier": "3ae339e0-49c4-4ece-a901-4553ebaa68cd", "dateModified": "2025-01-07T09:11:49+01:00", "name": {"de": "Ferienwohnung Grubi", "en": "Ferienwohnung Grubi", "fr": "Ferienwohnung Grubi"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier f\u00fchlst du dich Zuhause.", "en": "Here you feel at home.", "fr": "Ici, tu te sens comme chez toi."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Eine Ferienwohnung inmitten der Bergwelt. In unmittelbarer\nN\u00e4he zur Skipiste. Mitten im Wanderparadies. Wir freuen uns auf dich.<br>\u00dcber den Button gelangst du direkt zum Buchungsportal oder\nkannst eine E-Mail f\u00fcr deine Reservationsanfrage an den Vermieter schicken.</p>", "en": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">A holiday flat in the\nmiddle of the mountains. In the immediate vicinity of the ski slope. In the\ncentre of a hiking paradise. We look forward to seeing you.</span><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:EN-GB\"><br>\n<span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Click on the button to go directly to the\nbooking portal or to the enquiry form for a reservation.<o:p></o:p></span></span></p>", "fr": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"FR\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Un appartement de vacances\nau milieu des montagnes. A proximit\u00e9 imm\u00e9diate de la piste de ski. Au milieu du\nparadis des randonneurs. Nous sommes impatients de te voir.</span><span lang=\"FR\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:FR\"><br>\n<span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">En cliquant sur le bouton, tu acc\u00e8des\ndirectement au portail de r\u00e9servation ou au formulaire de demande de\nr\u00e9servation.</span></span><b><span lang=\"FR\"><o:p></o:p></span></b></p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Hasliberg Reuti", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Bern", "postalCode": "6086", "streetAddress": "Grubi 474a", "telephone": "+41 33 971 22 51", "email": "info@ferien-haslibergreuti.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.73219305", "longitude": "8.209498353107207"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/4/7/6/047638bdd4cfa5b64e3141547e2933e2372d31e8_Ferienwohnung_Grubi.jpg"}], "copyrightHolder": "Ferienwohnung Grubi", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "way/294654189"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Accommodation", "additionalType": "Place", "identifier": "45852ea5-2f44-41be-b1e4-6075d28cbf06", "dateModified": "2025-07-03T09:00:11+02:00", "name": {"de": "Bergidyll 6 Bett Wohnung", "en": "Bergidyll Apartment with 6 beds", "fr": "Bergidyll Appartement avec 6 lits"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier f\u00fchlst du dich Zuhause.", "en": "Here you feel at home.", "fr": "Ici, tu te sens comme chez toi."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Eine Ferienwohnung inmitten der Bergwelt. In unmittelbarer\nN\u00e4he zur Skipiste. Mitten im Wanderparadies. Wir freuen uns auf dich.&nbsp;</p><p>\n\n\n\n</p><p class=\"MsoNormal\">\u00dcber den Button gelangst du direkt zum Buchungsportal oder\nkannst eine E-Mail f\u00fcr deine Reservationsanfrage an den Vermieter schicken.<o:p></o:p></p>", "en": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">A holiday flat in the\nmiddle of the mountains. In the immediate vicinity of the ski slope. In the\ncentre of a hiking paradise. We look forward to seeing you.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:EN-GB\">\n<span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Click on the button to go directly to the\nbooking portal or to the enquiry form for a reservation.<o:p></o:p></span></span></p>", "fr": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"FR\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Un appartement de vacances\nau milieu des montagnes. A proximit\u00e9 imm\u00e9diate de la piste de ski. Au milieu du\nparadis des randonneurs. Nous sommes impatients de te voir.</span><span lang=\"FR\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:FR\"><br>\n<span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">En cliquant sur le bouton, tu acc\u00e8des\ndirectement au portail de r\u00e9servation ou au formulaire de demande de\nr\u00e9servation.</span></span><b><span lang=\"FR\"><o:p></o:p></span></b></p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Grindelwald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Bern", "postalCode": "3818", "streetAddress": "Kreuzweg 30", "telephone": "+41 79 297 00 57", "email": "welcome@bergidyll.ch", "url": "https://www.bergidyll.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.625090400000005", "longitude": "8.035853106889345"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/e/5/6/ce56a0030c1de46fd502b085fef5d94cf396d69d_Bergidyll_Sommer.jpg"}], "copyrightHolder": "Bergidyll", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "map=19/46.624962/8.035936"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "CampingPitch", "additionalType": "Accommodation", "identifier": "a8e192bd-8f9c-4d32-8016-976e71004bff", "dateModified": "2025-04-24T07:53:25+02:00", "name": {"de": "Camping Sand", "en": "Camping Sand", "fr": "Camping Sand"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Camping f\u00fcr Jahresstellpl\u00e4tze in Grindelwald.", "en": "Camping for annual pitches in Grindelwald.", "fr": "Camping pour emplacements \u00e0 l'ann\u00e9e \u00e0 Grindelwald."}, "description": {"de": "<p>Der Platz liegt am Fusse der Eigernordwand, direkt an einem Quellbach und mitten in &quot;Natur pur&quot;. Neben dem Platz im\u00a0Talboden, befindet sich die &quot;Landi&quot; (Einkaufen), die Busshaltestelle und der Bahnhof Grund (200m). Im Winter f\u00fchrt die technisch beschneite Skipiste wieder zur\u00fcck zum Campingplatz.</p><p></p>", "en": "<p>The site is located at the foot of the north face of the Eiger, right next to a spring stream and in the middle of \u201cpure nature\u201d. The \u201cLandi\u201d (shops), the bus stop and Grund railroad station (200m) are located next to the campsite on the valley floor. In winter, the technically snow-covered ski slope leads back to the campsite.</p>", "fr": "<p>Le terrain est situ\u00e9 au pied de la face nord de l&#39;Eiger, directement au bord d&#39;un ruisseau de source et au c\u0153ur de la \u00ab nature pure \u00bb. A c\u00f4t\u00e9 du camping, dans le fond de la vall\u00e9e, se trouvent la \u00ab Landi \u00bb (commerces), l&#39;arr\u00eat de bus et la gare de Grund (200m). En hiver, la piste de ski techniquement enneig\u00e9e ram\u00e8ne au camping</p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Grindelwald", "postalCode": "3818", "streetAddress": "Camping Sand", "telephone": "+41 79 127 71 59", "email": "campingsand@bluewin.ch", "url": "https://campingsand.jimdofree.com/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.61913946628652", "longitude": "8.028098344802858"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/a/6/4/3a643c2efc1be4b9f95fce044910b40cba1ab24b_image__1_.jpg"}], "copyrightHolder": "Camping Sand Grindelwald", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "map=18/46.619138/8.028098"}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "Accommodation", "additionalType": "Place", "identifier": "ee11e409-4b00-430a-9226-8f5352db1f6d", "dateModified": "2024-12-09T15:50:34+01:00", "name": {"de": "HEIMET, heimelige Ferienwohnung auf dem Bauernhof", "en": "HEIMET, heimelige Ferienwohnung auf dem Bauernhof", "fr": "HEIMET, heimelige Ferienwohnung auf dem Bauernhof"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Hier f\u00fchlst du dich Zuhause.", "en": "Here you feel at home.", "fr": "Ici, tu te sens comme chez toi."}, "description": {"de": "<p class=\"MsoNormal\">Eine Ferienwohnung inmitten der Bergwelt. In unmittelbarer\nN\u00e4he zur Skipiste. Mitten im Wanderparadies. Wir freuen uns auf dich.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">\u00dcber den Button gelangst du direkt zum Buchungsportal oder\nkannst eine E-Mail f\u00fcr deine Reservationsanfrage an den Vermieter schicken.</p>", "en": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">A holiday flat in the\nmiddle of the mountains. In the immediate vicinity of the ski slope. In the\ncentre of a hiking paradise. We look forward to seeing you.</span><span lang=\"EN-GB\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:EN-GB\"><br><span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Click on the button to go directly to the\nbooking portal or to the enquiry form for a reservation.<o:p></o:p></span></span></p>", "fr": "<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"FR\" style=\"font-family: &quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;, serif; color: black; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">Un appartement de vacances\nau milieu des montagnes. A proximit\u00e9 imm\u00e9diate de la piste de ski. Au milieu du\nparadis des randonneurs. Nous sommes impatients de te voir.</span><span lang=\"FR\" style=\"font-family:&quot;Neue Helvetica W01 55 Roman&quot;,serif;color:black;\nmso-ansi-language:FR\"><br>\n<br>\n<span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\">En cliquant sur le bouton, tu acc\u00e8des\ndirectement au portail de r\u00e9servation ou au formulaire de demande de\nr\u00e9servation.</span></span><b><span lang=\"FR\"><o:p></o:p></span></b></p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Unterbach", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Bern", "postalCode": "3857", "streetAddress": "Linden 63b", "telephone": "+41 76 344 21 45", "email": "info@beo-apartments.ch", "url": "https://www.beo-apartments.ch"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.74556557132895", "longitude": "8.103564977645876"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/3/3/d/b33dff6bf941654a7bc433ca5a6b0b19d8f7a30d_Heimet.jpeg"}], "copyrightHolder": "HEIMET", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "node/6919987313"}}]