{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"identifier": "0bc833e6-6d7f-4e92-b52d-352c408f2129", "name": "Mendelssohn Musikwoche Wengen", "description": "<p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Im August 1842 hat Felix Mendelssohn Wengen besucht. Zur Erinnerung an diesen Aufenthalt wurde 2004 eine Gedenkst\u00e4tte auf der \u00abMeschti\u00bb f\u00fcr den begnadeten K\u00fcnstler geschaffen. Das f\u00fcr die Einweihungsfeierlichkeiten organisierte Konzert stiess auf grossen Anklang. Dies hat das Initiativkomitee unter dem engagierten Pr\u00e4sidium von Walter Gross und der musikalischen Leitung von Martin Maurer ermutigt, im Folgejahr die erste Mendelssohn Musikwoche auszurichten. </span></p><p></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Damit war der Grundstein f\u00fcr eine erfolgreiche Entwicklung gelegt.</span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Seit vielen Jahren hat unser Festival einen festen Platz im Kulturangebot des Berner Oberlands inne und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Kulturanl\u00e4ssen der Sommersaison im Lauterbrunnental. </span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Die Mendelssohn Musikwoche findet immer in der Woche statt, bei der der 21. August vorkommt. Zu geniessen gibt es 6 hochkar\u00e4tige Konzerte\u00a0internationaler, klassischer K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler.</span></p><h1></h1>", "url": "https://mendelssohn.ch/de/musikwoche-wengen/news/willkommen", "image": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/e/f/7/5ef7efb61eb495d33ad1bb594c021f04b6331903_Rahmenveranstaltungen.png"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": ["7.919388413429261", "46.60735058875757"]}}, {"type": "Feature", "properties": {"identifier": "8b55582a-9861-46b5-bec3-6a1f636cd471", "name": "Grindelwald Art", "description": "<p><span style=\"font-weight: bold; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><a href=\"https://www.google.ch/maps/place/grindelwald.art/@46.6242024,8.041099,21z/data=!4m10!1m2!2m1!1scre+art+grindelwald!3m6!1s0x478f9b9ca16fa91d:0xb29112b946b23fac!8m2!3d46.6242392!4d8.0413491!15sChNjcmUgYXJ0IGdyaW5kZWx3YWxkWhUiE2NyZSBhcnQgZ3JpbmRlbHdhbGSSAQthcnRfZ2FsbGVyeeABAA!16s%2Fg%2F11sgxyn6q6?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMxOS4yIKXMDSoASAFQAw%3D%3D\" target=\"_blank\">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></span></p><p><br></p><p>Die Galerie grindelwald.art bietet wundersch\u00f6ne Bergfotos von Amour Fou in limitierter Auflage an. Amour Fou (dt. f\u00fcr verr\u00fcckte Liebe), ist das Pseudonym eines im kulturellen und kreativen Bereich t\u00e4tigen Berner Oberl\u00e4nders. Seine Bilder sind stark von seinem k\u00fcnstlerischen Umfeld und seinen Erfahrungen als ehemaliger Extrembergsteiger beeinflusst. Er sucht in seinen Bildern nicht den idyllischen, weiten Blick auf die Berge, sondern die Begegnung mit dem Gipfel, der grossen Wand, dem Sturm und der beissenden K\u00e4lte. Er zeigt die Wildheit und Dimension dieser Bergriesen, deren Abgr\u00fcnde und ihre allgegenw\u00e4rtigen Gefahren.</p>", "url": "https://grindelwald.art/", "image": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/5/2/44529710ca8729b4ee470b335fd15f47c9283387_grindelwaldart.png", "openstreetmap_id": "map=19/46.624282/8.041293"}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": ["8.041348457336428", "46.6242496339642"]}}]}