<rss version="2.0"><channel><title>OpenData Portal - Jungfrau Region Tourismus AG - Event</title><link>opendata.jrtag.contentdesk.io/api/Event.rss</link><language>de</language><docs>opendata.jrtag.contentdesk.io/api/</docs><generator>Contentdesk.io</generator><item><title>Mendelssohn Musikwoche Wengen</title><link>https://mendelssohn.ch/de/musikwoche-wengen/news/willkommen</link><description><p><span style="background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);">Im August 1842 hat Felix Mendelssohn Wengen besucht. Zur Erinnerung an diesen Aufenthalt wurde 2004 eine Gedenkstätte auf der «Meschti» für den begnadeten Künstler geschaffen. Das für die Einweihungsfeierlichkeiten organisierte Konzert stiess auf grossen Anklang. Dies hat das Initiativkomitee unter dem engagierten Präsidium von Walter Gross und der musikalischen Leitung von Martin Maurer ermutigt, im Folgejahr die erste Mendelssohn Musikwoche auszurichten. </span></p><p></p><p><span style="background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);">Damit war der Grundstein für eine erfolgreiche Entwicklung gelegt.</span></p><p><span style="background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);">Seit vielen Jahren hat unser Festival einen festen Platz im Kulturangebot des Berner Oberlands inne und zählt zu den wichtigsten Kulturanlässen der Sommersaison im Lauterbrunnental. </span></p><p><span style="background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);">Die Mendelssohn Musikwoche findet immer in der Woche statt, bei der der 21. August vorkommt. Zu geniessen gibt es 6 hochkarätige Konzerte internationaler, klassischer Künstlerinnen und Künstler.</span></p><h1></h1></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/e/f/7/5ef7efb61eb495d33ad1bb594c021f04b6331903_Rahmenveranstaltungen.png" /><guid isPermaLink="false">0bc833e6-6d7f-4e92-b52d-352c408f2129</guid><pubDate>2025-05-07T14:05:46+02:00</pubDate><item><title>Grindelwald Art</title><link>https://grindelwald.art/</link><description><p><span style="font-weight: bold; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;"><a href="https://www.google.ch/maps/place/grindelwald.art/@46.6242024,8.041099,21z/data=!4m10!1m2!2m1!1scre+art+grindelwald!3m6!1s0x478f9b9ca16fa91d:0xb29112b946b23fac!8m2!3d46.6242392!4d8.0413491!15sChNjcmUgYXJ0IGdyaW5kZWx3YWxkWhUiE2NyZSBhcnQgZ3JpbmRlbHdhbGSSAQthcnRfZ2FsbGVyeeABAA!16s%2Fg%2F11sgxyn6q6?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMxOS4yIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" target="_blank">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></span></p><p><br></p><p>Die Galerie grindelwald.art bietet wunderschöne Bergfotos von Amour Fou in limitierter Auflage an. Amour Fou (dt. für verrückte Liebe), ist das Pseudonym eines im kulturellen und kreativen Bereich tätigen Berner Oberländers. Seine Bilder sind stark von seinem künstlerischen Umfeld und seinen Erfahrungen als ehemaliger Extrembergsteiger beeinflusst. Er sucht in seinen Bildern nicht den idyllischen, weiten Blick auf die Berge, sondern die Begegnung mit dem Gipfel, der grossen Wand, dem Sturm und der beissenden Kälte. Er zeigt die Wildheit und Dimension dieser Bergriesen, deren Abgründe und ihre allgegenwärtigen Gefahren.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/5/2/44529710ca8729b4ee470b335fd15f47c9283387_grindelwaldart.png" /><guid isPermaLink="false">8b55582a-9861-46b5-bec3-6a1f636cd471</guid><pubDate>2025-03-25T16:44:53+01:00</pubDate></channel></rss>