[{"@context": "http://schema.org/", "@type": "Event", "identifier": "0bc833e6-6d7f-4e92-b52d-352c408f2129", "dateModified": "2025-05-07T14:05:46+02:00", "name": {"de": "Mendelssohn Musikwoche Wengen", "en": "21st Mendelssohn Music Week in Wengen"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Zu geniessen gibt es sechs hochkar\u00e4tige Konzerte internationaler, klassischer K\u00fcnstler.", "en": "Welcome to the 21st Mendelssohn Music Week in Wengen. Under the motto \"Music in the Mirror of Time\", we have once again put together an attractive program for you this year."}, "description": {"de": "<p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Im August 1842 hat Felix Mendelssohn Wengen besucht. Zur Erinnerung an diesen Aufenthalt wurde 2004 eine Gedenkst\u00e4tte auf der \u00abMeschti\u00bb f\u00fcr den begnadeten K\u00fcnstler geschaffen. Das f\u00fcr die Einweihungsfeierlichkeiten organisierte Konzert stiess auf grossen Anklang. Dies hat das Initiativkomitee unter dem engagierten Pr\u00e4sidium von Walter Gross und der musikalischen Leitung von Martin Maurer ermutigt, im Folgejahr die erste Mendelssohn Musikwoche auszurichten. </span></p><p></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Damit war der Grundstein f\u00fcr eine erfolgreiche Entwicklung gelegt.</span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Seit vielen Jahren hat unser Festival einen festen Platz im Kulturangebot des Berner Oberlands inne und z\u00e4hlt zu den wichtigsten Kulturanl\u00e4ssen der Sommersaison im Lauterbrunnental. </span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Die Mendelssohn Musikwoche findet immer in der Woche statt, bei der der 21. August vorkommt. Zu geniessen gibt es 6 hochkar\u00e4tige Konzerte\u00a0internationaler, klassischer K\u00fcnstlerinnen und K\u00fcnstler.</span></p><h1></h1>", "en": "<p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">Felix Mendelssohn visited Wengen in August 1842. To commemorate this visit, a memorial to the gifted artist was created on the &quot;Meschti&quot; in 2004. The concert organized for the inauguration celebrations was very well received. This encouraged the initiative committee, under the dedicated chairmanship of Walter Gross and the musical direction of Martin Maurer, to organize the first Mendelssohn Music Week the following year. This laid the foundation for a successful development.</span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">For many years now, our festival has held a firm place in the cultural calendar of the Bernese Oberland and is one of the most important cultural events of the summer season in the Lauterbrunnen Valley. </span></p><p><span style=\"background-color: rgba(255, 255, 255, 0.5); color: rgb(98, 98, 98);\">The Mendelssohn Music Week always takes place in the week in which August 21 occurs. There are 6 top-class concerts\u00a0by international classical artists to enjoy.</span></p><p></p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Wengen", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "Bern", "postalCode": "3823", "streetAddress": "Im Gruebi", "url": "https://mendelssohn.ch/de/musikwoche-wengen/news/willkommen"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.60735058875757", "longitude": "7.919388413429261"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/e/f/7/5ef7efb61eb495d33ad1bb594c021f04b6331903_Rahmenveranstaltungen.png", "caption": {"de": "Rahmenveranstaltungen", "en": "Side events"}}], "offers": {"@type": "Offer", "description": {"de": "Eintrittspreise\nRegul\u00e4re Konzerttickets (Konzerte 1,2,3,5,6)\tCHF   55.\u2013\nSpezialpreis Konzert Mittwoch (4. Konzert)\tCHF   25.\u2013\nKleiner Konzertpass (2 Konzerte)\tCHF 100.\u2013\nMittlerer Konzertpass (3 Konzerte)\tCHF 140.\u2013\nGrosser Konzertpass (6 Konzerte)\tCHF 240.\u2013\n", "en": "Regular concert tickets (concerts 1,2,3,5,6)\tCHF   55.-\nSpecial price concert Wednesday (4th concert)    \tCHF   25.-\nSmall concert pass (2 concerts)\tCHF 100.-\nMedium concert pass (3 concerts)\tCHF 140.-\nLarge concert pass (6 concerts)\tCHF 240.-\n"}}}, {"@context": "http://schema.org/", "@type": "ExhibitionEvent", "additionalType": "Event", "identifier": "8b55582a-9861-46b5-bec3-6a1f636cd471", "dateModified": "2025-03-25T16:44:53+01:00", "name": {"de": "Grindelwald Art", "en": "Grindelwald Art", "fr": "Grindelwald Art"}, "disambiguatingDescription": {"de": "Fotos von Amour Fou in limitierter Auflage.", "en": "Photos of Amour Fou in a limited edition", "fr": "Photos d'Amour Fou en \u00e9dition limit\u00e9e."}, "description": {"de": "<p><span style=\"font-weight: bold; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"><a href=\"https://www.google.ch/maps/place/grindelwald.art/@46.6242024,8.041099,21z/data=!4m10!1m2!2m1!1scre+art+grindelwald!3m6!1s0x478f9b9ca16fa91d:0xb29112b946b23fac!8m2!3d46.6242392!4d8.0413491!15sChNjcmUgYXJ0IGdyaW5kZWx3YWxkWhUiE2NyZSBhcnQgZ3JpbmRlbHdhbGSSAQthcnRfZ2FsbGVyeeABAA!16s%2Fg%2F11sgxyn6q6?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMxOS4yIKXMDSoASAFQAw%3D%3D\" target=\"_blank\">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></span></p><p><br></p><p>Die Galerie grindelwald.art bietet wundersch\u00f6ne Bergfotos von Amour Fou in limitierter Auflage an. Amour Fou (dt. f\u00fcr verr\u00fcckte Liebe), ist das Pseudonym eines im kulturellen und kreativen Bereich t\u00e4tigen Berner Oberl\u00e4nders. Seine Bilder sind stark von seinem k\u00fcnstlerischen Umfeld und seinen Erfahrungen als ehemaliger Extrembergsteiger beeinflusst. Er sucht in seinen Bildern nicht den idyllischen, weiten Blick auf die Berge, sondern die Begegnung mit dem Gipfel, der grossen Wand, dem Sturm und der beissenden K\u00e4lte. Er zeigt die Wildheit und Dimension dieser Bergriesen, deren Abgr\u00fcnde und ihre allgegenw\u00e4rtigen Gefahren.</p>", "en": "<p><span style=\"font-weight: bold;\"><a href=\"https://www.google.ch/maps/place/grindelwald.art/@46.6242024,8.041099,21z/data=!4m10!1m2!2m1!1scre+art+grindelwald!3m6!1s0x478f9b9ca16fa91d:0xb29112b946b23fac!8m2!3d46.6242392!4d8.0413491!15sChNjcmUgYXJ0IGdyaW5kZWx3YWxkWhUiE2NyZSBhcnQgZ3JpbmRlbHdhbGSSAQthcnRfZ2FsbGVyeeABAA!16s%2Fg%2F11sgxyn6q6?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMxOS4yIKXMDSoASAFQAw%3D%3D\" target=\"_blank\">Navigate to your destination (GoogleMaps)</a><span style=\"background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"></span></span></p><p><br></p><p>The grindelwald.art gallery offers beautiful mountain photos by Amour Fou in limited editions. Amour Fou (\u00abcrazy love\u00bb), is the pseudonym of a photographer from the Bernese Oberland who is active in the cultural and creative sector. His photos are heavily influenced by his artistic environment and his experiences as a former extreme mountaineer. In his photos, he does not seek idyllic, sweeping views of the mountains, but portrays an encounter with the summit, with the sheer rock face, with storms and biting cold. He captures the wildness and scale of these gargantuan massifs, their plunging chasms and their omnipresent dangers.</p>", "fr": "<p><a href=\"https://www.google.ch/maps/place/grindelwald.art/@46.6242024,8.041099,21z/data=!4m10!1m2!2m1!1scre+art+grindelwald!3m6!1s0x478f9b9ca16fa91d:0xb29112b946b23fac!8m2!3d46.6242392!4d8.0413491!15sChNjcmUgYXJ0IGdyaW5kZWx3YWxkWhUiE2NyZSBhcnQgZ3JpbmRlbHdhbGSSAQthcnRfZ2FsbGVyeeABAA!16s%2Fg%2F11sgxyn6q6?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMxOS4yIKXMDSoASAFQAw%3D%3D\" target=\"_blank\" style=\"font-weight: bold;\">Naviguer vers la destination (GoogleMaps)</a><span style=\"font-weight: bold; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial;\"></span></p><p><br></p><p>La galerie grindelwald.art propose de magnifiques photos de montagne d'Amour Fou en \u00e9dition limit\u00e9e. Amour Fou est le pseudonyme d'un photographe de l'Oberland bernois actif dans le secteur culturel et cr\u00e9atif. Ses photos sont fortement influenc\u00e9es par son environnement artistique et ses exp\u00e9riences en tant qu'ancien alpiniste de l'extr\u00eame. Dans ses photos, il ne cherche pas \u00e0 obtenir des vues idylliques et panoramiques des montagnes, mais il d\u00e9peint une rencontre avec le sommet, avec la paroi rocheuse abrupte, avec les temp\u00eates et le froid mordant. Il saisit la sauvagerie et l'ampleur de ces massifs gargantuesques, leurs gouffres et leurs dangers omnipr\u00e9sents.</p>"}, "license": "CC BY-SA", "address": {"@type": "PostalAddress", "addressLocality": "Grindelwald", "addressCountry": {"@type": "Country", "name": "ch"}, "addressRegion": "BE", "postalCode": "3818", "streetAddress": "Dorfstrasse 165", "telephone": "+41 79 211 85 35", "email": "info@grindelwald.art", "url": "https://grindelwald.art/"}, "geo": {"@type": "GeoCoordinates", "latitude": "46.6242496339642", "longitude": "8.041348457336428"}, "image": [{"@type": "ImageObject", "contentUrl": "https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/5/2/44529710ca8729b4ee470b335fd15f47c9283387_grindelwaldart.png"}], "copyrightHolder": "Grindelwald Art", "additionalProperty": {"openstreetmap_id": "map=19/46.624282/8.041293"}}]