<rss version="2.0"><channel><title>OpenData Portal - Jungfrau Region Tourismus AG - FoodEstablishment</title><link>opendata.jrtag.contentdesk.io/api/FoodEstablishment.rss</link><language>de</language><docs>opendata.jrtag.contentdesk.io/api/</docs><generator>Contentdesk.io</generator><item><title>Bärgbeizli Bidmi</title><link>https://www.baergbeizli.ch/</link><description>Das Bärgbeizli am idyllischen Bidmisee liegt direkt neben der Zwischenstation der 8er-Gondelbahn Reuti – Mägisalp auf rund 1400 m ü. M – mit Sicht auf Eiger, Wetterhorn und Engelhörner. Es ist im Sommer Treffpunkt für Wanderer*innen, Biker*innen und Nordicwalker*innen, in der kalten Jahreszeit für  Wintersportbegeisterte.

Finde deinen Lieblingsplatz im Bärgbeizli auf der gedeckten und geheizten Terrasse oder auf den Sonnenterrassen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/7/1/8/8718864bd8c4481d55f87931ae616d8830496586_B__rgbeizli_Bidmi.jpg" /><guid isPermaLink="false">0096fa62-9100-4503-82fc-b5f404cb7f48</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:54+01:00</pubDate><item><title>PETIT GLACIER</title><link>https://www.hotel-glacier.ch</link><description>Wir bieten ein À-La-Carte-Menü „Petit Glacier“ an, das in der Lounge oder auf der Terrasse serviert wird, mit Produkten aus der Region, in einer informellen und entspannten Atmosphäre, die warm und einladend ist. Unsere schmackhaften Gerichte sind ideal für alle, die ein schnelles Mittagessen oder ein entspanntes Abendessen einschieben möchten.

Nehmen Sie sich Zeit für unsere Bar- und Lounge-Karte, die Sie dazu einlädt, klassische Cocktails, erstklassige Craft Gins und Whiskys oder bekannte Champagner neu zu entdecken. Wir servieren Ihnen die Drinks an der Bar, am Kamin oder auf der Terrasse mit Blick auf die Berge. Für die Liebhaber eines guten Single Malt bietet unsere Karte eine umfangreiche Auswahl an hochwertigen Whiskys.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/0/0/a/500a5b5ee546291c78085340d75cee8997927de0_Glacier_2023_EC_WEB_22__2.jpg" /><guid isPermaLink="false">028ecca7-9904-4e7f-afb0-7f539d3c694e</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:54+01:00</pubDate><item><title>Hotel Steinbock</title><link>http://www.steinbock-lauterbrunnen.ch/</link><description>Im Restaurant des Hotels Steinbock werden Schweizer Spezialitäten wie diverse Fondues, Raclette und Rösti serviert. Im Herbst und Winter gibt es Wildspezialitäten, welche der Chef – der auch für die Küche verantwortlich ist – selbst zubereitet. Auch eine grosse Anzahl an frischen Pizzen bietet die Speisekarte. Andere Köstlichkeiten vom Rind, Schwein, Kalb und Lamm sind ebenso selbstverständlich, wie die Tatsache, dass die Speisen frisch zubereitet werden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/7/e/8/67e8057880140f272e3528179dab1e8653dde3b9_csm_Steinbock_Lauterbrunnen_eb28af5a5b.jpg" /><guid isPermaLink="false">03c014e4-84a7-48af-b5ec-ca1347ca5da0</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Time Out Bistro</title><link>https://www.sportzentrum-muerren.ch/angebot/cafeteria/</link><description>Der Begegnungsort für alle
Die angenehme Umgebung, das kulinarische Angebot und die freundliche Bedienung machen jeden Aufenthalt zu einem kleinen, aber feinen Erlebnis.
Neben kleine Mittagssnacks werden auch hausgemachten Kuchen und am Nachmittag leckere Apéro-Plättli serviert. 

Gerne organisieren wir Verpflegung für Gruppen in Kombination mit Aktivitäten im Sportzentrum.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/b/e/b/0bebb076c764eef161087f71fe76fa9de2c7d984_20240510_094056.jpg" /><guid isPermaLink="false">03e4ab7e-bf7c-41c0-9bd2-55f81159c4fc</guid><pubDate>2025-08-29T13:23:02+02:00</pubDate><item><title>Schiltgrathüsi Bergrestaurant</title><link>https://schilthorn.ch/138/de/Schiltgrathusi</link><description>Das Schiltgrathüsi ist eine kleine Hütte auf 2145 m ü. M. im Skigebiet Mürren-Schilthorn. Einzigartig ist die Terrasse, vielleicht der sonnigste Platz im Skigebiet – mit Panoramablick auf die Berner Oberländer Alpenwelt. Hier kommen sogar im Winter sommerliche Gefühle auf.
Veronika verwöhnt die Gäste mit Spezialitäten wie hausgemachter Käsewähe, Suppen und Kuchen. Zu empfehlen ist auch das Schneeflöckli, ein heisser Eierlikör mit Rahm.

Gleich neben dem Hüsi befindet sich die Ski- und Schlittelpiste. Von der Terrasse aus kannst du den Gleitschirmpiloten beim Starten zusehen.

Das Bergrestaurant ist mit dem Schiltgrat-Skilift erreichbar. Oder aber du wanderst in rund zwei Stunden von Mürren via Gimmeln zum Schiltgrat.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/1/b/151be20756768518a3ef85451d6dc943692a1c75_schiltgrathuesi_aussen_haus.jpg" /><guid isPermaLink="false">0468a50b-5210-4a3e-8bc1-b7e4be6e9914</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Hotel Eiger, Tächi Bar</title><link>https://hoteleiger.com/</link><description>Sei es über den Tag oder am Abend – die Tächi Bar ist genau das Richtige für ein Treffen unter Einheimischen und Gästen.

Die Getränkeauswahl reicht von klassischen oder alkoholfreien Cocktails über trendige Spirituosen und feinsten Whiskeys bis zum lokalen Jungfraubräu Bier.

Die Bar bietet Sitzmöglichkeiten in speziellen Ecken oder an einem romantischen Plätzchen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/d/7/9/bd79693c316fb52d1984727876f89dc0aa0b55d1_csm_Taechibar_Bar_6847f1bb77.jpg" /><guid isPermaLink="false">06e09b79-812d-4fb7-9213-69d4d61dc841</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Golden India</title><link>https://goldenindia.ch/</link><description>Das Restaurant bietet eine große Auswahl an Gerichten, die allen Ansprüchen gerecht werden. Es gibt eine große Auswahl sowohl für Vegetarier als auch für Fleischliebhaber. Die Bar im Restaurant bietet eine große Auswahl an Cocktails und Aperitifs, die Gäste geniessen und  können, bevor sie ihre Mahlzeit am Tisch beginnen.

Die Getränke und Weine sind sorgfältig ausgewählt, um die indischen Spezialitäten zu ergänzen. Das Restaurant verfügt über 90 Plätze im Innenbereich und 30 Plätze auf der Terrasse. Außerdem gibt es einen Saal mit 120 Plätzen, der sich für große Gruppen eignet.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/8/9/e/689e0026e987f77387cc58aa43515a613e53c2d5_2023_07_15.jpg" /><guid isPermaLink="false">07786521-8f87-4346-a9c6-b66645b103d7</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Hotel-Restaurant Steingletscher</title><link>https://sustenpass.ch/</link><description>0*-Sterne nach hotelleriesuisse oder 1000*-Sterne nach Himmelsbetrachtung im Sustengebiet.

«Auch wenn wir kein Mehr-Sterne-Hotel sind, sind wir als Mitglied von hotelleriesuisse stolz, darauf hinweisen zu dürfen, dass wir alle einschlägigen Vorgaben für unsere Kategorie bei weitem und darüber hinaus erfüllen», schreiben die Betreiber auf der Webseite.

Fragen der Sicherheit, Ökologie und Nachhaltigkeit werden grossgeschrieben. Die Betreiber setzen sich mit Verbesserungsmöglichkeiten aller Art auseinander. Ein Prozess, der nie aufhört.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/9/3/4/5934c642f6e696d9e5d714591ecdfd88c00fca74_Steingletscher.jpg" /><guid isPermaLink="false">08702f4d-ed1c-4c3b-9ebe-2c05f222b3ba</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Hotel und Restaurant Jungfrau Wengernalp</title><link>https://wengernalp.ch/tabletversion/index.php</link><description>Die Wengernalp ist sonnig, in Terrassen gestuft und liegt unmittelbar gegenüber den vergletscherten Nordwänden von Eiger, Mönch und Jungfrau. Das in dritter Generation geführte Hotel zählt zu den aussergewöhnlichsten historischen Berghotels der Alpen. Ein kleines stilvolles Restaurant mit Aussichtsterrasse ist dem Haus angeschlossen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/a/7/8/ea78d09588396afeb5b1d38069b6073f11323268_Jungfrau_Wengernalp_Aussenansicht_Winter.jpg" /><guid isPermaLink="false">08ddbd1f-1fd9-4557-b567-df0d1c4b0df9</guid><pubDate>2024-12-18T10:57:22+01:00</pubDate><item><title>Bus Stop</title><link>https://www.busstopbar.ch/</link><description>Eine Bar in einem Bus mit Jahrgang 1960. Am Ende der Talabfahrt Grindel fährst du mit den Ski oder dem Snowboard direkt zum Bus Stop. Die Bar ist eine Reise in die Vergangenheit. Eine unverkennbare Atmosphäre mit Charme und Flair. Komm vorbei und probiere den exklusiven Kaffee Motorenöl, eine Gingerbomb oder den heissen Mojito.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/2/8/3/42835df38dd40094c823e0e9fa0d3a173d9873f2_Bus_Stop_Bar.jpg" /><guid isPermaLink="false">08ea5435-9176-4bf7-9e13-b07a21c22f9d</guid><pubDate>2025-01-22T15:11:11+01:00</pubDate><item><title>Barrys Restaurant, Bar & Lounge</title><link>https://www.barrysrestaurant.ch/</link><description><p>Berghüttenromantik so authentisch wie Geschichten über Rettungshunde, alpines Flair kombiniert mit hippen Trends und ein Team so dynamisch, dass der Funke ruckzuck überspringt: Barrys verbindet Traditionelles mit Angesagtem und überrascht mit neuen Interpretationen. Entdecke bei uns dein Lieblingsplätzchen in der Lounge oder in gemütlichen Nischen im 1. Stock – immer inmitten von alpinen und trendigen Themenwelten und ganz viel charmanter Authentizität.

Wir sind an 364 Tagen von 7.00 bis 23.30 Uhr und an Wochenenden bis 1.00 Uhr für dich da. Nur der 365. Tag gehört einzig unseren Mitarbeitenden. Je nach Saisonalität können einzelne Bereiche des Restaurants geschlossen sein.</p><p></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/8/f/0/08f02670de7441f8b07a9e17d12cfab23c51ee01_Barrys_restaurant_Titelbild.jpg" /><guid isPermaLink="false">08f74b77-4f96-4e95-b4bb-fa4b7e694aa2</guid><pubDate>2025-04-22T07:31:54+02:00</pubDate><item><title>Restaurant Hotel Blumental</title><link>https://blumental-muerren.ch/de/Angebot/Willkommen</link><description>Im rustikalen Restaurant «La Grotte» wirst du mitten im Dorf mit ausgesuchten Schweizer Spezialitäten verwöhnt. Zu deinem Gericht wird dir gerne ein passender Wein aus dem grossen Weinkeller empfohlen. Bei schönem Wetter kannst du die Speisen auf der Sonnenterrasse geniessen. Der Familienbetrieb bietet aber auch drinnen – im Warmen –  Sitzmöglichkeiten an.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/f/6/b/cf6b889db04dc3aed4b4034975d4e03597d9d2d5_Blumental_Aussen_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">0952cf2e-1956-4489-a4e4-4d5208714bbf</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Gruebi & Hibiskus, Hotel Jungfrau</title><link>https://hoteljungfrau.ch/</link><description>Das Restaurant Gruebi, welches zum Hotel Jungfrau gehört, bietet vielerlei Köstlichkeiten. Hier kannst du auf der Terrasse die Sonne oder im Speisesaal ein leckeres Gericht mit Sicht auf Eiger, Mönch und Jungfrau geniessen. Neben der traditionellen Speisekarte, werden unter dem Brand «Restaurant Hibiskus» auch malaysische und andere asiatische Spezialitäten zubereitet.
In der Hotelbar erwartet die Gäste eine Auswahl cooler Drinks.

Im Winter steht auf der Terrasse oberhalb des Hotels eine Gondelbar – der perfekte Ort fürs Après-Ski.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/7/7/2/c77274a00a5d917382d298ff0ff029d640e7a4df_gruebi_jungfrau_aussen_sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">09fdfdc3-7a7c-4642-bf88-a4246717cdd9</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Gasthof Wilerhorn</title><link>https://ballenberg.ch/de/besuch-planen/essen-und-trinken/</link><description>Das im Chaletstil erbaute Wilerhorn – beim Eingang Ost des Freilichtmuseums Ballenberg in Brienzwiler – ist aufgrund seines Platzangebots ideal für Bankette aller Art. Das Restaurant befindet sich an sehr guter, verkehrsgünstiger Lage.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/c/2/38c22f021518bb8b7aa8664513a297e6e0111c7c_Ballenberg_Gasthaus_Wilerhorn_942271ffad.jpg" /><guid isPermaLink="false">0c212fff-3c98-4a7b-808d-51a0fe4245a6</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Allmend</title><link>https://www.allmend-wengen.com/</link><description>Das auf 1500 m ü. M. gelegene und 2001 neu erbaute Bergrestaurant bietet eine atemberaubende Aussicht auf Wengen und das Lauterbrunnental sowie die umliegenden Berge.

Gutbürgerliche Küche und schöne Weinkarte.
Im Herbst Wildspezialitäten aus eigener Jagd.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/8/d/6/58d69f42f0e6855a7f8d5e8701e09a5315e67682_allmend_web.jpg" /><guid isPermaLink="false">0e1d7b82-52a4-4b38-95b9-1ed3b2f7e5b3</guid><pubDate>2025-04-07T13:52:29+02:00</pubDate><item><title>Mönchsjochhütte</title><link>https://www.moenchsjoch.ch/de/kontakt</link><description>Die Hütte ist von März bis Oktober bewartet. Während dieser Zeit stehen rund 120 Schlafplätze zur Verfügung. Übernachtungen müssen stehts reserviert werden.  Ausserhalb der Berwartungszeiten steht ein unbeheizter Notraum mit 8 Betten ohne Kochmöglichkeit zur Verfügung. Im Restaurant kannst du warme und kalte Speisen geniessen. </description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/2/a/9/42a9f33b90bf26908a92e724884dbeff4541d36f_dscn5506_720.jpg" /><guid isPermaLink="false">0ef39d08-ae1b-402c-83b4-edebe2038427</guid><pubDate>2024-11-05T06:58:10+01:00</pubDate><item><title>Test</title><link>https://test.ch</link><description>Test,

E-Mail kann gelöscht werden.

LG
Bill</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/9/b/e/d9befc8ba4e3ff1539803cbe9025c953def0b0e7_JRT07891.jpg" /><guid isPermaLink="false">0f24fa42-895d-4d9a-a250-d1c073776916</guid><pubDate>2024-09-26T09:02:37+02:00</pubDate><item><title>Hotel Rosenlaui</title><link>https://www.rosenlaui.ch/</link><description>Die Geschichte des Hotels erzählt auch von den Anfängen des Tourismus in der Schweiz, als Pioniere die Alpen eroberten und in den noblen Räumen des Hotels Rosenlaui ihre Erfahrungen austauschten. Heute bietet das Gasthaus alles, was «moderne Menschen» brauchen: Gute Lebensart inmitten einer faszinierenden Bergwelt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/4/9/a/e49a06ba38206ee5a25454db3c4b969c4fa374ae_Rosenlaui.jpg" /><guid isPermaLink="false">0f74dba7-0e31-45ff-8814-a779d42ca5fd</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Hotel Engstlenalp</title><link>https://www.engstlenalp.ch/de/</link><description>Wer die Ruhe sucht, findet sie im Hotel Engstlenalp. Geniesse traditionelle Gastfreundschaft in einem Haus von 1892, das in vierter Generation mit viel Freude und Naturverbundenheit geführt wird.

Lass dich in der gemütlichen Atmosphäre des Salle à manger, wo einst Gelehrte, Bauern und Handwerker gemeinsam an einem Tisch sassen, mit Hausspezialitäten verwöhnen. Geniesse das nostalgische Ambiente von 1892 und schwelge mit deinen Freunden in der Vergangenheit.

Winterstube
Im Winter und bei kaltem Wetter wird dir ein heisser Engstlenkaffee an der wohligen Wärme serviert. Beobachte aus der Winterstube das Wetter und geniesse die wunderschönen Sonnenuntergänge.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/c/1/6/2c16396cf1c0eda167c303bb34d8c11acc6ebb90_Hotel_Engstlenalp_1914ec7.jpg" /><guid isPermaLink="false">0fe4f077-2edc-40d0-892e-75a73fdbdfd2</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Hotel Alpenhof</title><link>https://alpenhof.ch</link><description>Im gemütlichen Restaurant vom Hotel Alpenhof servieren wir dir typische Schweizer Gerichte,  eine Auswahl an Rösti und Käsefondues und andere feine Dinge. Wenn möglich, versuchen wir immer auch die einheimischen Produzenten zu berücksichtigen. Sollte dein Lieblingsgericht nicht auf der Speisekarte stehen, lass es uns zum voraus wissen, damit wir deinen Wunsch erfüllen können.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/c/9/f/cc9ff0a5d2623e2976f66c41d946f0747f80094d_Restaurant_Alpenhof_Grindelwald__2_.jpg" /><guid isPermaLink="false">1022935d-d6dd-4d0a-b1f7-3d4afd1d01ce</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Alte Post</title><link>https://www.grindelwald-altepost.ch/</link><description>Ob als Paar, mit Freunden oder auch im Kreise einheimischer Gäste am Stammtisch – es erwarten dich kulinarische Höhepunkte. Ergänzt wird das Ganze durch edle Tropfen aus dem hauseigenen Weinkeller.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/7/d/a/17da75b5c5db19a8ba0ef0da09dafc08b226c4e0_csm_Restaurant_Alte_Post_Grindelwald__1__1cff375603.jpg" /><guid isPermaLink="false">10a3be74-afdb-44fb-9fde-6a1f4667493b</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:55+01:00</pubDate><item><title>Berghotel Faulhorn</title><link>https://faulhorn.ch</link><description>Das Berghotel Faulhorn zählt zu den ältesten Berggasthäuser der Alpen und kann nur unter körperlicher Anstrengung erreicht werden. Das überwältigende 360-Grad-Berpanorama lässt die Strapazen aber schnell vergessen.

Gemütlich und liebevoll eingerichtete Privatzimmer sowie ein rustikales Matratzenlager für grössere Gruppen, können im Berghotel gebucht werden.

Auch Tagesgäste kommen im Berghotel Faulhorn auf ihre Kosten. Eine Sonnenterrasse mit herrlichem Bergblick erwarte dich auf dem Gipfel. Über die Wintermonate bleibt das Berghotel geschlossen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/7/5/6/b756fa38d7495cafd9a6d749f9f3e59a8862b04c_Berghotel_Faulhorn__7_.jpg" /><guid isPermaLink="false">10b0fb7c-f5c8-4299-ae73-d9bd5d794561</guid><pubDate>2025-02-25T07:29:09+01:00</pubDate><item><title>Tea n Take away</title><link>https://www.teantakeawaygrindelwald.ch/</link><description>An diesem Ort könnt ihr Essen zum Mitnehmen bestellen. Die guten Bewertungen dieses Lokals wären nicht möglich ohne das ansprechende Personal. Es ist immer ein Vergnügen, sich hier auszuruhen und zu essen aufgrund von der angenehmen Bedienung. Die Preise in diesem Restaurant sind angeblich angemessen. Es ist eine gute Gelegenheit für euch, eine spektakuläre Atmosphäre zu genießen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/c/e/6/cce64ea43f6084e5b51238c950ad9dadec00176a_2019_09_27.jpg" /><guid isPermaLink="false">1295aa58-1e8e-42db-9447-4c1b2c2b0ff7</guid><pubDate>2025-03-04T15:35:08+01:00</pubDate><item><title>Bergrestaurant Kleine Scheidegg</title><link>https://www.bergrestaurant-kleine-scheidegg.ch/de-ch/restaurant/</link><description>Einfach nur dasitzen. Direkt am Fuss der mächtigen Eiger Nordwand. 1800 Meter reine Felswand. Die höchste der Alpen.

Der Blick schweift nach rechts zu Mönch und Jungfrau. Und wieder zurück zum Eiger. Die Zeit scheint still zu stehen. Plötzlich eine freundliche Stimme: „Haben Sie schon etwas gewählt?“ Du sitzt auf der Sonnenterrasse des Bergrestaurants Kleine Scheidegg. Passt. Denn Höhenluft macht hungrig.


</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/0/b/c/80bcfb2680d18a484f4a8c21a8291767dbc1b399_Kleine_Scheidegg.jpg" /><guid isPermaLink="false">12bf1616-9e79-4fc8-8e77-3bc1593db567</guid><pubDate>2025-02-25T07:30:46+01:00</pubDate><item><title>Snackbar Kreuz & Post</title><link>https://www.kreuz-post.ch/gastronomie/take-away</link><description><p><span style="color: rgb(78, 78, 78); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 16px; background-color: rgb(254, 254, 254);">Eine breite Palette an Speisen wie z.&nbsp;B. Hamburger vom Grill, Sandwiches, Pizza, Kuchen, Süssigkeiten sowie warme und kalte Getränke stehen zur Auswahl. Für ganz Eilige gibt es alle Speisen und Getränke auch zum Mitnehmen.</span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/0/9/f/609feb7f967fcfbab27d2257055521207c4faf8d_csm_take_away_grindelwald_hotel_kreuz_post_6a287cff89.jpg" /><guid isPermaLink="false">12dfa61f-0bdb-4c31-bec9-b3b99b365602</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Chaletbar Kleine Scheidegg</title><link>https://www.chaletbarkleinescheidegg.ch/</link><description><p>Im Sommer der perfekte Platz für deinen Privatanlass und im Winter die gemütliche Skibar mittendrin.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/e/a/e/4eae1875d1a9e2ebaa8e618ec449df817b44497e_Chalet_Bar.png" /><guid isPermaLink="false">13983151-d2f8-4dfa-80ba-2af00c8274e0</guid><pubDate>2025-02-25T07:31:45+01:00</pubDate><item><title>360°-Restaurant Piz Gloria</title><link>https://schilthorn.ch/</link><description>In 45 Minuten dreht sich das höchstgelegene Restaurant der Region Mürren einmal um die eigene Achse. Und so gleiten während dem täglich angebotenen Brunch über 200 Berggipfel an dir vorbei.

An der Bar kannst du dir einen Martini ganz à la James Bond gönnen: Geschüttelt, nicht gerührt.

Neben dem Brunch- und Dessertbuffet bietet  das À-la-carte-Restaurant eine Auswahl  schweizerischer und mediterraner Gerichte an.

Fotografierst du gerne dein Essen? Dann empfehlen wir dir denn 007-Burger – ein echter Hingucker. Er ist mit Rindfleisch, Poulet, Lachs- oder Gemüseschnitzel erhältlich.

Das Drehrestaurant befindet sich auf dem Gipfel des Schilthorns. Es ist bequem von Mürren mit der Luftseilbahn erreichbar.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/e/7/2be71b6730600cd36130652aa538860208ccbacc_Schilthorn_Drehrestaurant_Tisch.jpg" /><guid isPermaLink="false">13b0a6e3-cf03-44d5-99d5-fc1f7a27056b</guid><pubDate>2025-06-06T10:37:43+02:00</pubDate><item><title>Restaurant Gimmelen</title><link>https://schilthorn.ch/137/de/Restaurant_Gimmelen</link><description>Die einfache und gemütlich eingerichtete Skihütte verfügt über eine grosse Sonnenterrasse und einige Sitzplätze im Innern. Hier geniesst du den besten Apfelkuchen der Region. Auf Anfrage und Absprache gibt es im Bergrestaurant auch Fondue Chinoise.

Die Skihütte kannst du nur zu Fuss, auf dem Schlitten oder mit den Skis erreichen.
Sie liegt neben der Talstation des Bügellifts Gimmeln.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/a/3/4/8a34324f363e81672d3496345deba67170456f7f_csm_Gimmelen_4fb119ba24.jpg" /><guid isPermaLink="false">15ec8826-631b-40a5-a92b-621a75e87ee7</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Gondelbar, Hotel Jungfrau</title><link>https://hoteljungfrau.ch/</link><description>Winterstimmung pur!

Bei einem Skitag gehört ein Apéro immer dazu. Direkt am Ende der Skipiste – hinter dem Hotel Jungfrau – befindet sich die Gondelbar mit einer gemütlichen Atmosphäre und viel Charme.

Geniesse zusammen mit deinen Freunden geheimnisvolle Apéro-Getränke und lustige Spiele. Ob sitzend in der kuscheligen Gondel oder stehend auf der Terrasse – bei der Gondelbar bleibt keine Kehle trocken. Das coole Team freut sich auf deinen Besuch!

Skiferien ohne Besuch in der Gondelbar sind keine richtigen Ferien.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/5/f/a/25faf7ce930d6ee55031f7f41e11f0c7ceaf4f6b_csm_Gondelbar_Hotel_Jungfrau_Nachmittag_f45bdd1889.jpg" /><guid isPermaLink="false">162e1e29-041e-466a-ba19-0daaf93da701</guid><pubDate>2025-02-11T13:28:01+01:00</pubDate><item><title>La Belle Époque</title><link>https://www.hotelfalken.com/</link><description><p>Das La Belle &Eacute;poque ist ein elegantes und stimmungsvolles Restaurant im historischen Hotel Falken. Inspiriert vom Charme und der Raffinesse der Belle &Eacute;poque bietet das Restaurant ein einzigartiges kulinarisches Erlebnis, das traditionelle Schweizer Gastfreundschaft mit raffinierter K&uuml;che verbindet. Das Interieur besticht durch Vintage-Details und historische Dekorationen, die eine warme und zeitlose Atmosph&auml;re schaffen. T&auml;glich wird ein 4-G&auml;nge-Men&uuml; angeboten, und das Abendessen wird jeden Abend von 19:00 bis 21:00 Uhr serviert.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/0/7/3/20739d488bc1cc79e100dfbe9bd73ab90a2fd3ec_DSC_0073.JPG" /><guid isPermaLink="false">16716cb8-5984-4361-9822-db8ec56e0adf</guid><pubDate>2025-09-11T16:39:02+02:00</pubDate><item><title>Panoramarestaurant Alpen tower</title><link>https://www.meiringen-hasliberg.ch/de/Sommer/Restaurants/%3Cb%3EPanoramarestaurant_Alpen_tower%3Cb%3E</link><description><p>Hoch &uuml;ber dem Haslital, auf 2250 m &uuml;. M., steht majest&auml;tisch der Alpen tower. Die fantastische 360-Grad-Panoramasicht &ndash; bis weit &uuml;ber die Berner Oberl&auml;nder und Zentralschweizer Hochalpen hinaus &ndash; beeindruckt immer wieder aufs Neue. Geniesse vor einer Wanderung das k&ouml;stliche Fr&uuml;hst&uuml;cksbuffet, das im Sommer t&auml;glich angeboten wird. Das Panoramarestaurant Alpen tower ist Ausgangspunkt f&uuml;r zahlreiche Wanderungen im Erlebnisgebiet Meiringen-Hasliberg. Eine der bekanntesten Wanderungen f&uuml;hrt &uuml;ber den Horizontweg zur Engstlenalp, von wo du mit dem Bus bequem nach Grimseltor fahren kannst. Im Winter ist in der obersten Etage t&auml;glich die tower Bar ge&ouml;ffnet. Geniesse hier ein Haslitaler K&auml;sefondue oder einen kleinen Snack, bevor du wieder auf die Piste gehst oder mit der Gondelbahn zur&uuml;ck nach M&auml;gisalp f&auml;hrst.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/3/8/4c38e0caf023356be8970747268859597f2f9875_AlpentowerLuft.jpg" /><guid isPermaLink="false">16a54c41-88df-4f3d-b619-b50e4d95cc57</guid><pubDate>2025-07-23T14:39:00+02:00</pubDate><item><title>Restaurant The Deck / Hotel Jungfraublick</title><link>http://www.jungfraublick.com/restaurant</link><description><p class="MsoNormal" style="line-height: 15.6pt; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; vertical-align: baseline;"><span style="color: rgb(10, 10, 10); font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;">Ein Apéroplättli mit einem regionalen Bier, ein einheimisches Käsefondue mit einem
guten Glas Weisswein oder einen Kaffee mit hausgemachtem Kuchen – im Restaurant The Deck können Sie verschiedene Köstlichkeiten geniessen. Bei schönem Wetter
sitzen Sie auf der gemütlichen Terrasse mit wunderbarem Blick auf die Jungfrau.</span></p><p class="MsoNormal" style="line-height: 15.6pt; background-image: initial; background-position: initial; background-size: initial; background-repeat: initial; background-attachment: initial; background-origin: initial; background-clip: initial; vertical-align: baseline;"><span style="color: rgb(10, 10, 10); font-family: Helvetica, sans-serif; font-size: 12pt;"><br></span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/1/7/4/e174466c947a381a1082a4f459b7168d3918001a_fondue_terrace.jpg" /><guid isPermaLink="false">16cbe736-89f2-4c09-8579-78dfa67a7da0</guid><pubDate>2024-11-20T14:22:16+01:00</pubDate><item><title>Berggasthaus First</title><link>https://berggasthausfirst.ch/restaurant/</link><description>Direkt neben der Gondelstation First auf 2200 m ü. M. befindet sich das Berggasthaus First, mit seinem atemberaubenden Ausblick auf die umliegende Bergwelt. Auf der Sonnenterrasse und im Restaurant geniesst du den ganzen Tag köstliche Gerichte.

Mehrbettzimmer und Massenlager im Hostel-Stil sowie Doppel- und Familienzimmer, bieten sich nach einer langen Wanderung oder einem actionreichen Skitag zum Erholen an.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/0/3/1/7031f6cf6bc6f24f631723b9e0f99f41f2d58a8c_bergrestaurant_grindelwald_first_terrasse_wetterhorn_eiger.jpg" /><guid isPermaLink="false">184718bc-abe1-4169-a01b-a70f076b4590</guid><pubDate>2025-02-25T07:24:54+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Hotel Edelweiss</title><link>https://www.edelweiss-muerren.ch/</link><description>Hier wird jedes Gericht zum Erlebnis – schon nur wegen der Lage des Restaurants. Geniesse nicht nur den wunderschönen Ausblick auf Eiger, Mönch und Jungfrau, sondern auch auf das Lauterbrunnental.

Erhältlich ist traditionelle, vielfältige Kost. Dein Steak wird bis zum gewünschten Garpunkt direkt am Tisch zubereitet.

Für Weinliebhaber*innen wird gerne der passende Tropfen ausgesucht.

Auf der Sonnenterrasse sind die Berge fast zum Greifen nah. Erhole dich mit deiner Familie oder deinen Freunden bei einem vielfältigen Speisen-Highlight.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/8/2/0/e82057330543ad1899be6fd3ffae40e8af614dab_Edelweiss_Winter_Aussen.jpg" /><guid isPermaLink="false">1b633f61-a1fa-4385-926b-3244151ddef2</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Hotel Oberland</title><link>https://www.hoteloberland.ch</link><description>Das Restaurant wird in verschiedenen Reisführeren als bestes Restaurant im Dorf bezeichnet. Überzeuge dich selbst und probiere das Haus-Fondue oder eine der frisch gebratenen Röstis.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/6/4/0/d640ae8f466de9bf3ce49dc01ca5a30190321e55_csm_hotel_oberland_b00ad235e5.jpg" /><guid isPermaLink="false">1c657eba-1dff-4e06-bb12-aa9641a4a0e6</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Restaurant BellaVista - Hotel Bodmi</title><link>https://bodmi.ch</link><description>Mit einem freundlichen Lächeln begrüssen wir dich im Restaurant BellaVista im Hotel Bodmi! Wir freuen uns, dich heute aus Küche und Keller verwöhnen zu dürfen.

Nur sorgfältig ausgesuchte Rohstoffe finden bei uns den Weg in die Küche. Frisch, sauber und natürlich ist unsere Devise. Wenn immer möglich mit Produkten aus unserer einzigartigen Region. Die motivierte Küchencrew wird bestimmt auch dich von ihrem Können überzeugen.

Wir haben auch ein Herz für Tiere. Fleischliebhaber können versichert sein, dass wir Wert auf tierfreundliche Haltung legen. Tierische Produkte aus Massenhaltung ist für uns ein no-go.

Elisabeth und Kurt Kaufmann Gisler mit dem ganzen Team</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/8/0/5/c805e5408198e765b048f11ab71b4295379d27cb_csm_Restaurant_Hotel_Bodmi__main__25e7864c97.jpg" /><guid isPermaLink="false">1cb8faed-eb2e-472c-bc12-b5e12a09390b</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Hotel Gletscherblick</title><link>https://gletscherblick.ch/</link><description>Kleine aber feine Karte, mit Spezialitäten von nah und ab und zu auch mal von fern. Zudem gibt es ein täglich wechselndes vegetarisches Tagesgericht. Für alle Gerichte werden Fisch und Fleisch aus der Schweiz, Gemüse, Eier und Milchprodukte aus der Region verwendet.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/3/b/9/73b989417ce8b7da2a14f9d7ae1718a0ab4682d6_Gletscherblick_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">1d9eacd5-57ca-40eb-ae97-295bf0cb50fa</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Pizzeria Bahnhöfli</title><link>https://www.hotel-meiringen.ch/</link><description>Geniesse mit Freunden und Familie ein gemütliches Essen im Bahnhöfli. Die kulinarischen Kreationen der Küchenbrigade sowie die erlesenen Weine aus dem Keller – serviert von einem zuvorkommenden Service – werden dir eine genussvolle Zeit bescheren.

Egal ob klassische Küche oder frisch zubereitete Pizzas – hier findest du bestimmt etwas, das dich «gluschtet».</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/7/c/e/b7cec52cddf1fb199ab65ddd0909508140698cdd_Bahnh__fli.jpg" /><guid isPermaLink="false">1e469211-3969-4550-9d50-ddc90de652c9</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>Landgasthof Tännler</title><link>https://landgasthof-taennler.ch/</link><description>Der Landgasthof Tännler bedienst seine Gäste in einem einfachen, aber sehr schönen und gemütlichen Restaurant (60 Sitzplätze). Möchtest du hier ein Familien-, Firmen- oder ein Vereinsfest feiern? Dann verlange die Menüvorschläge.

In der warmen Jahreszeit lädt die schöne Gartenterrasse, mit Blick auf die herrliche Bergwelt, zum Verweilen ein. Ein kleiner Kinderspielplatz und eine Modelleisenbahn lassen die Kinder die Zeit vergessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/b/b/8/5bb8822af9e22986568715e701778b28edcb8b38_T__nnler_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">1ed73eae-5bb1-4afe-b70a-34a7c39455c2</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>BaseCamp Bar & Restaurant</title><link>https://www.basecamp.restaurant/</link><description>Das BaseCamp ist mehr als ein Restaurant.

Es ist ein Ort der Zusammenkunft, wo Freunde gemeinsam Genuss und Echtheit zelebrieren wie einst die Bergsteiger vor Aufbruch oder nach Rückkehr ihrer Bergtour. Auf der Karte findest du das Beste aus der Region sowie das Raffinierteste von dem, was wir jenseits der Talgrenze entdeckt haben. Hier darfst du ganz du sein, geniessen und mit Freunden verweilen, drinnen oder draussen auf einer der schönsten Terrassen von Grindelwald.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/f/7/c/7f7c4e132f9526df98edd16d183316fe263b5f12_BaseCamp_Outdoor_28.jpg" /><guid isPermaLink="false">1f1d7557-6f76-4c17-a439-62aa8d24403f</guid><pubDate>2025-05-12T10:44:54+02:00</pubDate><item><title>Berghaus Hintisberg</title><link>https://berghaus-hintisberg.ch/</link><description><p style="">Wir verwöhnen dich mit herzhaften und regionalen Speisen. Geniesse die Gastfreundschaft im Berghaus Hintisberg in mitten der schönsten Natur und einzigartigen Sicht auf das Bergpanorama der Jungfrau Region. Auch&nbsp;Übernachtungen sind im Berghaus möglich.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/2/4/3/324368eb2507250a0e6aa79211d42b990c4aa9e7_Berghaus_Hintisberg_Eiger.jpg" /><guid isPermaLink="false">1f4bacd8-1d03-4470-a9c0-ac33cad5863b</guid><pubDate>2025-02-25T07:27:40+01:00</pubDate><item><title>Wirtshaus Alter Bären</title><link>https://ballenberg.ch/de/besuch-planen/essen-und-trinken/</link><description>In diesem ursprünglich aus Rapperswil BE stammenden Berner Bauernhaus wurde schon im vorletzten Jahrhundert eine Gaststätte betrieben.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/a/1/e/ea1ec598531f0274da0d7f33f54d0650abf7b224_Ballenberg_Alter_Baeren_Fruehling_b55ce8e891.jpg" /><guid isPermaLink="false">203ce722-11a7-4e16-a76e-98f94a7425fc</guid><pubDate>2024-12-09T15:49:57+01:00</pubDate><item><title>King Noodle Bar</title><link>https://www.jungfrau.ch/de-ch/grindelwald-terminal/king-noodle-bar/</link><description><p>Die gestylte King Noodle Bar in der Talstation Grindelwald Terminal hält unterschiedlichste Varianten an warmen Gerichten bereit, und anstehen braucht man kaum – alles kommt frisch und schnell über die Theke.<br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/a/1/d/7a1dfb405b7c95f8a7f3a103bc20c3ac62370fc5_Noodle_Soupbar_Grindelwald_Terminal.jpg" /><guid isPermaLink="false">211b6b98-cf7c-46f7-b695-dcfc62358d5c</guid><pubDate>2025-01-17T14:29:44+01:00</pubDate><item><title>Berghaus Alpiglen</title><link>https://alpiglen.ch</link><description>Der Treffpunkt im schönen Wander- und Skigebiet Kleine Scheidegg - Männlichen. Das Berghaus Alpiglen befindet sich in unmittelbarer Nähe der Bahnstation der Wengerenalpbahn und verfügt über sieben Doppelzimmer mit Etagendusche/WC, sowie über drei 10er-Bettenlager, welche sich im Chalet nebenan befinden.

Die Sonnenterrasse mit dem herrlichen Blick ins Tal von Grindelwald bietet viel Platz zum Geniessen. Die Alpiglen-Käseschnitten sind legendär!</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/7/7/2/9772b9f8c461f290c38f85772cf8aa2def73b540_csm_Alpiglen_Sommer_2400px_54d940af51.jpg" /><guid isPermaLink="false">2123d9a3-b53f-41cf-81ba-d0cb30f19787</guid><pubDate>2025-02-25T07:26:38+01:00</pubDate><item><title>Alpinhotel Bort</title><link>https://huettenzauber.ch/de/hotels-unterkuenfte/alpinhotel-bort</link><description>Das moderne Berghaus liegt auf 1600 m ü. M. direkt an der Mittelstation der Gondelbahn Grindelwald First und ist idealer Ausgangspunkt für Sommer- und Winteraktivitäten. Geniesse in einem der zehn Zimmer einen unvergesslichen Aufenthalt in den Bergen oder lass dich mit einem köstlichen Gericht auf der Sonnenterrasse oder im Bergrestaurant verwöhnen. Der Ausblick in die wunderschöne Bergwelt gibt es gratis dazu.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/3/c/4/e3c429bad256db56e975ba990aa7794468365001_Berghaus_Bort__8_.jpg" /><guid isPermaLink="false">229a11e0-3e8c-48d1-8c72-a90e9f874d84</guid><pubDate>2025-02-25T07:24:17+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Eigernordwand - Kleine Scheidegg</title><link>https://huettenzauber.ch/</link><description>Das neu renovierte Restaurant steht auf der Kleinen Scheidegg auf 2070 m ü. M. inmitten alpiner Schönheit über Grindelwald und Wengen. Als Zentrum der Ski- und Wanderregion ist dieser Ort auch der direkte Ausgangspunkt zum Jungfraujoch.

Der Betrieb besteht aus einer Selbstbedienung sowie einem bedienten Restaurant. Viel Holz kombiniert mit moderner Technik und Beleuchtung ergibt den perfekten Mix für ein echtes Alpenchic-Erlebnis. Das Speiseangebot besteht aus Klassikern der Schweizer Küche mit dem Hüttenzauber-Extra verfeinert. Ergänzt wird das Angebot mit einer Auswahl an asiatischen Spezialitäten. 

Die grosszügige Fensterfront erlaubt es von jedem Sitzplatz im Restaurant aus einen Blick auf die weltbekannte Eigernordwand zu erhaschen. Die Terrasse rund ums Haus sonnt sich den ganzen Tag in herrlicher Bergsonne.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/9/9/7/79976a5eb4a1c554099e87f4da22a5b069af346a_Restaurant_Eigernordwand_HuZa__3_.jpg" /><guid isPermaLink="false">2699bd30-7ef7-4bc3-955d-e6e9f68f4aef</guid><pubDate>2025-02-25T07:33:17+01:00</pubDate><item><title>Schiltalp</title><description>Neben der Alpwirtschaft betreibt das Team der Schiltalp ein Selbstbedienungs-Beizli mit einer Auswahl an warmen und kalten Getränken, regionalen Spezialitäten und eigenem Käse.

Die Alp liegt oberhalb von Mürren und ist zu Fuss oder mit dem Mountainbike erreichbar. Beim «Northface-Trail» passiert man die Schiltalp – und kann sich dort eine wohlverdiente Verschnaufpause gönnen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/3/d/0/d3d0a9eac5f6843094b07f8b90cffe5e66e3b827_Schiltalp_Aussen.JPG" /><guid isPermaLink="false">28a73791-708e-40bf-bf68-f9d51b81d3e3</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Bebbis</title><link>https://www.bebbis.com/</link><description>Das 2001 gegründete Unternehmen Bebbi Boesch hatte die Idee, dass es bei einem Restaurantbesuch nicht nur um gutes Essen gehen sollte, sondern auch um exzellente Unterhaltung, während man sein Essen in der exquisiten Umgebung der wunderschönen Schweiz genießt. Unter Beibehaltung der traditionellen Schweizer Kultur hat Bebbi Boesch das gemütliche Schweizer Interieur des Bebbis Restaurants mit Schweizer Gemälden und traditionellen Schweizer Folklore-Instrumenten gestaltet, um den Touristen einen Einblick in die reiche historische Kultur der Schweiz zu geben.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/7/3/a/673a8936846f3fcaef95eef00f85751b697d3a94_2018_05_28.jpg" /><guid isPermaLink="false">2c4307d4-2fcb-4abf-b9a4-6542f4e65e6f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Hotel Twing</title><link>https://www.hotel-twing.ch/</link><description>In der rustikal eingerichteten Gaststube wirst du mit einer internationalen und saisonalen Küche bewirtet. Es wird Wert darauf gelegt, auch einheimische Produkte der benachbarten Bauern anzubieten. So hast du die Möglichkeit, in den Genuss von heimischen Spezialitäten der Jungfrau Region zu kommen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/c/c/f/4ccfb0e226e377e9673fa775f9e642fa2e9d1495_Twing_2.jpg" /><guid isPermaLink="false">2c763bd0-99c7-4ffa-b9c3-ff666ea52f73</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Blüemlisalp</title><link>https://bluemlisalp-hotel.ch/index.php?page=restaurant</link><description>Unser Restaurant bietet Platz für 60 - 70 Personen. Dank dem Landwirtschaftsbetrieb können wir Produkte wie Milch und Käse selber produzieren. Zum grossen Teil stammen auch die Wurstwaren und das Fleisch aus unserem Betrieb. Dadurch kannst du öfters von einem aktuellen frischen "Schnäppchen" profitieren, ohne dass dieses Zeit hatte auf der Karte zu stehen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/9/5/8/1958905813b286427a54133c01fee773ddf3a0f8_csm_Restaurant_Blu__emlisalp_Grindelwald__3__3fbb83e219.jpg" /><guid isPermaLink="false">2cba3ad4-35c7-4e07-aac2-fe9154ba4000</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Bistro Terminal</title><link>https://www.jungfrau.ch/de-ch/grindelwald-terminal/bistro-grindelwald-terminal/</link><description><p>Die Kaffeekompetenz von Nespresso garantiert wie die modernste 3S-Bahn der Welt Hochgenuss vom Feinsten. Auch sonst überrascht das trendige Bistro im Grindelwald Terminal mit ausgesuchten süssen und salzigen Snacks. Das Highlight aber ist die Schokoladenshow mit den legendären Eigerspitzli. Die süsse Versuchung aus der höchst gelegenen Confiserie Europas eignet sich übrigens auch als Mitbringsel für Familie und Freunde.<br style="box-sizing: inherit; color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;"></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/6/3/e6632d83d9f8c3479c092556a59ae70f397b954e_Grindelwald_Terminal_Bistro_Innen_Schokolade_01.jpg" /><guid isPermaLink="false">2cdbf2cc-c914-4752-848d-598e05400b98</guid><pubDate>2025-01-17T14:31:19+01:00</pubDate><item><title>Ritzli Pub</title><description>Das rustikal und mit viel Holz ausgestattete Pub ist der Treffpunkt für Jung und Alt, Touristen und Einheimische, Singles und Verheiratete – kurzum, für jedermann. Ein ansprechendes Angebot von Spiel- und Musikautomaten machen den Abend garantiert interessant und kurzweilig.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/7/e/9/37e96ba91c97c2724788d41a6113c410a2b98282_csm_Ritzli_Pub_1_0009bd6720.jpg" /><guid isPermaLink="false">2f6a105f-12c4-4659-a340-8a9c8542ccc0</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Alprestaurant Balis</title><link>https://balis.ch/de/Ferien/Willkommen</link><description>In dieser Alphütte haben einheimische Älper während Jahrzehnten ihre Kühe gemolken und den würzigen Alpkäse hergestellt. Durch den Wandel der Zeit wurde die Hütte nicht mehr genutzt. Im Sommer 2011 bauten Karin &amp; Ueli Grossmann-Schläppi das Gebäude aus dem Jahre 1858 mit viel Respekt zum Alprestaurant Balis um. Das alte Holz der Hütte wurde aufbereitet und wieder eingebaut. Viele Details konnten erhalten oder für andere Zwecke genutzt werden. Die Alphütte ist wieder erwacht! Im Alprestaurant Balis steht die Bergfreundschaft im Mittelpunkt. Hier bist du willkommen als Gast und Freund. Dazu die bodenständigen Speisen. Echt, einfach und herzlich – gekocht mit Freude und Sorgfalt. 

Das Alprestaurant Balis liegt unterhalb von Käserstatt im Ski- und Wandergebiet Meiringen-Hasliberg.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/d/6/a/9d6a3d1972ac8f5aeb2420cf33adcc5bb5090aee__1210258_by.davidbirri.jpg" /><guid isPermaLink="false">314582c3-cf14-4043-9880-099783c55b21</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Steakhouse Leopold</title><link>http://leopold-steakhouse.ch/</link><description>Das Steakhouse am Casinoplatz in Meiringen wartet mit grossartigen nationalen und internationalen Spezialitäten auf. 

Auf der Speisekarte findest du unter anderem Dry Aged Schweizer Rindfleisch. Neben den Steaks hat das Steakhouse Leopold auch Spareribs, Grillbratwürste, wahnsinnige Burger und leckere Fischspezialitäten im Angebot. 

Dry Aged Fleisch
Das Dry Aged Fleisch ist sieben Wochen bei hoher Luftfeuchtigkeit und knapp oberhalb des Gefrierpunkts gereift. Bei dieser Methode wird das Milcheiweiss durch fleischeigene Enzyme zersetzt, so dass das Fleisch noch schmackhafter und zarter wird, und einen besonders nussigen Geschmack erhält.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/6/1/d/961dd5489ef422f7c0cde3708eda41a4a5a81cc9_Leopold_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">316974b9-ae6c-4228-b959-ea7ca84b7e65</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Taverne Bernerhof</title><link>http://behof.ch/hotel/de/</link><description>Das Restaurant Taverne Bernerhof besteht aus einer Gaststube und einem Wintergarten sowie zwei Sälen à je ca. 50 Sitzplätzen. Reichhaltiges und gutbürgerliches Speiseangebot. Unter anderem werden viele Schweizer Spezialitäten wie Käsefondue, Raclette, Fleischfondue oder Feuersteine  angeboten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/7/3/8/173845a7d79e176aba506e1c5a3b42bf1308bbad_Taverne.jpg" /><guid isPermaLink="false">319be3f8-efd8-4f39-9e5b-a17ec9e232e3</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:00+01:00</pubDate><item><title>Cork Club</title><link>https://www.theglacier.ch/de/dining/petit-glacier-2/</link><description><p><span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(28, 34, 47);">The Cork Club by Glacier rückt den Schweizer Wein ins Rampenlicht und präsentiert mit Stolz die Handwerkskunst der Winzer, die hinter Mémoire des Vins Suisses stehen. Seit 2002 setzt sich diese Vereinigung für die Exzellenz der Schweizer Weine ein und kuratiert eine einzigartige Sammlung, die ihr bemerkenswertes Alterungspotenzial offenbart – eine wahre Schatzkammer des Schweizer Weinbaus.</span></p><p><span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(28, 34, 47);">Entdecken Sie einige der schönsten Perlen des Schweizer Weinbaus.</span></p><p><span style="background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(28, 34, 47);">Und wenn Sie Ihre perfekte Flasche im Cork Club nicht finden, sind Sie eingeladen, aus der exklusiven Auswahl des Glacier Cellar vorzubestellen – einer kuratierten Reserve von seltenen und gereiften Schweizer Weinen.</span></p><p></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/6/b/e/46be5ea554dc662c31198e2320e552c399ec0c51_Corkclub_1.jpg" /><guid isPermaLink="false">378e454a-5166-4cfe-9ad5-be0ad5268256</guid><pubDate>2025-08-12T08:01:34+02:00</pubDate><item><title>CAVA - Hotel Derby</title><link>https://derby-grindelwald.ch/</link><description>Wir finden langweilige Abende gibt es genug. Ob kumpelnett oder frisch verliebt, im Cava sitzt du im richtigen Licht: Beim Aperitif oder beim Fondueplausch kommst du vielleicht sogar ins Schwärmen. Die eigentümliche Atmosphäre des rustikalen Kellerlokals macht den Abend zum krönenden Abschluss des Tages.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/b/6/c/6b6c58b45bf950c2a61c8d0ecff6396e08880c8c_Derby_Cava__2_.jpg" /><guid isPermaLink="false">383e5fb0-f009-4005-9e79-ee6e7591aa6f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:03+01:00</pubDate><item><title>Familienrestaurant Bidmi</title><link>https://www.meiringen-hasliberg.ch/de/Sommer/Restaurants/%3Cb%3EFamilienrestaurant_Bidmi%3Cb%3E</link><description>Das Familienrestaurant Bidmi befindet sich bei der Mittelstation der 8er-Gondelbahn Reuti – Mägisalp. Im Selbstbedienungsrestaurant sind  warme und kalte Snacks für Gross und Klein erhältlich. Geniesse nach dem Muggestutz Zwergenweg eine feine Hasli-Glace draussen auf der Terrasse oder stärke dich vor dem Start des Kugelweges nach Bidmi.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/1/a/a/61aa32a2a6a8efcf9699bd663aaa87c3f278f642__B177419_by_davidbirri_Bidmi_1_.jpg" /><guid isPermaLink="false">3988af19-73b0-4f32-8e1a-6a3a1605abd3</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:03+01:00</pubDate><item><title>Hotel Silberhorn</title><link>https://www.silberhorn.com/</link><description>Gletscherstube

Feuer und Flamme für Gemütlichkeit
Im Restaurant mit dem gemütlich knisternden Cheminée-Feuer werden Sie sich rundum wohlfühlen.  

Wintergarten

Rund ums Jahr: wunderbar
Im lichtdurchfluteten Wintergarten geniessen Sie in jeder Jahreszeit die Nähe zur Natur und eine unvergesslich Aussicht auf die Berge.

Speisesaal

Appetit auf Anlässe aller Art
Hier geniessen Sie unser reichhaltiges Frühstücksbuffet.
Der Saal bietet zudem Platz für verschiedene Bankett-Anlässe

Täglich ist die Küche von 18.00 – 21.00 h für Sie geöffnet - am Mittag bleibt die Küche geschlossen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/c/b/4/ccb4ffd9cc5cf2a55926b435d550e539778a3ad4_hotel_silberhorn_l_36.jpg__1500x1500_q95_crop_1_subsampling_2_upscale_1.png" /><guid isPermaLink="false">39a49f99-e40c-463d-b744-60795dfa30a3</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:03+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Suppenalp</title><link>http://www.suppenalp.ch/</link><description>Während du hier im Winter direkt neben der Skipiste bist, kannst du im Sommer von der Suppenalp aus direkt los- oder weiterwandern.
In der Bergpension werden vor allem traditionelle Gerichte wie Fondue, hausgemachte Suppen und diverse Käsespezialitäten serviert. Insbesondere das bekannte Spezialgetränk «Alpenrösli Tee» lockt viele durstige Wanderer*innen in die Berghütte.

Das Bergrestaurant Suppenalp ist nur zu Fuss oder mit den Skis erreichbar. Von der Bergstation Allmendhubel folgst du dem abfallenden, breiten Kiesweg für etwa 30 Minuten. Im Winter kannst du vom Schiltgratlift von der Piste Nr. 20 in die Piste Nr. 22 einbiegen und zur Hütte fahren.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/2/4/a/d24a69bbd9b7a12509f5c135cbd59dbd81c85e24_Suppenalp_Terrasse_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">3b5eb86a-6947-421c-87c4-7ce08bb92764</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:03+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Waldegg</title><link>https://www.bruenigpass.ch/</link><description>Im gemütlichen Restaurant kannst du einen Aperitiv, ein kühles Bier oder ein gutes Glas Wein geniessen. Dazu werden dir gerne kleinere und grössere Köstlichkeiten serviert.

Im gepflegten Speisesaal wirst du mit diversen Spezialitäten und vielen anderen feinen Gerichten verwöhnt. Das Restaurant Waldegg freut sich auf jeden Besuch und verspricht «das beste Preis-/Leistungsverhältnis».

Die Terrasse bietet über 250 gedeckte und offene Sitzplätze. Hier bist du windgeschützt und kannst dennoch das Alpenpanorama geniessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/6/9/e/d69e42e1b33ed716a601fba4950bcb1b1bd4ec4b_Restaurant_Waldegg1.jpg" /><guid isPermaLink="false">3bc95fe0-29a1-4a8a-b1bd-f6b56e3c1e58</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:03+01:00</pubDate><item><title>Berghaus Bäregg</title><link>https://www.baeregg.com/</link><description>Das Restaurant im Berghaus Bäregg verfügt über 40 Innenplätze mit Panoramafenstern und über 50 Plätze auf der Sonnenterrasse mit atemberaubender Aussicht. In der Hütte gibt es auch die Möglichkeit in einem der 28 Betten zu übernachten. Die Betten sind in 4 Zimmern mit je 6-8 Schlaffplätzen aufgeteilt.&nbsp;</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/2/f/4/c2f420255d2dc41aa7c6c7223a3d26cc061553c5_2310_05_9804_by.davidbirri.jpg" /><guid isPermaLink="false">41924e23-1680-49a9-a597-eabc0c144187</guid><pubDate>2025-02-25T07:26:57+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Goldlöckchen</title><link>https://www.braunbaerhotel.com/de/restaurants-bar#le-restaurant</link><description><p>Das Restaurant im Braunbär Hotel &amp; Spa bietet ein aussergewöhnliches kulinarisches Erlebnis. Entdecken Sie eine saisonale, wohlschmeckende Küche im Bistrot-Stil, die lokale Produkte und innovative Kreationen unseres Küchenchefs umfasst. Jedes Gericht ist eine Einladung zu einer kulinarischen Reise mit den besten Speisen, die Wengen zu bieten hat.</p><p></p><p>In einem modernen, alpinen Ambiente empfängt das Restaurant des Hotel Braunbär Sie in einem gemütlichen Raum zum Abendessen. </p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/2/3/4/323421dfb0f2bd0f075cfe05907010d203a864b2_BHW_GOLD_FAC__1__BD.jpg" /><guid isPermaLink="false">420d23bc-40bd-4617-80c6-a858e8147fe9</guid><pubDate>2025-06-18T13:09:04+02:00</pubDate><item><title>Braunbärbar</title><link>https://www.braunbaerhotel.com/de/restaurants-bar#le-bar</link><description><p>Die elegante Bar des Braunbär Hotel &amp; Spa lädt Sie zu geselligen Abenden mit musikalischer Begleitung ein.</p><p></p><p>Machen Sie es sich in unserer Lounge vor dem Kamin gemütlich und probieren Sie einen der Cocktails, die unser Barkeeper für Sie mixt. Oder lassen Sie sich von einem erfrischenden Longdrink, einem unserer exquisiten Schnäpse oder unserer ausgezeichneten Weinkarte verführen. </p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/9/6/3/c963fbae597ad87848b50917e6d5f6cbcf0b9521_BHW_BAR_DETAILS__1__BD.jpg" /><guid isPermaLink="false">4268aa07-6b1e-4203-a084-38ed3a8b84bb</guid><pubDate>2025-06-18T11:22:17+02:00</pubDate><item><title>Sulwald Stübli</title><link>https://www.sulwaldstuebli.ch</link><description>Oberhalb von Isenfluh, bequem mit der Bahn erreichbar, befindet sich das beliebte Sulwald-Stübli. Geniesse die imposante Aussicht auf Eiger, Mönch und Jungfrau auf der Sonnenterrasse.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/2/5/6/02568baa6d5534f76405f282cfd1f020044ea164_sulwald_stuebli.jpg" /><guid isPermaLink="false">431ea8c5-8bee-4f85-b00c-9d29d7792f5f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:04+01:00</pubDate><item><title>Avocado Bar</title><link>https://www.facebook.com/avocadobargrindelwald/</link><description>Eine aussergewöhnliche Atmosphäre und eine grosse Auswahl an Getränken erwarten dich in der Avocado Bar in Grindelwald. Auf der Panoramaterrasse kannst du die Sonne geniessen und den Tag bei einem Drink ausklingen lassen. Und: Während dem ganzen Jahr finden hier Events mit diversen Aktivitäten und Livemusik statt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/9/e/3/e9e3cb5dcf684b797290dd8a8776794475b4593e_Avocado_Bar.jpg" /><guid isPermaLink="false">43523766-f779-498e-8930-162cb91095a9</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:04+01:00</pubDate><item><title>Pikantus Lounge by Erdinger Jungfraujoch</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p><span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;">Nach der Fahrt mit der historischen Jungfraubahn lädt die Bar in der Eingangshalle der Station Jungfraujoch zum Verweilen ein. Geniessen Sie auf 3'454 Metern über Meer - mit bester Sicht auf den längsten Gletscher der Alpen - einen kleinen Snack «zwischendurch» oder ein köstliches Weissbier aus dem bayerischen Traditionsunternehmen Erdinger.</span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/7/1/2/671280a2ca94ef12cd7e425cb6272faf76b67c79_Pikantus_Lounge_Jungfraujoch_Lounge_Sessel_4_Personen.jpg" /><guid isPermaLink="false">43db592a-7817-4c02-a26f-d63cccb7be13</guid><pubDate>2024-11-05T06:59:24+01:00</pubDate><item><title>Hotel-Restaurant Alpina</title><link>https://alpina-ritzli.ch/hotel-restaurant/</link><description>Das gemütliche Restaurant verfügt über eine Gaststube und zwei Speisesäli. Die Gaststube bietet ca. 20 Gästen, die Speisesäli 20 und 35 Gästen Platz. Die Säli eignen sich sehr gut für Vereins- und Familienanlässe sowie für Sitzungen und Vorträge.

In der gut bürgerlichen Küche kocht der Chef selbst. Im reichhaltigen Angebot von Fleischspeisen, Käse und Salattellern findet jeder Gast etwas nach seinem Gusto.

Beliebt sind im Sommer die schön garnierten Fitnessteller, im Herbst Wildspezialitäten aus eigener Jagd und in den kälteren Jahreszeiten Fondue und Raclette. Wildbourguignon und Fondue Chinoise sowie Gäms- und Rehrücken werden das ganze Jahr über serviert.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/d/e/3/ede3cbeb9157ecdfdb88fe2d279a0be6ec27a9d8_Alpina_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">48bce04b-a9fc-4875-8446-f4bb94a77b65</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>À la carte Restaurant Crystal Jungfraujoch</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p><span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;">Klassisch am Tisch bedient, wählen Sie à la carte nach Lust und Laune. Und zum Kaffee legen wir Ihnen unser hausgemachtes «Eigerspitzli» ans Herz.</span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/c/a/3/9ca378ede9792ecac35bc0228f1df72f28dccfc3_Jungfraujoch_Restaurant_Crystal.jpg" /><guid isPermaLink="false">4b1f18d0-0dc5-422f-98d2-564a79ad3b68</guid><pubDate>2025-02-25T07:22:52+01:00</pubDate><item><title>QRAFTwerk</title><link>https://qraftwerk.ch/</link><description><p><strong><a href="https://www.google.com/maps/place/QRAFTwerk+-+chocolate+%26+sweets/@46.6236767,8.0343714,17z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478f99292c606e5f:0x1b059d23fb75c9b2!8m2!3d46.6236767!4d8.0369463!16s%2Fg%2F11tnwk2qv0?entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDIxOS4xIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></strong></p><p></p><p>Das Feinkost-Angebot und die QRAFT Naturriegel vereinen die Eigenschaften Qualität, Swissness und Nachhaltigkeit. In Grindelwald lebt man besonders im Einklang mit der Natur und möchte diesen Lebensstil in praktischer Form weitergeben. Alle Inhaltsstoffe der Riegel sind biologisch hochwertig, von Hand gewogen, gemischt, gerührt und abgepackt. Ehrenwort.</p><p></p><p>QRAFT Kreationen enthalten ausschliesslich natürliche Zutaten – und davon nur die besten. Denn es ist bekannt, dass Natürlichkeit ohne Zusätze den wahren Geschmack entfaltet.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/a/9/2/ba92dfa32e6cb66e9af1b1cfb8fd1019f3265c65_Qraftwerk.jpg" /><guid isPermaLink="false">4bc09889-e5a2-40ca-a066-50214f2a66f2</guid><pubDate>2025-04-07T16:14:44+02:00</pubDate><item><title>Jasmine Garden</title><link>https://www.china-restaurant-jasmine-garden.ch/</link><description>Hier erwartet dich authenthische asiatische Speisen und eine herzliche, familiäre Atmosphäre. Bei der Zubreitung der Mahlzeiten können sie auf über 16 Jahre Erfahrung zurückgreifen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/f/b/4/efb48873a03db83d4fc68d9d320cb534365a21b7_2023_08_20.jpg" /><guid isPermaLink="false">4cab02f0-c5a8-4b1d-8dd3-e9a7aff3ef35</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Belvedere</title><link>https://www.belvedere-grindelwald.ch</link><description>Das Restaurant «Belvedere» ist Mitglied der «Chaîne des Rôtisseurs» und verwöhnt dich für den perfekten Start in den Tag mit einem reichhaltigen Frühstück sowie am Abend mit frischen und abwechslungsreichen Gerichten aus der Schweizer und internationalen Küche.

Falls du besondere Ansprüche an dein Essen hast, bist du bei uns gut aufgehoben. Egal ob Gluten, Laktose oder andere Unverträglichkeiten wie Nüsse, Beeren, etc. – gib vor deinem Besuch Bescheid und du kannst dich darauf verlassen, dass auch für dich ein ausgesprochen genussreiches Essen gezaubert wird. Vegetarische Gerichte sind immer erhältlich.

Haustiere: Bitte habe Verständnis dafür, dass Haustiere im Restaurant nicht erlaubt sind.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/9/5/2/b952ba76b01093e9f777cb854f3e25b7d723537b_Restaurant_Belvedere_Grindelwald_01.jpg" /><guid isPermaLink="false">4cd5ba03-6bd5-49c0-b65c-ebebd7d7b059</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>Snack Bar Grund</title><link>https://restaurant-grund.ch/angebot/snack-bar-grindelwald/</link><description><p>Für eine kleine Erfrischung zwischendurch, ein Reiseandenken oder eine kurze Rauchpause ist unser Kiosk mit der kleinen Bar genau das Richtige. Unsere netten Barmaids und Kioskdamen freuen sich auf Ihren Besuch.<br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/9/1/7/e917d09c3fbdaafa94179675a42d5a2e2c4770ab_Snackbar.png" /><guid isPermaLink="false">4dc1c0f1-a1c2-4184-a03b-df9027c98de8</guid><pubDate>2025-01-17T14:28:23+01:00</pubDate><item><title>Hotel Restaurant Urweider</title><link>https://www.urweider.ch/</link><description>Wir leben «feinheimisch» – weil Genuss Vertrauenssache ist. «Feinheimisch» bedeutet, dass regionale, hochwertige Produkte aus dem Berner Oberland gefördert, und im Restaurant veredelt werden. Um ein Maximum an Qualität zu gewährleisten, wird gänzlich auf Glutamat und Geschmacksverstärker verzichtet. Die Herkunft sämtlicher Rohstoffe sind bekannt.

Die Weine werden aus dem Piemont importiert und beim jeweiligen Weingut persönlich degustiert, denn auch die Menschen, die hinter einem Wein stehen, sind wichtig.  Ähnlich, wie sich der Boden dem Gewächs mitteilt, spiegelt sich die Persönlichkeit, das Temperament und der Arbeitsethos eines Winzers oder einer Winzerin auch im Wein wieder. Es gibt charismatische Weine, wie es auch charismatische Menschen gibt. Wetten, dass du hier einen für dich passenden Wein findest?</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/b/a/e6ba7d8549761d441f1353fc46d2f623fc4bbf28_Urweider_Aussenansicht_b_web.jpg" /><guid isPermaLink="false">4e5978ca-f1b3-467f-b3a3-58bd2729d1f4</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>Föhrenstube - Hotel Derby</title><link>https://derby-grindelwald.ch/</link><description>Ein leiser Hauch von Luxus, wo sich Gemütlichkeit und Genuss zu einem einzigartigen Erlebnis vereinen! Treten Sie ein in unser warmes und einladendes Restaurant, das nicht nur durch seine vorzügliche Küche, sondern auch durch seine behagliche Atmosphäre besticht.

Das betont kultivierte à la carte Restaurant bietet ein edel-unaufdringliches Ambiente. Lassen Sie sich verwöhnen – denn Geniesser haben ein Anrecht auf ein besonderes Erlebnis inmitten der zauberhaften Berglandschaft.

Unser talentiertes Küchenteam zaubert mit Liebe und Hingabe köstliche Gerichte von unserm á la Carte Menü, Berner Spezialitäten und raffinierte internationale Kreationen in vielfältiger Auswahl.

Wir freuen uns darauf, Sie in unserem Restaurant willkommen zu heissen und Ihnen unvergessliche Genussmomente zu bereiten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/b/d/38bd194a1d43a63d5f00066cffd070e4aeb648ae_csm_Derby_Fo__hrenstube__3__524da19964.jpg" /><guid isPermaLink="false">4ea07509-efb2-411d-99dc-93879e05b951</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Eigergletscher</title><link>https://www.jungfrau.ch/de-ch/essen-trinken/restaurant-eigergletscher/</link><description><p><span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;">Das ganze Jahr bietet es traditionelle Schweizer Küche mit den</span>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;"> beliebten hauseigenen Confiserie-Spezialitäten Eigerspitzli und Rahmschnitte. Im Sommer und Winter finden zu besonderen Anlässen Abendveranstaltungen inklusive 4-Gang-Menü, Musik und Confiserie-Führung statt.&nbsp;</span><br style="box-sizing: inherit; color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;"></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/e/d/9/8ed9bdc5119a11dba0149a2cb7b36d38291f79cb_Restaurant_EGL_drinnen_Cordonbleu_4Personen.jpg" /><guid isPermaLink="false">4ea1ae7b-7bb1-4e9c-a6dc-32a74eaba9e1</guid><pubDate>2025-02-25T07:32:58+01:00</pubDate><item><title>Bistro Birg</title><link>https://schilthorn.ch/21/de/Bistro_Birg</link><description>Hier gibt es für jeden Geschmack das Richtige. Bei der Mittelstation der Schilthornbahn bietet das Bistro Birg neben kulinarischen Speisen auch ein überwältigendes Panorama auf die faszinierende Bergwelt an.

Lass dich im Bergrestaurant täglich mit vielfältigen Gerichten verwöhnen. Auf der grossen Sonnenterrasse befindet sich ein Quick Corner mit Grill- und Wokstation. Deinen perfekten Sitzplatz findest du drinnen im Bistro wie auch draussen auf der Terrasse.

Mit der Seilbahn ab Mürren zum Schilthorn ist die Mittelstation Birg einfach zu erreichen. Im Winter liegt die Station mittem im Skigebiet, im Sommer mitten im Wandergebiet.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/c/a/8/3ca8d3d7bf0725c8bf390763f451e4da417bfa78_csm_Bistro_Birg_Muerren_Terrasse_Herbst_848042ab22.jpg" /><guid isPermaLink="false">4fd443f5-347d-47bb-8b2e-5fd61c09ded4</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:09+01:00</pubDate><item><title>Berghaus Grindelwaldblick</title><link>https://www.grindelwaldblick.ch/</link><description>Das gemütliche Berghaus auf der Kleinen Scheidegg, mitten im Wander- und Skigebiet der Jungfrau-Region, lädt zum entspannten Verweilen ein.

Auf der grosszügigen Sonnenterrasse oder in der rustikalen Gaststube geniesst du im Sommer wie auch im Winter traditionelle Schweizer Gerichte. Der Grindelwaldblick verfügt ausserdem über komfortable Doppel- und Mehrbettzimmer sowie über ein Massenlager mit einzigartiger Aussicht auf Eiger, Mönch und Jungfrau.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/a/5/c/8a5c40907f93b8a75acc4fae2a08d0c11f66bb87_Grindelwaldblick_Stoecki.jpg" /><guid isPermaLink="false">51471792-6db3-4c5b-b70b-32e231af5d7e</guid><pubDate>2025-02-25T07:27:22+01:00</pubDate><item><title>EigerBean</title><link>https://www.eigerbean.ch/de</link><description><p><strong><a href="https://www.google.ch/maps/place/Eiger+Bean+The+Coffee+Roastery/@46.6245145,8.0432953,17z/data=!4m6!3m5!1s0x478f9bca8897437d:0xceec5d0e5f8bacc6!8m2!3d46.6245407!4d8.0432797!16s%2Fg%2F11sdsmh8l5?hl=de&amp;entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDIyNS4wIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></strong></p><p></p><p>Wir bieten neben Kaffee als Bohne oder gemahlen, auch diverse Kaffeespezialitäten im Shop oder zum Mitnehmen an. Zudem gibt es verschiedene Produkte rund um das Thema Kaffee sowie aus Grindelwald.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/d/6/4/7d64ee8c0e5c5f9cf8d3fa4511e8c88095745885_20230107_103650.jpg" /><guid isPermaLink="false">51956a87-f57c-4471-a2f8-7133a11e78c7</guid><pubDate>2025-04-07T16:16:46+02:00</pubDate><item><title>Restaurant Aareschlucht</title><link>https://aareschlucht.ch/de/Info/informationen#gastronomie</link><description>Das Hauptrestaurant (Selbstbedienung) bietet warme und kalte Speisen, diverses Gebäck, Süssigkeiten, Glace sowie kalte und heisse Getränke, Bier und Wein.

Im Restaurant stehen ein Saal mit bis zu 300 Sitzplätzen für Anlässe und Bankette sowie kleine gemütliche Säle für Familienfeiern zur Verfügung. Auf Voranmeldung können Gruppen ab 10 Personen aus den Menüvorschlägen (Flyer Bankette und Seminare) auswählen.

Im Bistro werden Snacks und einfache Gerichte zubereitet, zum Beispiel Flammkuchen und Pommes Frites.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/f/a/a/2faa4ed546457b992b52ba5aa9f4c9bb4099c385_Aareschlucht_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">533eaf4e-828a-4c2d-a729-4ec4721c6d8e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:10+01:00</pubDate><item><title>Hotel und Naturresort Handeck Restaurant </title><link>https://www.grimselwelt.ch/grimselhotels/hotel-handeck/</link><description>Als Feld-, Wald- und Wiesenküche betitelt der Küchenchef Roman Crkon seine Art des Schaffens. Die mit 15 Gault-Millau-Punkten ausgezeichnete Küche bedient sich voll und ganz dem inspirierenden Umfeld der Alp Handegg. So pflücken die Köche die wohlriechenden Kräuter aus dem hauseigenen Kräutergarten. Der Käse wird einen Katzensprung vom Hotel entfernt produziert und das Kalbfleisch stammt aus der Region. Die Küche ist konsequent und gradlinig. Dem guten Geschmack und dem bewussten und respektvollen Umgang der hochwertigen Lebensmittel verpflichtet.

Gruppen ab 10 Personen können aus Menüvorschlägen auswählen oder das Menü für ihren Anlass mit der Bankett- und Eventabteilung individuell gestalten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/b/2/2/eb227d6b64712bc0a1ecda83a9646c7da2c07a50_Restaurant_Handeck.jpg" /><guid isPermaLink="false">53cacde9-6a29-45d2-b2ea-c5d6813d2937</guid><pubDate>2025-02-20T14:42:55+01:00</pubDate><item><title>test</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description>Beschreibung - DE</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/1/8/2/218212d34be5884630cc51b0345395f6ff915291_6515008829_4aba0aac1f_o.jpg" /><guid isPermaLink="false">5419b464-38ad-4ba3-bdc7-d3b8f148b83a</guid><pubDate>2024-10-15T15:15:55+02:00</pubDate><item><title>ASPEN alpin lifestyle</title><link>https://hotel-aspen.ch</link><description>Mit viel Liebe zum Detail vereinen sich Tradition und Moderne in den neu renovierten Restaurants und an der Bar. Zeitgenössisches Design zwischen Chalet-Stil, Alphütte und Kuhstall. Die Themen Bergsport und Wald begleiten dich durch das ganze Haus und werden in den Restaurants und an der Bar gekonnt und bis ins letzte Detail umgesetzt.

Kulinarisch werden hochwertige regionale Gerichte und Produkte aufgetischt. Unser Küchenchef, Sebastian Schuster, veredelt mit seinen Mitarbeitern möglichst Erzeugnisse aus der Region. Das bedeutet, dass die Herkunft aller verwendeten Produkte bekannt ist.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/0/1/6/9016920bd0975e4003ae428f6c41a04fefee662a_Hotel_Aspen_sommer_2400.jpg" /><guid isPermaLink="false">569686fb-d446-4a98-b30d-7489c9095333</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Café LIV</title><link>https://www.facebook.com/livmuerren</link><description>Am Mittag gibt es im Café LIV hausgemachte Sandwiches, Toasts und Suppen in verschiedenen Variationen. Über den ganzen Tag werden ebenfalls hauseigene Gebäcke wie Kuchen und Cookies angeboten. Dazu gibt es ein reichhaltiges Kaffeeangebot. Das Café LIV ist ein Paradies für Vegetarier*innen und Veganer*innen. Geniesse die feinen Produkte draussen, oder drinnen im gemütlichen Lokal.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/4/d/c/44dc6314b4770eb31d179594aae2bd54e5dd8746_Caf___Liv_Innen.jpg" /><guid isPermaLink="false">58cf1343-4e7d-4dab-beb0-d672f676df5f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Tea n Take away</title><link>https://www.teantakeawaygrindelwald.ch/</link><description><p><a href="https://www.google.com/maps/place/Tesla+Destination+Charger/@46.6237221,8.034128,18.77z/data=!4m9!1m2!2m1!1smaps+graf+sport+grindelwald!3m5!1s0x478f9955c0e57b3f:0x4acca248bee0efdd!8m2!3d46.624519!4d8.034716!16s%2Fg%2F11h0_nzbgn?entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDIyNS4wIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" target="_blank" style="font-weight: 700;">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></p><p><br></p><p>Die thai Küche trifft den Geschmack der Gäste. Hier kannst du perfekt zubereitete&nbsp;Sandwiches, schmackhafte Gemüsepizza und besonders gutes thailändisches Hühnchen geniessen. Guter Masala Chai wird in Tea n Take Away serviert.</p><p>An diesem Ort kannst du Essen zum Mitnehmen bestellen. Die Preise sind durchaus angemessen. Es ist eine tolle Gelegenheit, eine einzigartige Atmosphäre zu geniessen.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/8/f/3/38f3ecc77de570ff1e6237d1e05c2366e48ea2c4_DSC05269.JPG" /><guid isPermaLink="false">5a65de82-af41-45b5-ab09-dcd49452c95b</guid><pubDate>2025-03-11T08:41:40+01:00</pubDate><item><title>Hotel - Restaurant Wetterhorn</title><link>https://www.wetterhorn-hotel.ch/restaurant-gletscherstuebli-panaromaterasse</link><description>Herzlich willkommen in der lässigen Destination für Wanderer und Skifahrer, welche den direkten Einstieg beim Hotel für die Stepfi-Abfahrt lieben. Der Post-Bus für die Gebiete Kleine Scheidegg, Männlichen und First liegt direkt vor dem Landgasthof.

Viele Familien lieben den direkten Blick von unserer Sonnenterrasse zum Oberen Grindelwaldgletscher, das Schlitteln, die Schneeschuhwanderwege – und im Sommer wie auch im Winter die grandiosen Wanderwege in der Region Grindelwald – Schwarzwaldalp.

Das Restaurant Gletscherstübli, das Beizli und das Bergrestaurant Schreckfeld sind weithin bekannt.

Marcel Michel und sein Team freuen sich auf dich!</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/5/0/6/05065ce3ad6c94f8f68e26bed2dd400c5c3bf292_Wetterhorn3.jpg" /><guid isPermaLink="false">5b79e07f-3ec4-45b9-a4a6-e91d4e983865</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>BG's Grill Restaurant</title><link>https://bergwelt-grindelwald.com</link><description>Wie Eiger, Mönch und Jungfrau bilden Lobby, Bar und Restaurant der Bergwelt Grindelwald eine Einheit aus Magie und Geselligkeit.

Im BG’s Grill Restaurant wird eine ausdrucksstarke Urban Alpine Cuisine aufgetischt. Hier servieren Küchenchef Marcus G. Lindner und sein Team intensive Frische und überraschenden Genuss, verführen lokale Produkte mit kraftvoller Präsenz und knistert der namensgebende Holz-Grill des Restaurants wie die Verheissung der Abendsonne.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/9/c/f/c9cfa2b206ea14f2cc915b44a63e1bb16a28b097_csm_BG_s_Grill_Restaurant_15_12b776b62b.jpg" /><guid isPermaLink="false">5d8fdc62-333d-42ac-bf68-cd8b0082b90f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Ristorante Castello</title><link>https://www.camping-meiringen.ch/</link><description>Geniesse Pizza und Pasta im italienischen Restaurant beim Camping Balmweid.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/2/1/3/42137a34eddf99c3831cf1c8e83c7748a3bbc520_Camping_2.jpg" /><guid isPermaLink="false">5dbe70bb-7a12-45d3-96d1-8c35d615e616</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Sky-Dinner in luftiger Höhe</title><link>https://pfingstegg.ch</link><description>Das Sky- und Candlelight-Dinner ist ein exklusives Angebot der Pfingsteggbahn in Grindelwald. Feiere mit bis zu acht Personen deinen Geburtstag, Hochzeitstag oder lass es dir einfach mit Freunden gut gehen. Nach der Begrüssung mit Apéro in der Talstation fährst du mit der Luftseilbahn langsam den Berg hoch und geniesst die letzten Sonnenstrahlen in Grindelwald, die garantiert nur noch dir gehören.

Die Dinner in der Pfingsteggbahn sind ein einzigartiges Erlebnis aus Bahnromantik und Bergidylle. Nach der Rückfahrt zur Talstation servieren wir dir das Dessert mit Kaffee und einem Digestif.

Buchungsanfragen per E-Mail an info@pfingstegg.ch</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/8/9/5/c895a412ba611bd9d7fc7db9898dccce0030eb4c_Pfingstegg_Gondel.jpg" /><guid isPermaLink="false">5eaaf867-3dbf-423c-b773-d7b2369fb184</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Gaststübli im Romantik Hotel Schweizerhof*****</title><link>https://www.hotel-schweizerhof.com/de/kulinarisches/restaurantgaststuebli/</link><description>Nehmen Sie Platz in unserem urigen "Gaststübli" und erleben Sie Schweizer Gastfreundschaft im gemütlichen Ambiente.
Unsere Speisekarte bietet eine breite Auswahl an traditionellen Gerichten, die ausschliesslich aus frischen, regionalen Zutaten zubereitet werden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/0/d/6/20d659780085a176cec4d71614d0d8e8e253c0ec_20250226_DSC_0794.jpg" /><guid isPermaLink="false">63e831b7-ff56-4063-833b-36403dd4733e</guid><pubDate>2025-04-30T14:28:14+02:00</pubDate><item><title>Bergrestaurant Mägisalp</title><link>https://www.meiringen-hasliberg.ch/de/Sommer/Restaurants/%3Cb%3EBergrestaurant_Magisalp%3Cb%3E</link><description>Die Mägisalp auf 1705 m ü. M. liegt mitten im Erlebnisgebiet Meiringen-Hasliberg. Das Team des Bergrestaurants Mägisalp verwöhnt dich mit allerhand Köstlichkeiten aus der Region. Egal ob im Stübli vor dem Cheminée, in der heimeligen Gaststube oder auf der grossen Sonnenterasse.

Während der Wintersaison herrscht Après-Ski-Stimmung an der Kuhstall-Bar gleich neben dem Bergrestaurant. Stimmungsmusik, kalte und warme Getränke und vorzügliche Snacks werden hier angeboten.

Für Anlässe jeder Art
Das Bergrestaurant Mägisalp ist auch eine einzigartige Eventlocation für Hochzeitsfeiern,  Firmenanlässe oder Familienfeste inmitten der Bergwelt. Erlebe bei einem Abendanlass den unvergesslichen Sonnenuntergang und die Fahrt mit der Bahn durch die Sternennacht. Bei der Organisation wird dir gerne geholfen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/f/5/c3f54d39f5aedbbb0717e1e0d9200081c5f66d77_M__gisalp_2_by_davidbirri.jpg" /><guid isPermaLink="false">6492603c-8685-42a4-98e2-a280347182a5</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:12+01:00</pubDate><item><title>Stallbeizli Heuboden</title><link>https://www.stallbeizli-heuboden.ch/</link><description><p>Das Stallbeizli Heuboden ist ein gemütliches und rustikales Restaurant, das sich in einer charmanten, umgebauten Scheune befindet.&nbsp; Das Restaurant ist bekannt für seine regionale Küche, mit frischen und lokalen Zutaten.&nbsp; Ob für ein geselliges Abendessen, eine gemütliche Pause während einer Wanderung oder Après-Ski, das Stallbeizli Heuboden ist ein schöner Ort um einheimische Kulinarik im einzigartigen Bergpanorama zu entdecken.<br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/3/9/1/f3912e8dce6861802938d8408f980af2405f05b8_20250529_121408.jpg" /><guid isPermaLink="false">68502c9e-57d3-4687-a8f5-b96509741300</guid><pubDate>2025-08-28T16:02:34+02:00</pubDate><item><title>GLACIER Fine Dining</title><link>https://www.hotel-glacier.ch/glacier-fine-dining/</link><description>Gönnen Sie sich eine kulinarische Reise im Restaurant Glacier, das vom GaultMillau mit 16 Punkten ausgezeichnet wurde. Unsere Speisekarte verkörpert eine Verschmelzung von alpiner Tradition und französischer Finesse. Inspiriert durch die Vision des Küchenchefs Paul Cabayé entstehen unsere saisonalen Degustationsmenüs. Wählen Sie zwischen 5 oder 7 Gängen, und zelebrieren Sie mit jedem Gang, die sorgfältig ausgearbeiteten Aromen der Bergwelt.

Unser Konzept dreht sich um Nachhaltigkeit, mit einem Fokus auf lokale Bezugsquellen und einer Minimierung von Abfall. Unser Anspruch ist es, dass jedes Gericht nicht nur die Pracht der alpinen Natur widerspiegelt, sondern auch mit innovativen kulinarischen Techniken begeistert.  Tauchen Sie mit uns in eine Welt ein, in der sich Geschmack und Nachhaltigkeit auf aussergewöhnliche Weise verbinden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/f/d/7/1fd78b5b430df18479f19f4ef81340805405c31f_GLACIER_Fine_Dining_Restaruant_Spring_2024_3.jpg" /><guid isPermaLink="false">687bdfe3-9d32-47a9-b428-745617442456</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:14+01:00</pubDate><item><title>Restaurant «1910 · Gourmet by Hausers»</title><link>https://www.belvedere-grindelwald.ch</link><description>1910 erweiterte Johann Hauser das Belvedere. Der damals neue Herd steht zentral in unserem kleinen, gemütlichem Stübli mit nur sechs Tischen. Jene Zeit, als die Zutaten der Küche noch selber angebaut wurden oder aus der Region stammten, dient als Inspiration für unser heutiges regionales und nachhaltiges Konzept.

Der moderne kulinarische Stil unseres Küchenchefs Dávid Imre Rózsa zeichnet sich durch technische Raffinesse sowie reduzierte und zugleich geschmacksvolle Kompositionen aus. Dávid wurde von der Guide MICHELIN 2023 Auswahl mit einem Stern und von Gault&Millau mit 15 Punkten ausgezeichnet.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/5/e/f/c5ef37ffce86cfabdc10f26f28578f1f4a392819_Restaurant_1910_Gourmet_by_Hausers_Hotel_Belvedere_Grindelwald_01.jpg" /><guid isPermaLink="false">68c25cf7-f238-442d-aad8-e0fa975dc8aa</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:14+01:00</pubDate><item><title>Cafe 3692</title><link>https://cafe3692.ch/</link><description>Am sonnigen Terrassenweg gelegen bereichert das kreative Cafe 3692 (Höhe des Gipfels vom Wetterhorn) in seiner einmaligen Verbindung von heimeliger Gemütlichkeit und aussergewöhnlicher, künstlerischer Kreativität die Gastro Szene in Grindelwald. Die mit viel Liebe zum Detail gestaltete Gaststube, die Sonnenterrasse mit 180° Blick auf das Bergpanorama vom Wetterhorn bis zum Männlichen und der fahrbare Grill in Form eines Stollenwagens sind wahre Magnete für Geniesser mit Anspruch auf Originalität.

Lokal und authentisch ist die Philosophie und das, was auf der Speisekarte steht. Spezialitäten von der umliegenden Landwirtschaft – einfach, originell und überraschend angerichtet. Täglich frischer Kuchen aus hauseigener Patisserie laden ein, bei traditioneller und modern Interpretierter Esskultur die Seele baumeln zu lassen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/9/d/4/d9d4f8dc25d3162a0f13fa987685d6ce9f4ef865_Cafe_3692__Main_.jpg" /><guid isPermaLink="false">6b9cc94a-8df1-4d01-89c2-83d80907831c</guid><pubDate>2025-09-11T08:12:32+02:00</pubDate><item><title>Kringle.</title><description><p class="MsoNormal">Hinter der Kirche, im ruhigen Ortsteil des Dorfes, liegt das <strong>B&auml;ckerei-Caf&eacute; Kringle.</strong> &ndash; ein charmantes kleines Lokal mit gem&uuml;tlichen Sitzpl&auml;tzen drinnen wie draussen. Das Caf&eacute; ist im skandinavischen Stil eingerichtet und verstr&ouml;mt eine warme, einladende Atmosph&auml;re. Hygge pur.</p><p class="MsoNormal">Neben frisch gebackenem Brot erwarten die G&auml;ste aromatische Kaffee- und Teespezialit&auml;ten, herzhafte Snacks und feine Sandwiches. Besonders beliebt sind die nordischen Klassiker wie die duftenden <strong>Kardamombuns oder das hauseigene Sauerteigbrot</strong>. Erg&auml;nzt wird das Angebot durch ausgew&auml;hlte Craft-Biere, erlesene Weine und kleine lokale Mitbringsel &ndash; perfekt zum Geniessen oder Verschenken.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/2/b/6/82b6f6c1b69379a86ae46c646dddfd059c015810_dariasofie_7867.jpg" /><guid isPermaLink="false">6ca0985b-4baa-4ca4-bbdd-a7a744780967</guid><pubDate>2025-08-28T08:48:26+02:00</pubDate><item><title>Hotel-Restaurant Baer</title><link>http://www.hotel-baer.ch/</link><description>Heimeliges Restaurant mit gemütlichem Speisesääli.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/a/4/9/7a496a5f1d40979efd231be5e2d10bdc6ef1c8c4_Baer_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">6eab4ca2-81d1-4185-8943-95da743617e1</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:15+01:00</pubDate><item><title>Hotel Hof und Post</title><link>https://hotel-hof-post.ch/index.html</link><description>Das altbekannte, durchgehend modernisierte Haus liegt direkt an der Verzweigung der Alpenpässe Susten und Grimsel. Idealer Ausgangspunkt für 3-Pässe Motorradtouren, Wanderungen in der imposanten Bergwelt oder Tagestouren zu wunderschönen Ausflugszielen im Berner Oberland.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/b/2/d/bb2d5ad11a2758287dda3e7b1c5709e90cacd97e_Hof_Post_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">6f0e4899-0125-4ad3-96d9-3da792a5928e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:15+01:00</pubDate><item><title>lisi-bisi</title><link>https://www.lisi-bisi.ch/</link><description>lisi-bisi bietet folgende Leistungen an:

- Chalet Lieferservice für Frühstück und Abendessen
- Chalet Einkaufsservice
- Outdoor experience: Gefüllte Rucksäcke oder Picknick-Körbe (Fondue-Rucksack, Raclette-Rucksack, Wander-Rucksack, Picknick-Korb und Grill-Rucksack)
- Catering für Events, Feiern und Feste im Berner Oberland - Lieferung in Grindelwald, Lauterbrunnen und Interlaken</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/3/7/6/e3763f0261e0f43ac41acc356bfb5c5a9c3ea470_ZSC_8427.jpg" /><guid isPermaLink="false">6f8259e3-9fcc-4938-b952-6b86b19718e1</guid><pubDate>2025-03-04T10:30:52+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Pasta & More</title><link>https://www.arenasresorts.com/wengen</link><description>Im À-la-carte-Restaurant geniesst du mittags und abends feinste Pasta, köstliche Grilladen und regionale Spezialitäten. Das Lokal ist ein beliebter Wengener Treffpunkt. In der Winter- und Sommersaison gibt es nachmittags duftenden Kaffee und hausgemachten Apfelstrudel – stets in ästhetisch ansprechendem Ambiente, denn im Pasta & More finden regelmässig wechselnde Foto- und Kunstausstellungen statt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/8/2/8/d82809b89f3c3c47e3e86807a117d6e6c4533c06_Pasta_More.jpg" /><guid isPermaLink="false">6fa4d8f3-79b8-47cf-b99a-ed74ffa821f1</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:15+01:00</pubDate><item><title>Panorama Restaurant Allmendhubel</title><link>https://schilthorn.ch/25/de/Panorama_Restaurant_Allmendhubel</link><description>Geniesse das Panorama bei einer Mahlzeit auf der Sonnenterrasse oder im heimeligen Stübli. Das Bergrestaurant befindet sich inmitten des Wandergebietes – und unmittelbar neben dem  einzigartige Abenteuerspielplatz Flower Park. Ein Paradies für Kinder.

Das Restaurant auf dem Hausberg von Mürren  ist mit der Standseilbahn Mürren – Allmendhubel oder zu Fuss einfach zu erreichen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/7/9/7/279787c22b85d4cec279bfa21920f930cac984d1_ZUR04584_webalbum.jpg" /><guid isPermaLink="false">75f50b72-1d61-489d-8de4-5abbd398d685</guid><pubDate>2025-08-06T08:45:13+02:00</pubDate><item><title>Hotel Alpbach</title><link>http://www.alpbach.ch/</link><description>Qualitativ hochstehende Küche. Von einfachen Gerichten bis zu mehrgängigen Menüs. Säle im Chaletstil eingerichtet. Sehr grosse Auswahl an Weinen.

Das Restaurant ist wegen der hochstehenden Qualität und dem guten Service in die Gilde etablierter Schweizer Gastronomen aufgenommen worden.

Makrobiotische Gerichte möglich. Zentrale, ruhige Lage in Meiringen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/f/4/e/9f4ee98ba4ca1c4e4acb19e416bc9c1e41c6ce1e_Alpbach.jpg" /><guid isPermaLink="false">7792d5a7-c69e-4a67-b67c-62d0b55179ae</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:15+01:00</pubDate><item><title>Chez Meyer's Restaurant, Hotel Regina</title><link>http://www.hotelregina.ch/</link><description>Das Chez Meyers ist im Gault-Millau-Guide mit 15 Punkten und im Guide Michelin mit drei Gabeln ausgezeichnet worden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/a/1/c/fa1cdeb170d9065ee58f6ddc27548b3eb89911f8_Chez_Meyer_s.JPG" /><guid isPermaLink="false">782b265b-dd21-409d-8e33-eecb3a486e54</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:15+01:00</pubDate><item><title>Rôtisserie - Hotel Spinne</title><link>https://spinne.ch</link><description>Heimeliges Ambiente, Kerzenschein, dezente Musik und grosse Fenster, durch welche die Bergwelt schöner als auf jeder Postkarte erscheint – das ist unsere Rôtisserie. Hier geniesst du ein reichhaltiges Frühstücksbuffet und ein 4-Gang Auswahl Halbpension-Menu. Unser Treffpunkt für Geniesser.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/c/3/c/8/c3c81cd2c49176a7e7c5d87d2f979239189f5dae_Spinne_Grindelwald_Rotisserie.jpg" /><guid isPermaLink="false">7a6969de-0364-416d-a445-9a709038ce3b</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Stägerstübli</title><link>https://www.staegerstuebli.ch/de</link><description>Wahrhafte Schweizer Küche – Das Stägerstübli inmitten von Mürren ist der perfekte Treffpunkt für all jene, welche die Tradition der Gemütlichkeit zu schätzen wissen. Das Ehepaar Lydia und Ruedi Gertsch-Betschart führt das Restaurant mit viel Herzblut. Hier wird der Gast mit traditionellen Gerichten und einer Vielzahl von schweizerischen und ausländischen Weinen verwöhnt. Das Stägerstübli kannst du drinnen im Säli oder draussen auf der Terrasse geniessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/8/2/d/282d18e6038c0679e61a35ca12989b6349f9a8a6_St__gerst__bli_aussen_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">7e48d872-8e97-4332-84be-4ad508707313</guid><pubDate>2025-04-09T10:34:32+02:00</pubDate><item><title>Gasthaus Degen</title><link>https://ballenberg.ch/de/</link><description>In dem aus dem 19. Jahrhundert stammenden Hünenberger (ZG) Gasthaus «Degen» können sich die Gäste erfrischen und verköstigen lassen. Klein aber fein präsentieren sich die heimeligen Stuben.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/9/f/7/a9f7f0861b8aecf1de0f7a85708138085a4e493f_Degen_Ballenberg_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">7f5dc7d1-c54d-4202-bba3-5f472f0ebba9</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Ristorante Pizzeria Da Salvi - Hotel Steinbock Grindelwald</title><link>https://steinbock-grindelwald.ch/pizzeria-da-salvi/</link><description>Unser Ristorante Pizzeria Da Salvi liegt an zentraler Lage: 5 Minuten vom Bahnhof, direkt bei der Talstation der Firstbahn. Wir bieten dir eine feine, echte italienische Küche.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/1/5/5/d155990692054b043aa66a7b4f961d4238e28bd8_Hotel_Steinbock_Ristorante_Pizzeria_Da_Salvi_Grindelwald.jpg" /><guid isPermaLink="false">8060bdeb-839b-4b78-a1b4-79cdc3bc9ae8</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Sonnenberg</title><link>https://www.sonnenbergmuerren.ch/</link><description>Oberhalb von Mürren, mitten in der idyllischen Landschaft, befindet sich das Bergrestaurant Sonnenberg. Es ist im Sommer zu Fuss und im Winter mit den Skis oder dem Snowboard erreichbar.

Das Sonnenberg-Team bedient dich gerne auf der Sonnenterrasse. Hier geniesst du eine atemberaubende Aussicht auf die Jungfrauregion. Lass dich mit traditioneller Schweizer Küche verwöhnen. Im Sommer liegt das Restaurant mitten im Wanderparadies, im Winter direkt an der Piste des Sessellifts Schiltgrat.

Übernachtungsmöglichkeiten in neu renovierten Zimmern sind ebenfalls vorhanden. Für grössere Gruppen stehen zudem zwei Massenlager zur Verfügung.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/1/1/e/711e5ba7c34b5d232565cb14407f336ed55d9ae7_csm_Sonnenberg_Balkon_Sommer_8adbfb1703.jpg" /><guid isPermaLink="false">81ef5791-2287-4552-85cd-629e9f786ead</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Food Point</title><link>https://www.foodpoint-lauterbrunnen.ch</link><description>Kebap, Pizzas, Salate, Pide, Börek und Snacks sowie kalte und warme Getränke. Geniesse türkische und italienische Spezialitäten auf der schönen Terrasse inmitten der herrlichen Bergwelt. Auch Take-away und Hauslieferung möglich.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/a/8/8/8a885e85f23661d229aa4f79ba00a6bc4f97be0c_Food_Point.jpg" /><guid isPermaLink="false">828de8fa-ebb5-40dd-b624-d15de4e8095f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Bollywood Self Service Restaurant Jungfraujoch</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p><span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;">Mit ihrem umfangreichen Spezialitätenbuffet entzücken die indischen Köche im Restaurant Bollywood auf dem Jungfraujoch nicht nur ihre Landsleute, sondern begeistern alle, die eine exotische Abwechslung auf dem Speiseplan zu schätzen wissen. Und das mit freiem Blick auf den längsten Gletscher Europas. Auch das ist Top of Europe.</span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/8/6/c/786ccb54a29fbc53bea323000bfedf179381cafd_Jungfraujoch_Restaurant_Bollywood.jpg" /><guid isPermaLink="false">833d834d-b60e-49dc-8654-bb183fee16df</guid><pubDate>2025-02-25T07:31:25+01:00</pubDate><item><title>The seven spirits bar</title><link>https://bergwelt-grindelwald.com/</link><description>Die Bar im Bergwelt Grindelwald lädt ein zur Zerstreuung und Erfrischung von Geist und Seele. Hier fliessen die duftenden Essenzen unbekannter Welten und wogen die Klänge der Geselligkeit. Hier liegt die Sehnsucht nach genussvoller Entdeckung im Weinschrank. Hier stossen alte und neue Freunde auf das Leben an. Hier erklingen Melodien zum Abschluss eines schönen Tages.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/8/8/a/b88a9d6610049f0bedc9e38addef7b2bce4a5592_az_bergwelt_bar_024.jpg" /><guid isPermaLink="false">87b53d61-2073-4e87-8995-b824862ea949</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:17+01:00</pubDate><item><title>Après Ski Bar Hasenstall</title><link>https://www.facebook.com/profile.php?id=100063548771460</link><description>Tolle Musik, coole Stimmung und Partys bis in die frühen Morgenstunden – in dem schönsten Musicclub Wengens!
Keine Frage: Die Gäste in Wengen wissen, wie man feiert.
Im Hasenstall, dem aufregendsten Treffpunkt in Wengen,  trifft sich das Party-Volk zum Feiern und Abtanzen. Das Motto heisst: Fun, Flirten & Feiern.

Attraktive Bar-Girls, Top DJs, Motto Partys, Live Acts, Fumoir, Flipper, Tischfussball, Dart und viel Sound!</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/c/0/1/ac0165c06a62fbbe9f42b8d6319dff6bd5c66e86_Foto_Hasenstall_3_Kopie.jpeg" /><guid isPermaLink="false">89551e4f-668d-4c16-ab72-928b537258f0</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Judy's Restaurant, Hotel Bellevue</title><link>https://www.bellevue-wengen.ch/home.html</link><description>Jeden Abend werden ab 19 Uhr kleine, feine Schweizer Spezialiäten angeboten. Für das 3- oder 5-Gang-Menü wird deine Reservation gerne entgegengenommen.

Im Sommer, bei schönem Wetter, kannst du Speis und Trank auf der Terrasse mit einmaligem Ausblick auf die Jungfrau und das Lauterbrunnental geniessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/3/2/6/b326d72f666bc9e2b2b226a74e81139f9a1a3d1e_Judys3.jpg" /><guid isPermaLink="false">8a740ce8-30ae-46f1-859a-e79473a9ae4c</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Victoria - Alpine Boutique Hotel & Fine Dining</title><link>http://www.victoria-meiringen.ch/</link><description>Im Victoria à la carte Restaurant treffen sich zeitgemässes Design und alpine Tradition. Frisch, lebendig, ehrlich. Chefkoch und Gastgeber Simon Anderegg steht jeden Tag selber am Herd. Sein Geheimrezept: Leidenschaft für Qualität, die Liebe zu frischen, natürlichen Produkten und die souveräne Betonung der Aromen. Diese Zutaten machen jede seiner Kreationen zu einer Gaumenfreude.

Die klassische französische Küche ist Simon Andereggs Handwerk, die Basis. Inspiriert von vielen Auslandaufenthalten interpretiert er Traditionelles neu. Dabei widerspiegeln seine Gerichte eine feste Verbundenheit mit den Alpen und den Einfluss aus dem asiatischen Raum.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/9/e/e/29ee28dc7b7d9066f24eae679a5e73c72747d4cb_2023_08_Victoria_Meiringen_Restaurant_People_944.jpg" /><guid isPermaLink="false">8ad5ac06-ea01-4160-b468-5bf0a10c0f28</guid><pubDate>2025-02-08T11:02:39+01:00</pubDate><item><title>Ristorante Pizzeria Mercato - Hotel Spinne</title><link>https://www.spinne.ch/de/gastronomie/Gastronomie-Mercato</link><description>Bei uns findest du alles, was das Herz begehrt: Feine Pizzas, Pastas sowie herzhafte Fleischgerichte und zarte Fischvariationen. Natürlich fehlen auch die herrlichen Süssigkeiten nicht.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/8/8/2/a8822f0354017b316cbd0cec79fc39bd24d98973_csm_Spinne_Mercato_c7d54441d3.jpg" /><guid isPermaLink="false">8b22c3c2-d5b0-4d60-ad89-94f28b3510af</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Flavours</title><description>Frühstück und Mittagessen, Kaffee und Kuchen – das findest du im Flavours Cafe. Laufkundschaft ist willkommen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/f/4/6/1f46aced60967ed98a29d1594b7792cd5f2e965f_IMG_7172.jpg" /><guid isPermaLink="false">8bcca37e-35f2-466b-9a0e-709c8f96520f</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Pension Terrasse</title><link>https://www.hotelterrasse.ch/</link><description>Entdecke das vielfältige Angebot an feinen Rösti-Variationen und anderen leckeren Speisen und Desserts.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/5/b/2/35b2d7a9059df2aff0d1bd494a15263f78c0f172_Terrasse.jpg" /><guid isPermaLink="false">8cd5ee9c-9576-4e2d-967b-3bcabd352649</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Hotel Reuti</title><link>https://www.hotelreuti.ch/</link><description>Auf der sonnigen Panorama-Terrasse wirst du mit regionalen Köstlichkeiten verwöhnt und geniesst du eine wunderbare Sicht auf die umliegende Bergwelt. Gerne empfiehlt dir das Serviceteam einen edlen Tropfen aus dem Weinkeller. Lass dich von der Menukarte inspirieren und geniesse ein mit Liebe zubereitetes Gericht. Das Küchenteam verwöhnt deinen Gaumen mit einer leichten, marktfrischen Küche oder auch mit einem deftigen klassischen Menü. Für Geselligkeit und Unterhaltung wird im Winter an der Après-Ski-Bar «Mausefalle» und während dem ganzen Jahr in der Jägerbar gesorgt. Für gemütliches Beisammensein ist das Jägerstübli bestens geeignet. Ob bei einem Käsefondue oder Fondue Chinoise – Genuss und Spass sind garantiert.


Das Hotel Reuti verfügt über 21 liebevoll eingerichtete und grosszügige Zimmer aus dezentem Eichenholz. Erlebe unvergessliche Momente in den alpinen Nord- und Südzimmern sowie in den Reuti-Suiten, die in geschmackvollem Design mit Liebe zum Detail gestaltet sind.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/6/3/3/4633cc914c5de3fb8307371ec63218b613969f5c_csm_Aussenansicht_davidbirri_58a3e1a96b.jpg" /><guid isPermaLink="false">8e313c5f-b800-42ab-88bb-c7c193bcf1f9</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Ristorante Pizzeria Steakhouse Da Sina</title><link>https://www.hotelfalken.com/</link><description>Das gemütliche und romantische Ristorante Pizzeria Da Sina punktet mit seiner warmen und rustikalen Atmosphäre. Es verwöhnt seine Gäste mit kulinarischer Vielfalt. Mit Köstlichkeiten aus Italien, saftigen Steaks sowie hervorragenden Fischgerichten und exzellenten Weinen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/e/6/6/ee6629b334165a0c98aeb4c1c9f81cc4c530f2f9_Sina_1.JPG" /><guid isPermaLink="false">94217548-e139-4993-a254-7905cbf66034</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Gaststube - Hotel Derby</title><link>https://derby-grindelwald.ch/</link><description>Gemütlich geht es in unserer Gaststube zu – dem Treffpunkt für Einheimische, die sich bei währschaften Speisen- zudem auch Käsefondue, einem Bier oder einem Glas Wein zuweilen auch gern in ein bodenständiges Gespräch mit einem Unterländer verwickeln lassen. Ob Sie allein reisen, mit der Familie oder in einer Gruppe unterwegs sind – hier finden Sie stets eine herzliche Atmosphäre, die zum Verweilen einlädt.

Unsere Gaststube ist der perfekte Ort, um sich nach einem aufregenden Tag in den Bergen zu entspannen. Die rustikale Einrichtung und das charmante Ambiente schaffen eine behagliche Umgebung, in der Sie sich sofort wohlfühlen werden. 

Wir freuen uns darauf, Sie in unserer Gaststube begrüssen zu dürfen, wo Tradition und Genuss aufeinandertreffen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/b/8/c/7b8cbf6943c1654709d90f5800d6398ade77aa7d_csm_Derby_Grindelwaldstube__1__369ef6508f.jpg" /><guid isPermaLink="false">95b1e805-16a1-44a1-b8dd-bcabb433b15e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>The Mixology Bar</title><link>https://www.ontherockswengen.com/</link><description>Wir verbinden den Geist des guten Trinkens mit der Förderung der Gemeinschaft und der Verbindung von Menschen aus der ganzen Welt.

Mit unserer handgefertigten Auswahl an köstlichen Cocktails und Spirituosen sowie unserer ungezwungenen und freundlichen Atmosphäre haben wir Einheimischen und internationalen Gästen bewiesen, dass wir eines der besten Bar-Erlebnisse in der Schweiz bieten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/7/b/2/07b255fe567ba3845649b6f97acd98b69eb0fa5a_OnTheRocks_01.jpg" /><guid isPermaLink="false">95e4ff95-5111-4fb7-ba5f-9e72d16cbd88</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:19+01:00</pubDate><item><title>Keoni's Lounge & Café</title><link>https://grafgroup.ch</link><description>Verweile im einzigartigen Flair einer gemütlichen Flughafenlounge im Scandic Look oder auf einer unserer gemütlichen Terrassen.

Die Lounge – inspiriert vom Geist der Zeit in der das Fliegen und Reisen einen echten Boom erlebte – ist schlicht aber bequem, einladend gemütlich und gleichzeitig zweckmässig. Mit skandinavischer Klarheit, natürlichen Materialien und abgestimmt im Farbkonzept ist die Lounge perfekt ins Gesamtkonzept des Ladengeschäftes integriert.

Das Angebot beschränkt sich auf Getränke, Essen wird nicht angeboten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/0/f/f/f0fffea41fbc72d3eb3a37ce6d4ff184f5f1865b_csm_Keoni_s_Lounge__4__d30e1f8095.jpg" /><guid isPermaLink="false">98c3f81f-b53d-43ef-bdae-9d2d924c0022</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:20+01:00</pubDate><item><title>Tea Room Frutiger</title><link>https://frutal.ch/</link><description>Du kannst dich nicht entscheiden, welche Patisserie oder Torte es zum Kaffee oder Tee sein soll? Kein Wunder, denn im Tea Room Frutiger in Meiringen hast du die Qual der Wahl.  Besonders beliebt sind die Haslitaler Dessertspezialiäten Tatzelwurm, Meringues, Haslikuchen und das hausgemachte Eis. 

Jeden Sonntag Frühstücksbuffet.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/9/9/4099422fba5dceb247402a8c699240b608b5deea_frutal_tearoom_1.jpg" /><guid isPermaLink="false">9abeb61f-1447-4229-84b7-76c411efcf77</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>La Bulle, Hotel Regina</title><link>http://www.hotelregina.ch/</link><description>Der einzigartige Küchentisch. Ein spezielles Erlebnis. Nur «Menu surprise» à CHF 148.00 pro Person – und nur mit Reservation.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/c/6/6/1c66acdda0984c2e0611aee9df8aba02fe2707b3_La_Bulle_010.jpg" /><guid isPermaLink="false">9ac422fc-5750-44a8-bf30-463040e5fe68</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Wagenkehr</title><link>https://www.wagenkehr.ch/</link><description>Deine Augen blicken in die Berge, zur Engstlenalp, zum Jochpass. Du riechst die klare Bergluft. Im Restaurant Wagenkehr kannst du den Alltag hinter dir lassen. Es befindet sich im Gental, genauer gesagt am Eingang des wilden Alpentals.

Geniesse ein frisch zubereitetes Essen, etwas Gutes aus dem Keller und die erholsame Ruhe in umwerfender Umgebung.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/4/8/5/5485b6d001ae85b0bb8484aff02391077c0e36a5_Restaurant_Wagenkehr1.jpg" /><guid isPermaLink="false">9bb1147b-211b-4c8d-9de7-7ce6bb48c4ed</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Winteregg Bergrestaurant</title><link>https://www.restaurant-winteregg.ch/</link><description>Das Bergrestaurant Winteregg, erbaut im Jahr 1989, bietet auf seiner Sonnenterrasse im Winter wie auch im Sommer eine Wohlfühloase für die ganze Familie.

Mitten in der unberührten Natur hat hier die Selbstbedienungs-Gastronomie Tradition und bietet eine Vielfalt an Gerichten. Platz findest du auf der Terrasse wie auch drinnen im Restaurant. Von hier aus hast du die beste Aussicht auf das Dreigestirn Eiger, Mönch und Jungfrau.

Der Kinderspielplatz beim Restaurant steht ganz im Zeichen der Alpen und lädt Familien zu einem erlebnisreichen Ausflug ein. Im Sommer treffen hier die Wanderwege und im Winter die Skipisten zusammen. Oberhalb des Hauses befindet sich der Skilift Winteregg.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/1/0/6/51064073224c0416722de0b45d4d87f15f36eec6_Winteregg_Bergrestaurant_Winter_Terrasse.jpg" /><guid isPermaLink="false">9bdd63f8-0d38-4baa-b3b2-3996f26c22a8</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Chalet-Hotel Schwarzwaldalp</title><link>https://www.schwarzwaldalp.ch/?gclid=CjwKCAjw-IWkBhBTEiwA2exyO5StaumaXKhO6puD7vQEspzFjB5vtq2knkPswRl94rYHB8XkHDExNRoCvX4QAvD_BwE</link><description>Lass in der gemütlichen, rustikalen Gaststube den Alltag hinter dir und geniesse erfrischende Getränke und feine Speisen.

Für Anlässe steht ein Säli zur Verfügung. Ab zehn Personen wird gerne auch ein individuell zusammengestelltes Menü ganz nach deinen Wünschen serviert.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/0/8/2/e08294f7cbd631450262f34560cd51427eecc734_Schwarzwaldalp_Gastronomie.JPG" /><guid isPermaLink="false">9dace094-0b1b-44fb-9fc9-107e939de5ae</guid><pubDate>2024-12-19T12:56:07+01:00</pubDate><item><title>Bergrestaurant Käserstatt</title><link>https://www.meiringen-hasliberg.ch/de/Sommer/Restaurants/Bergrestaurant_Kaserstatt</link><description>Das Bergrestaurant Käserstatt auf 1840 m ü. M., direkt neben der Bergstation der 6er-Gondelbahn Wasserwendi – Käserstatt, ist ein idealer Treff- und Ausgangspunkt für dein Erlebnis am Berg.  

Geniesse im neuen Bergrestaurant Käserstatt die einmalige Sicht auf das Haslitaler Dreigestirn, das Wetter- Well- und Rosenhorn. Überzeug dich von den Gaumenfreuden im bedienten Restaurant oder geniesse einen Drink an der Bar.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/d/f/4adf9824a261a76f6cc45f392279ba15eb36bc3b_K__serstatt.jpg" /><guid isPermaLink="false">a0aedca7-ace9-475b-b29f-ce6f077b4641</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Lecker Asia</title><link>https://www.thelecker.com/</link><description>Lecker Asia in Wengen ist ein gemütliches Restaurant, das asiatische Wohlfühlküche in die Schweizer Alpen bringt. Gegründet von Alex, der die Aromen Asiens vermisste, und Vanessa, einer Einheimischen aus Wengen, vereint das Lokal ihre gemeinsame Liebe zum Essen. Trotz der Herausforderung, hochwertige asiatische Zutaten in das autofreie Dorf zu bringen, eröffneten sie im Dezember 2023 Lecker Asia. Hier erwarten dich einfache, aber geschmackvolle Gerichte, inspiriert von verschiedenen asiatischen Kulturen und zubereitet mit viel Liebe.

</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/4/6/0/14600670dd263cf2f50a0e716b745c33e86dc80d_Lecker_Asia.jpg" /><guid isPermaLink="false">a1096124-980f-458b-8696-7d054927e482</guid><pubDate>2025-04-30T13:47:34+02:00</pubDate><item><title>Saisonbeizli Sportleregge</title><description>Bikerteller und Salate. Nur kalte Küche.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/5/f/a/45fa76e952e6c2589e5311db843227474bca1687_Sportleregge.png" /><guid isPermaLink="false">a2b55f38-5256-416d-8287-e1b63b385a6a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Maya Caprice</title><link>https://www.mayacaprice.ch/de/</link><description>Im gemütlich eingerichtetem Restaurant Maya Caprice werden dir frisch zubereitete Gerichte mit einem italienischem Touch serviert. Geniesse ein feines Mittagsessen auf der Sonnenterasse mit wunderschöner Aussicht auf die Jungfrau und das Lauterbrunnental. Das reichhaltige Getränkeangebot beinhaltet lokale und internationale Spezialitäten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/b/e/0/2be02029105a37de5250c3e735c7d31dbfa567f5_Maya_Caprice_1.jpg" /><guid isPermaLink="false">a3365c92-3e7f-4be6-ba35-07e3af97b84b</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Bill tower</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description>Test Test</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/d/c/d/2/dcd204e7b9fbf314a49f698819b57b75fe2c7249__JRT5915.jpg" /><guid isPermaLink="false">a37ee015-6db9-4b8d-9a7d-3467854731a3</guid><pubDate>2024-09-26T09:03:29+02:00</pubDate><item><title>Take Away 191</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p><a href="https://www.google.com/maps/place/Take+Away+191/@46.6243286,8.0424579,21z/data=!4m6!3m5!1s0x478f9bf6b3239fbd:0x45dab713819e63ad!8m2!3d46.624374!4d8.042658!16s%2Fg%2F11s41blvzz?entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMwNC4wIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" target="_blank" style="font-weight: bold;">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a><a href="https://www.google.com/maps/place/Take+Away+191/@46.6243286,8.0424579,21z/data=!4m6!3m5!1s0x478f9bf6b3239fbd:0x45dab713819e63ad!8m2!3d46.624374!4d8.042658!16s%2Fg%2F11s41blvzz?entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDMwNC4wIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" target="_blank" style="font-weight: bold;"></a></p><p><br></p><p>Pizza Take Away 191 in Grindelwald bietet köstliche, frisch zubereitete Pizzen zum Mitnehmen an. Mit hochwertigen Zutaten und traditionellem Rezept sorgt Pizza Take Away 191 für ein authentisches Geschmackserlebnis im Herzen der Schweizer Alpen. Perfekt für eine schnelle Mahlzeit nach einem Tag voller Abenteuer in Grindelwald!</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/f/6/6/bf66e0ccefc5cb91239b25633655c00775d882fb_DSC05231.JPG" /><guid isPermaLink="false">a579b7ed-36b5-4c1c-b08c-2abf0be3b8df</guid><pubDate>2025-03-11T08:30:29+01:00</pubDate><item><title>Bäckerei-Konditorei-Café Ringgenberg</title><link>https://www.grindelwald-bakery.ch/</link><description><p><strong><a href="https://www.google.com/maps/place/Grindelwald+Bakery/@46.6235908,8.0358355,18z/data=!3m1!4b1!4m6!3m5!1s0x478f9bfe3c131189:0x3b13d8309512ea3b!8m2!3d46.6235908!4d8.037123!16s%2Fg%2F1vxvgs9v?entry=ttu&amp;g_ep=EgoyMDI1MDIxMC4wIKXMDSoASAFQAw%3D%3D" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Zum Ziel navigieren (Google Maps)</a></strong></p><p></p><p>Das Bäckerei-Konditorei-Café Ringgenberg in Grindelwald bietet seinen Gäste eine gemütliche Atmosphäre, in der sich den ganzen Tag über eine Vielzahl von Mahlzeiten und Snacks geniessen können. Die Speisekarte bietet sowohl für den kleinen als auch für den grossen Hunger eine Auswahl an feinen Gerichten, die du in einer entspannten Atmosphäre geniessen kannst.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/8/2/e/682ebdf7e0ee837166e2dc9481717c5a2171c3b7_DSC05252.JPG" /><guid isPermaLink="false">a6690659-d081-4f86-999f-2358fdfb849c</guid><pubDate>2025-04-07T16:11:53+02:00</pubDate><item><title>Central Wolter</title><link>https://central-wolter.ch</link><description>Gemütlich und rustikal
Wenn die urchige Atmosphäre und die Gemütlichkeit Sie wie einen Freund willkommen heissen und empfangen – dann sind Sie bei uns angekommen.

Gletscher- und Bergwelt zum Greifen nahe.

Im gemütlichen und rustikalen Restaurant werden Sie mit internationalen und traditionellen Spezialitäten verwöhnt. Auf der beheizbaren Boulevard-Terrasse scheint für Sie die Sonne schon am Morgen, beim Kaffee mit herrlichem Blick auf den Eiger. </description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/a/3/1/aa3194b0f6d90296d4a6d639638ffc3f9bb00c37_Restaurant_Central_Wolter_Eingang.jpg" /><guid isPermaLink="false">a822bd10-517f-49ed-8e45-dfc872073471</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Grill·Bar</title><link>https://www.eigerlodge.ch/</link><description>Chillige Lounge-Atmosphäre direkt neben der Lodge und an der Lütschine – mit Grill und kühlen Drinks. Im Sommer steht dir zudem der lauschige Innenhof zur Verfügung.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/b/3/1/ab3184056c76ee00fa30317ab51322b8dfbc084e_30.jpg" /><guid isPermaLink="false">a984fab0-d672-4e4a-abe5-51cd526eb733</guid><pubDate>2025-02-14T15:05:32+01:00</pubDate><item><title>Arvenstübli, Eiger Guesthouse</title><link>https://www.eigerguesthouse.com/</link><description>Das Restaurant im sogenannten Arvenstübli gehört zum Eiger Guesthouse. Es bietet den Gästen ein angenehmes und unkompliziertes Esserlebnis. Serviert werden vor allem italienische Köstlichkeiten wie Pizza, Pasta & Co. Die Einrichtung mit Billardtisch und Bar macht aus dem Restaurant ein waschechtes Pub. Zudem bietet das Arvenstübli einen Take-away-Service an – damit du dein Essen auch Zuhause geniessen kannst.

Das Restaurant befindet sich unmittelbar vor dem Bahnhof Mürren.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/c/e/6/3ce628bcdb2465b88ee61e4692aeb8394721d00e_Eigerguesthouse_Arvenst__bli_innen_Bar.jpg" /><guid isPermaLink="false">a9acd90b-90b6-4cad-856b-b418e68dc563</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Fondue Gondel</title><link>https://www.belvedere-grindelwald.ch</link><description>Einfach zum Dahinschmelzen: Klassisches Schweizer Käsefondue, serviert draussen in der gemütlichen Gondel im Hotel Belvedere Grindelwald. 

Nostalgie und Romantik pur: die alten Männlichen-Gondeln haben noch lange nicht ausgedient! Heute bieten die gemütlich eingerichteten Kabinen Platz für zwei Personen und somit den perfekten Rahmen für ein romantisches Tête-à-Tête.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/6/5/0/76503f78c342b8f819e91b9e859fc06c6bec7dac_Fondue_Gondel_Belvedere_Swiss_Quality_Hotel_Grindelwald__10_.jpg" /><guid isPermaLink="false">a9e55ff5-6e64-47fd-8282-b03d7d5604c4</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:22+01:00</pubDate><item><title>Bergrestaurant Pfingstegg</title><link>https://www.bergrestaurant-pfingstegg.ch/</link><description><p style="margin-right: 0px; margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; color: rgb(67, 71, 69); font-family: Arial, &quot;Helvetica Neue&quot;, Helvetica, sans-serif, websafe; font-size: 16px; background-color: rgba(255, 255, 255, 0.81);">Das Bergrestaurant Pfingstegg bietet ein rustikales Ambiente und eine grosse Terrasse&nbsp;mit grandioser Aussicht auf Grindelwald und talauswärts. Unser Restaurant bietet eine regionale Küche und Käsespezialitäten aus der Region. Wir empfehlen uns für&nbsp;Hochzeiten, Firmen- und Vereinsanlässe und Parties.&nbsp;Auch Abendfahrten und kombinierte Angebote mit unserer Rodelbahn sind möglich.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/9/6/2/3962493bd560acf0710c314bda1878520990c6f2_IMG_2452_pfingstegg.ch.jpg" /><guid isPermaLink="false">aa79b4e2-8717-40a7-a96d-7cbf7930f320</guid><pubDate>2025-02-25T07:31:05+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Grund</title><link>https://restaurant-grund.ch/</link><description>Das rustikale Restaurant mit über 30 Kuhglocken, alten Bildern von den Bahnen und natürlich volkstümlicher Musik ist der perfekte Beginn oder Ausklang eines schönen Tages. Die gepflegte Küche und die Pizzeria mit handgemachten italienischen Pizzas bieten für jeden Geschmack etwas.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/c/0/b/0c0be709c3576819d6e5154b878374a2c9ef7bbd_2023_07_04.jpg" /><guid isPermaLink="false">aa9df3cc-90f4-4ce0-bc86-27fdbcaddb12</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Lobhörner</title><link>https://www.arenasresorts.com/wengen</link><description>Ein ausgewogenes Frühstücksbuffet wartet morgens im Speisesaal – mit Sicht über das Lauterbrunnental – auf dich. Abends wird dir ein 4-Gang-Wahlmenü (vor Ort wählbar) serviert. Das Abendessen wird täglich mit einem Vorspeisenbuffet mit Salat und Suppe eröffnet. Einmal pro Woche erwartet dich zudem ein genussvolles Dessertbuffet mit hausgemachter Patisserie.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/0/c/7/20c7bdea5688872e9bce0eeb473a69e5781bf731_Lobho__rner_2.jpg" /><guid isPermaLink="false">ab399128-9007-4613-8f7a-100c4d2a1930</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Rössli</title><link>https://roessli-meiringen.ch/</link><description>Das Angebot wird auf der Basis gesund und natürlich vom Grill zusammengestellt. Es umfasst neben den auserlesenen, persönlich erarbeiteten Fleischspezialitäten auch heimischen Fisch, Gemüse und abwechslungsreiche Beilagen. Das Motto des Restaurants: Nume ds Beschte für üsi Gescht. Deshalb werden qualitativ hochstehende Produkte verwendet. Und zur Begleitung stehen im Keller Weinspezialitäten aus der Schweiz, Spanien, Italien, Österreich und auch weniger bekannten Weinregionen bereit.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/d/d/3/8dd384cc3a84bb0b68e0ea26e8fd24be8ab1596c_csm_DSC_5072_290e9fad69.jpg" /><guid isPermaLink="false">ac3b8563-adb2-43df-831d-ab8ca61d577a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Berghaus</title><link>https://berghaus-wengen.ch/</link><description>Im gemütlichen Restaurant oder auf der Sonnenterrasse werden dir Fischspezialitäten – mit Fischen vorwiegend aus Schweizer Seen – serviert.
Aber auch als Nicht-Fischesser kommst du im  Berghaus auf deine Kosten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/4/5/0/e4501573fe3b064db249682bdea53c3ed474d7f0_Berghaus_Wengen_5.jpg" /><guid isPermaLink="false">aed230bf-1c5d-41f1-82e8-af2b944c5c1a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Schilthornhütte Bergrestaurant</title><link>https://www.schilthornhuette.com/</link><description>Im Winter erreichst du die Schilthornhütte innert weniger Minuten mit dem Sessellift Muttleren oder Kandahar. Zu Fuss ist sie ab Station Birg in ca. 40 Minuten erreichbar (bergab). Oder aber ab Mürren via Kanonenrohr in rund 2 h 15 min (bergauf).</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/a/1/d/6a1dc6b5a95c1866e12a29e76ebc442c3bf6f445_csm_schilthornhuette_aussen_sommer_2d0c8636a8.jpg" /><guid isPermaLink="false">affc0f17-d5be-4ce0-93e0-6db3831739a0</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Onkel Tom's Hütte</title><link>https://onkel-toms.ch/</link><description>In diesem kleinen aber feinen Restaurant werden Köstlichkeiten aus Italien serviert. Hier wird echte italienische Gastfreundschaft bei persönlicher Atmosphäre geboten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/5/2/a/152aea367be6f06c13a2e9781cc76f7a1d25cac4_csm_Onkel_Tom_s_Hu__tte_Grindelwald__1__64743feeee.jpg" /><guid isPermaLink="false">b3bee626-b17d-4c64-bcb0-4ff9ea12a8cc</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:24+01:00</pubDate><item><title>Bort Schyr</title><link>https://huettenzauber.ch/</link><description><p>Egal, ob zum Skifahren, Schlitteln oder einfach zum Wandern und Naturgeniessen, das Bort Schyr bietet dir einen idealen Entspannungsort. Die grosszügige, sonnige Terrasse hat eine atemberaubende Aussicht und ist sehr fotogen. Die Getränke und hausgemachten Kuchen schmecken mit der alpinen Luft einfach besser. Überzeuge dich selbst.</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/5/3/1/5531248694d6df8581b3ce6d755ec4b0e5d54099_Bort_Schyr.jpg" /><guid isPermaLink="false">b5b636a7-35e6-4d73-a2c8-2dfceffe7568</guid><pubDate>2025-03-07T09:47:25+01:00</pubDate><item><title>Gasthof zur Post</title><link>https://www.gasthofzurpost.ch/</link><description>Seit 40 Jahren ist das Pöstli, wie der Familienbetrieb Hotel Gasthof zur Post von den Stammgästen genannt wird, weitherum für seine gute Küche und seine Gastgeber bekannt. In authentischer Atmosphäre begrüssen dich diese zu genüsslichen Stunden.

Geniesse auf der Sonnenterrasse die atemberaubende Aussicht auf die Wetterhorngruppe und die Engelhörner. Im Sommer unter Schattenspendern und im Winter gewärmt von flauschigen Lammfellen. Feine Zwerglimenüs und ein grosser Spielplatz stehen für die kleinsten Gäste zur Verfügung.

Das Küchenteam überrascht dich sowohl mit typisch schweizerischen Gerichten als auch mit neuen, ungeahnten Kreationen. Das Angebot umfasst in jeder Saison eine ausgezeichnete Feinschmeckerküche aus frischen, vorwiegend regionalen Zutaten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/6/6/6/e666254d8b8d91b480f6f9b354f2ebc9c426f928_Gasthof_zur_Post_Aussenansicht.jpg" /><guid isPermaLink="false">b6092d1f-df8d-4266-97c3-50e5f62f469a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:25+01:00</pubDate><item><title>Bergrestaurant Brandegg</title><link>https://www.brandegg.ch/</link><description>Versuchen Sie unsere beliebten, weltbekannten Apfelküchlein mit Vanillesauce, die wir täglich frisch backen. Im Herbst servieren wir Wildspezialitäten aus einheimischer Jagd.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/f/5/2/2f52ea66c13a71a7de5e915a2a4e9444453a1b6b_Brandegg.png" /><guid isPermaLink="false">b6cccc9b-33cc-4e9e-8cc1-d604bada7bb7</guid><pubDate>2025-03-31T11:20:57+02:00</pubDate><item><title>Hotel Horner Pub</title><link>http://www.hornerpub.ch/de/</link><description>Geniesse die gemütliche und entspannte Atmosphäre, trink ein Bier und iss etwas, spiele Dart oder entspanne dich auf der Terrasse mit grossartiger Aussicht auf den beleuchteten Staubbachfall. Ob Basejumper, Einheimische oder Backpacker, alle sind im Horner Pub herzlich willkommen. Das freundliche Team macht deinen Besuch in Lauterbrunnens erstem und einzigen Pub unvergesslich.

Bar & Dancing: Lust das Tanzbein zu schwingen oder auf einen nachmitternächtlichen Schabernack? Dann steige die Treppe hinter dem Pub empor und lass die Party weitergehen. Auf der Jukebox kannst du deine Lieblingstitel auswählen. Aber auch Tischfussball, Pinball und Dart kannst du hier zu später Stunde noch spielen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/4/c/2/b4c2b0615ce18978368cebac1e2d064412b25142_Horner_Bar_Lauterbrunnen.JPG" /><guid isPermaLink="false">b74fa46c-882b-43dd-8621-0e791ad02623</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>1868-Stübli - Parkhotel Schoenegg</title><link>https://www.parkhotelschoenegg.ch/geniessen/</link><description>Geniesse Spezialitäten aus dem Berner Oberland, herzlichen Service und köstliche Getränke in urchig-pfiffiger Atmosphäre! Unser gemütliches Stübli befindet sich im 1868 erbauten Chalet, dem Ursprung des Hotels, und lädt dich zu einer kleinen Zeitreise in die Schoenegg-Vergangenheit ein. Wir bieten eine Auswahl an feinen Schweizer Gerichten.

Kennst du die Geschichte des Stüblis?  Es war im Jahr des Herrn 1866 als ein gewisser Dr. Gustav Beck aus Biel für CHF 6’000.00 das Grundstück erwarb, auf dem er 1868 ein Chalet errichtete (Versicherungssumme im Brandfall CHF 36’000.00). Dieses Chalet steht noch heute an der Ostseite des Hotels. 1892 erwarb Gottlieb Stettler das Chalet für CHF 45’000.00.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/0/6/c/b06ce829c1bc15fc09b9abe5148e0d3662f102f9_Parkhotel_Schoenegg_Grindelwald_1868_Stu__bli__2_.jpg" /><guid isPermaLink="false">b7e1a4e5-89d3-49f0-8b80-9c5526690e36</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant, Hotel Alpenruh</title><link>https://alpenruh-muerren.ch/de/Angebot/Willkommen</link><description>Das Restaurant Alpenruh ist einer der gemütlichsten Orte Mürrens. Nicht nur im Sommer, sondern auch im Winter kuscheln sich hier die Gäste gerne in die weichen Decken auf der Sonnenterrasse. Wenn die Sonne untergegangen ist und das Abendrot auf Eiger, Mönch und Jungfrau verblasst, bietet sich ein Wechsel in die Gaststube an.

Im Alpenruh werden traditionelle Schweizer Gerichte von Rösti über Gerstensuppe bis zur Bratwurst serviert. Das À-la-carte-Restaurant bietet ausserdem kunstvolle Desserts und simple Mittagsmenüs an, von welchen vor allem die Mitarbeiter*innen der Schilthornbahn gerne profitieren.

Das Restaurant liegt gleich vor der Station Mürren der Schilthornbahn – die ideale Einkehrmöglichkeit während eines Wander- oder Skitags.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/5/1/1/a511bc93228a4193961e2d3b5911f3bd6fb9830d_Alpenruh_Aussen_Eingang_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">b8688627-f9d8-4771-877a-dc99a7dbc2db</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Clubhaus Grindelwald</title><link>https://www.clubhausofficial.com/</link><description><p>Das Clubhaus ist ein Treffpunkt um die kleinen Dinge im Leben zu geniessen.</p><p>Was auch immer Ihr Ziel ist, wir können Sie dabei immer wieder mit einer Tasse Kaffee, einem Sandwich oder einem Crêpe auftanken.</p><p>Wir beziehen all unsere Produkte lokal oder biologisch, um Ihnen ein einzigartiges Geschmackserlebnis zu bieten.&nbsp;</p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/9/5/e/795eb3e04411fede1fed3f88d1b0c2d71883e134_Clubhaus_aussen.png" /><guid isPermaLink="false">b9242c5c-32b2-48b6-8038-c376b42539a0</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Gasthaus Brünig Kulm</title><link>https://www.bruenig-kulm.ch/de</link><description>Im kürzlich renovierten Restaurant mit Panoramaterrasse und einmaliger Aussicht werden Schweizer Gerichte – mit grossem Augenmerk auf die Herkunft der Zutaten – serviert. Die herzliche und aktiv gelebte Gastfreundschaft macht deinen Aufenthalt im Gasthaus auf der Passhöhe zum Erlebnis.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/1/3/b/913b595eb693787b337bc190f11b87bf89b9791c_Br__nig_Kulm.jpg" /><guid isPermaLink="false">bb2f22e9-4a64-4a58-85e0-8c8757deeeae</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Altitude</title><link>https://www.beausiteparkhotel.ch/</link><description>Unter Verwendung der klassischen französischen Küche zaubern wir eine verspielte Fusion aus Schweizer Spezialitäten und mediterranem Flair. Wir legen einen Wert auf die Handwerkskunst und kreieren 85% aus Eigenproduktion im Haus.

Unser Restaurant Team unter Restaurantleiterin Lea Blaser sowie Küchenchef Jan Iseli begrüssen und verwöhnen auch gerne externe Gäste.

Öffnungszeit:
Täglich von 12:00 – 23:00 Uhr, letzte Bestellung um 21:30 Uhr</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/4/0/a/140a7c04deab8ee131fa086335918ccc4a590117_Restaurant_Altitude_Dining_Room_Mountain_Winter_View_Beausite_Park_Hotel.jpg" /><guid isPermaLink="false">bd1524f4-98f1-44b2-a84c-7b60d0f11935</guid><pubDate>2024-12-20T13:40:37+01:00</pubDate><item><title>Aletsch Self Service Restaurant Jungfraujoch</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p><span style="color: rgb(33, 56, 87); font-family: Roboto, sans-serif; font-size: 14px;">Ebenso wie traditionelle Speisen, Rugenbräu Bier, unseren Top of Europe Wein und diverse alkoholfreie Stärkungen.&nbsp;</span><br></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/9/6/b/396b7430ae6b6a64e67e569d498f20177a682f2a_Jungfraujoch_Restaurant_Aletsch.jpg" /><guid isPermaLink="false">bd8a0925-c395-4d7c-8eb5-4a8a5d998dd9</guid><pubDate>2025-02-25T07:23:13+01:00</pubDate><item><title>Alti Metzg</title><link>https://alti-metzg.ch/</link><description>Die übersichtliche, saisonale Speisekarte im kleinen Bistro ist angelehnt an die Produkte  im dazugehörenden Dorfladen. Somit erwartet dich ein vielseitiges und abwechslungsreiches Angebot. Zusätzlich wird so die Verschwendung von Lebensmitteln vermieden.
Im Carnotzet kannst du gemeinsam mit Freunden im rustikalen Ambiente eine Flasche Wein trinken und dazu ein Apéroplättli mit regionalen Spezialitäten geniessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/7/e/f/f7ef2a04a0ae36d285d90cd70f1d396a8f6314c3_csm_AltiMetzg_7aeae484fc.jpg" /><guid isPermaLink="false">bde7a6c6-9266-4cbe-945c-4638400a801e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>QRAFTwerk</title><link>https://qraftwerk.ch/</link><description>Im Herzen von Grindelwald wurde mit viel Leidenschaft und Herzblut im Jahr 2022 das QRAFTwerk eröffnet. Mit täglich frischen Backwaren und Kuchen zum Anbeissen und Mitnehmen. Mit frischer Bruchschokolade zum Geniessen und Verschenken. Und mit einer offenen Produktion zum Zuschauen und Staunen. Komm und geniesse unsere Köstlichkeiten direkt von der Theke mit einer dampfenden Tasse Kaffee oder Schoggi.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/a/5/e/1a5e119253c32487d69cfecb55cf30a02ffa4f95__chillipictures_qraft_werk_grindelwald_photographer_switzerland__119.jpg" /><guid isPermaLink="false">be0eba57-f430-428e-b832-256a4b1ff634</guid><pubDate>2025-06-20T11:26:08+02:00</pubDate><item><title>Adlerstube - Sunstar</title><link>https://grindelwald.sunstar.ch</link><description>Das à la carte Restaurant „Adlerstube“ erwartet dich mit typischen regionalen Schweizer Spezialitäten wie Fondue, Cordon Bleu bis hin zu moderner Küche auf Spitzenniveau. In der gemütlichen und urchigen Stube kann sich nicht nur das Essen sehen lassen, auch die Weinkarte hat es in sich.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/0/7/4/0074dbf3761e0762e5116cdb2d6ef45aae3907da_Sunstar_Grindelwald_Elisa_Ron_2021_03__8.jpg" /><guid isPermaLink="false">c022488d-a700-4f97-af2a-335ab6c215a9</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant, Mountain Hostel Gimmelwald</title><link>https://www.mountainhostel.com/</link><description>Das Mountain Hostel Gimmelwald liegt im Herzen von Gimmelwald und bietet Alt und Jung ein unvergessliches Erlebnis.
Hier kannst du leckere Snacks, herzhafte Mahlzeiten oder ein kühles Getränk direkt auf der Sonnenterrasse geniessen.
In dem urchig eingerichteten Mountain Hostel sind aber auch Leckereien wie Pizzas, Salate und Suppen erhältlich.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/d/1/8/9d18f6c1862c013830f138aca6de5cef93df97c5_mountainhostel_terrasse_h__ngematte_sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">c030bdbf-4521-4e4c-8919-47af7f41a99a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Eiger</title><link>https://www.restaurant-eiger.ch/</link><description>In gemütlicher, ungezwungener Atmosphäre werden dir kleine und grössere Gaumenfreuden wie Hamburger, Berner Rösti oder «Beo-Beef» Entrecôte Café de Paris serviert.

Und wo lässt es sich besser plaudern als bei einem Schlummertrunk oder einem feinen Whisky an der Bar?</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/0/a/6/40a67d00ce6e96a8e56b3277a1a52fc5aa1a8480_Eiger_1.jpg" /><guid isPermaLink="false">c269ed27-9a62-4527-856a-d055cbffc9c5</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Airtime Cafe – Take Away</title><link>https://www.airtime.ch</link><description>Mit viel Herzblut geführtes, unkonventionell eingerichtetes Café. Es gibt stilvoll gebrühten Kaffe aus erlesener Röstung von der Kolbenmaschine. Dazu hausgemachtes Gebäck wie Brownies, gemüsige Suppen, Pies nach echter neuseeländer Art und währschafte Sandwiches. Auch Veganer*innen kommen hier auf ihre Kosten. Zudem verfügt das Airtime Cafe über eine nette Auswahl an Bieren örtlicher Kleinbrauereien.

Verwendet werden nach Möglichkeit regionale Zutaten wie Butter von der Alp. Die einfachen Leckereien werden mit einem Lächeln serviert.
Im Café können auch Paragliding-Flüge des gleichnamigen Unternehmens gebucht werden. Ebenso weitere Adventure-Aktivitäten. Zusätzlich gibt es im Valley Base Gear Shop Basejump-Equipment zu kaufen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/4/2/4/5424579f024f128b7fe30b3b68543967fd8a9ba3_csm_airtimecafe_442ae3d7a2.jpg" /><guid isPermaLink="false">c270e017-7440-4129-9571-d578280c973e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Schützen</title><link>https://www.hotelschuetzen.com</link><description>Es bleibt dir überlassen, ob du den Speisesaal als ruhige Frühstücks-Oase nutzt, dich bei einem feinen A-la-carte-Dinner verwöhnen lässt oder bei deinem nächsten Familienfest das Bankettservice-Angebot geniesst.
Tatsache ist, die gemütliche Atmosphäre des in dunklem Holz gehaltenen Lokals hat schon bei manchem Festtag geholfen, dass sich die Gäste wohlgefühlt haben.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/a/f/b/5afba6c9aaed1d692372ec4c04a2ed9b4dcaee3c_csm_Schuetzen_d49763d88f.jpg" /><guid isPermaLink="false">c310695d-1504-4458-b64c-9350dccc3c74</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Ischboden-Hütte</title><link>https://ischboden-huette.ch</link><description>Die Ischboden-Hütte ist ein kleines und gemütliches Bergbeizli auf 1400 m ü. M., an der Strasse zur Grossen Scheidegg gelegen. Vom oberen Grindelwald Gletscher ist man in ca. 40 Gehminuten bei der Hütte. Im Sommer kann man zu Fuss über den Wanderweg, mit dem Velo oder dem Postauto anreisen. Die Postauto-Haltestelle befindet sich direkt vor dem Haus. Im Winter ist die Ischboden-Hütte zu Fuss, mit Schneeschuhen oder mit dem Schlitten erreichbar. Die Hütte befindet sich vis-à-vis des Alpenvogelparks.

Wir bieten unseren Tagesgästen hausgemachte und regionale Köstlichkeiten an. Es besteht keine Übernachtungsmöglichkeit.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/e/2/d/6e2dfe40223b57b453bbcb98834b92ca682c12f4_Ischboden_Huette_Aussicht.jpg" /><guid isPermaLink="false">c3f2b650-beaa-478e-a3bd-f8184e7407c9</guid><pubDate>2025-02-25T07:32:09+01:00</pubDate><item><title>Stübli-Restaurant und Bar Schönegg</title><link>https://www.hotel-schoenegg.ch/</link><description>Das neu renovierte Stübli-Restaurant und Bar ist der perfekte Ort für ein feines Mittag- oder Abendessen, für einen gemütlichen Kaffee oder einen guten Wein aus dem Offenausschank.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/8/5/d/185d8cc182ae0d738c4a55e6614fccadee322394_Restaurant_Schoenegg_2573.jpg" /><guid isPermaLink="false">c4bcca3a-81dc-440d-962e-8897b6fcc715</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Fondue-Stübli im Romantik Hotel Schweizerhof*****</title><link>https://www.hotel-schweizerhof.com/de/kulinarisches/fonduestuebli/</link><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/0/b/2/00b294fbdefad326c82f6dbebf713e24ecc9a293__DSC4277.jpg" /><guid isPermaLink="false">c52c9d94-3d9b-4828-9325-a1f9de8ebb2e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:27+01:00</pubDate><item><title>Grimsel Hospiz Restaurant </title><link>https://www.grimselwelt.ch/grimselhotels/grimsel-hospiz/</link><description>Im Grimsel Hospiz treffen Moderne und Vergangenheit aufeinander. Hier stand bereits 1142 das erste urkundliche erwähnte Gasthaus der Schweiz. Anno 1932 machte es als erstes elektrisch beheizbares Haus Europas Furore. Dieser Umweltgedanke verpflichtete auch bei der umfassenden Renovation des Hotels von 2008 bis 2010 – bewusst und umweltschonend wird das gesamte Haus mit der Abwärme aus der Stromproduktion beheizt. Denn als historisches Viersterne-Alpinhotel thront das Haus sozusagen im Herzen des KWO-Gebiets majestätisch über dem Grimselstausee.

Das Hotel ist schon allein seiner Küche und ihrer regionalen Spezialitäten wegen einen Umweg wert. Im tiefen Felsenkeller auf fast 2000 m ü. M. warten zudem 300 verschiedene Weine. 

Das Grimsel Hospiz empfängt dich im historischen Restaurant oder – bei schönem Wetter – auf der Terrasse. Für grössere Gruppen stehen zwei Säle zur Verfügung. Einer davon ist der denkmalgeschützte Arvensaal.

Im Winter – tief im Schnee versunken – thront das historische Haus inmitten einer imposanten Naturlandschaft. Eine Winter-Ruheoase der besonderen Art.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/f/a/8/2fa80acdd23134e82db97f7bf6ac83334e92ff07_Restaurant_Hospiz.jpg" /><guid isPermaLink="false">c6973fcc-fefb-43e3-8217-f69d2411bc08</guid><pubDate>2025-02-20T14:42:31+01:00</pubDate><item><title>Tham's Snack</title><link>https://tham-restaurant.ch/de/</link><description>Tham's Snack ist ein unkompliziertes asiatisches Restaurant. Über den Mittag und abends werden hier viele frische asiatische Köstlichkeiten wie Frühlingsrollen, Reisgerichte und Nudelsuppen zubereitet. Dazu gibt es eine Auswahl an Weinen.
Der Take-away-Service von Tham's Snack ist sehr beliebt. Hole dein Essen ab und geniesse es unterwegs oder in deiner Unterkunft.

Das Restaurant befindet sich auf der unteren Dorfstrasse in der ungefähren Mitte Mürrens.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/6/4/5/f645d13c7a8bd4b9c7c14158c5fca80ed47ce344_Tham_Aussen_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">c7e4db8d-fec1-449f-8ca0-e18b3cc970d3</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Romantik Hotel Schweizerhof*****</title><link>https://www.hotel-schweizerhof.com/de/kulinarisches/restaurantgaststuebli/</link><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/2/e/4a2ea4be3cef419c70667f70e849bbb19daf036e_Schweizerhof_Voll_7128.jpg" /><guid isPermaLink="false">c83af959-7f57-4cb5-9e06-4e40f3219950</guid><pubDate>2024-09-26T09:03:43+02:00</pubDate><item><title>Restaurant Schmitte im Romantik Hotel Schweizerhof*****</title><link>https://www.hotel-schweizerhof.com/de/kulinarisches/restaurant-schmitte/</link><description>Erleben Sie die unvergleichliche Gastronomie unseres Gourmetrestaurants "Schmitte", das mit seinen 14 Gault&Millau Punkten und seinem Engagement für regionale, nachhaltige Zutaten Ihre Geschmacksknospen verwöhnt. Reservieren Sie noch heute Ihren Tisch und lassen Sie sich auf eine kulinarische Reise voller Genüsse entführen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/c/6/7/8c67bef433a55be570d05a6f3c0a74aebc5f7e6d_Schweizerhof_Voll_7107.jpg" /><guid isPermaLink="false">c8476e13-e7e2-4610-ab73-8c9d537ce583</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Spielbodenalp</title><description>Die Spielbodenalp liegt einige Kilometer von Mürren entfernt und kann nur zu Fuss erreicht werden. Die Wanderung ab Mürren dauert knapp eine Stunde. Auf dem Northface Trail gelangst du über Blumenwiesen und durch das malerische Gimmelen zum Spilboden, wo sich die Alp mit Blick auf Eiger, Mönch und Jungfrau befindet.

Im Sommer werden die Gäste von Stägers verwöhnt. Die urige und einfache Küche bietet puren Alpengenuss. Besonders beliebt ist die Hausspezialität: Chässchnitte.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/c/c/e/ecce69add08a2fb42eeeb7365404049226657ded_csm_Spielbodenalp_Muerren_Sommer_vorne_17bb757144.jpg" /><guid isPermaLink="false">c9822a05-b836-4d82-9391-20971d43156e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Hotel Blumental, Bliemlichäller</title><link>https://blumental-muerren.ch/de/Angebot/Willkommen</link><description>Sobald es dunkel ist, treffen sich alle in unserem Bliemlichäller. Hier wird mit lauter Musik und Drinks gefeiert.
Sei es Après-Ski, ein Töggeli-Turnier oder der Silvesterabend – in dieser Bar gelten die Regeln des Alltags nur teilweise.
Der perfekte Ort für einen unvergesslichen Abend.

Die Disco bietet Sitzmöglichkeiten in den Lounges und an der Bar. Der Rest des Raumes wird als Tanzfläche genutzt. Für Raucher ist ein Fumoir eingerichtet.

Mindestalter für den Besuch: 14 Jahre</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/a/6/6/4a669239b88c66ea370d275510d1a419cf5bc1a4_csm_Bliemli_Chaeller_Muerren_Party_069c8b8ad3.jpg" /><guid isPermaLink="false">cb21ebc1-92b3-4d3f-9e95-b3453b72fb58</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Restaurant, Hotel Alpina</title><link>https://www.alpinamuerren.ch/de</link><description>Das Restaurant im Hotel Alpina verfügt über einen geräumigen Speiseraum, in dem zahlreiche nationale wie auch internationale Gerichte serviert werden. Die Köstlichkeiten können dank den grossen Panoramafenstern mit direktem Blick auf Eiger, Mönch und Jungfrau genossen werden.

Das Restaurant befindet sich im Hotel Alpina.
Dieses liegt an der unteren Dorfstrasse, ungefähr 5 Minuten vom Bahnhof Mürren entfernt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/3/a/4/73a4a35544b0424b0e41a5c8cc0b48c660fb4a55_Alpina_Sommer_aussen.jpg" /><guid isPermaLink="false">cb6430f0-2f17-4fbc-ad27-63fcb03da7ca</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Bergggasthaus Tälli</title><link>https://www.taelli.ch/</link><description>Auf der Sonnenterrasse des Restaurants und Berggasthauses Tälli geniesst du bei währschafter Kost aus regionalen Produkten die einmalige Rundsicht vom Titlis bis zum Wetterhorn. Das Restaurant ist idealer Ausgangspunkt für den Klettersteig Tälli oder die Wanderung via Sätteli zur Engstlenalp.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/a/c/0/7ac0fe67127709d92a045e838fff21cf067cc067_T__llih__tte.JPG" /><guid isPermaLink="false">cc471d02-4911-4ac6-9884-ae0aff49c3a7</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Bar Anonym</title><link>https://www.silberhorn.ch/de/gastronomie/bar-anonym</link><description>Im Winter lädt die urige Kamin-Bar Anonym zum gemütlichen Verweilen ein. Ab der Dämmerung kannst du hier dein Apéro geniessen oder nach dem Essen noch einen kleinen Digestif einnehmen. Die Bar Anonym ist der ideale Ort, um sich nach einem anstrengenden Ski-Tag aufzuwärmen und gemütlich beisammen zu sitzen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/7/6/8/4768af3e13c3fa8cd0de7324ac6e867bdf210454_BarAnonym_SILBERHORN_83411.jpg" /><guid isPermaLink="false">cd38d671-62d5-4720-b712-06e291d345c4</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Hotel Panorama</title><link>https://panorama-hasliberg.ch/de/Herzlich_Willkommen_im_Hotel_Panorama</link><description>Im Restaurant sowie auf der grossen Sonnenterrasse geniesst du doppelt. Ob zum Znüni, zum Mittagessen, zum Zvieri oder zum Abendessen, hier bist du jederzeit herzlich willkommen. Durch die weitreichende Auswahl an traditioneller Schweizer sowie Internationaler Küche hast du die Qual der Wahl.

Lass dich beim gemütlichen Beisammensein von den Köstlichkeiten des Küchenteams verzaubern und geniesse dazu die einmalige und unvergessliche Weitsicht über das Haslital.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/e/2/a/ae2ae8cbe7e72f2f4f02c60e8e70c5b2840e0026_Panorama_.jpg" /><guid isPermaLink="false">cdc6588a-037e-48d7-b756-29e5c33fc7e2</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Berghaus Männlichen</title><link>https://www.berghaus-maennlichen.ch/de/Willkommen</link><description>Der Treffpunkt im schönen Ski- und Wandergebiet Männlichen - Kleine Scheidegg. Das einmalige Bergpanorama steht auf der Sonnenterrasse aber auch im Restaurant auf der Karte.

Gönne dir eine Auszeit und träume auf 2225 m ü. M. – im Berghaus Männlichen kann in einem Einzel-, Doppel- oder Mehrbettzimmer übernachtet werden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/d/3/6/4d36556617924f5d65788e4fa8777d9750780b9b_csm_Berghaus_M__nnlichen__2__2335fbb2e9.jpg" /><guid isPermaLink="false">cf8aec85-811c-457b-82d2-9657016f8a3b</guid><pubDate>2025-02-25T07:28:39+01:00</pubDate><item><title>Restaurant und Berghaus Oberaar</title><link>https://www.grimselwelt.ch/grimselhotels/berghaus-oberaar/</link><description>Auf 2500 m ü. M. lässt sich die Sonne besonders schön geniessen. Das wissen die Gäste, die sich das Stichwort «Sonnenterrasse Berghaus Oberaar» als Geheimtipp zuflüstern. Hier geht man auf Tuchfühlung mit dem ewigen Eis der Gletscher, hier blickt man von oben herab auf die Wassermassen des Stausees, hier bewegt man sich im erlauchten Kreis der oberen Viertausend – im Rund der allerhöchsten Berner und Walliser Berggipfel.

Das Unesco-Welterbe lässt grüssen und liefert die erhabene Kulisse für gemütliche Wanderungen oder anspruchsvolle Bergtouren. Das einmalig gelegene Restaurant und Berghaus Oberaar ist der ideale Ausgangspunkt dafür. Mit heimeligen Zimmern, urchiger Küche und einer Panoramaterasse, die sich so vieler Sonnenstunden wie kaum ein anderer Ort rühmen kann.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/e/3/b/0e3b48924bac3161709d9df51b19dd8a2e1f2688_Oberaar_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">cfcd70c4-f8c8-4c33-90af-18303a32101e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>InSport Shop & Coffee-Bar</title><link>https://intersport-muerren.ch/shop/</link><description>Im neu renovierten Sportgeschäft findest du unsere Coffee-Bar mit leckeren Kaffee-Getränken. Gleichzeitig kannst du hier ein vielfältiges Sortiment an Skis, Snowboards und Schlitten zum Ausleihen finden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/f/a/6/6fa662be1f4bd88437c432c3228f44bc2867422e_Coffeebar.jpg" /><guid isPermaLink="false">d1646a44-aa23-45b2-ba72-ddee5051c4da</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Bistro Grütschalp</title><description>Ob ein entspannter Wanderausflug oder eine abwechslungsreiche Bergabfahrt mit dem Bike: Eine kleine Pause tut immer gut. Direkt auf dem Dach der Seilbahnstation Grütschalp lädt das charmante Bistro zum Verweilen ein. Es dient als Startpunkt für panoramareiche Wanderungen und einen Freeride-Trail für erfahrene Mountainbiker*innen. Ganzjährig wird du hier mit einem kleinen, aber durchdachten Angebot an Snacks und Getränken verwöhnt – sowie einer atemberaubenden Aussicht auf das Dreigestirn Eiger, Mönch und Jungfrau. Hier bleibt man gerne mal auch etwas länger sitzen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/a/c/e/c/aceca7effab3a73543a50e618097e63d8b199ac4_BistroGr__tschalp.jpeg" /><guid isPermaLink="false">d17acc9b-1cd5-43ac-bdce-484faa195242</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:29+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Pinte</title><link>https://bellevue-pinte.ch/</link><description>In der traditionsreichen Gaststube «Pinte» treffen seit jeher lokale Stammgäste auf reisende Abenteurer, erfreuen sich an der guten Schweizer Küche und stossen auf das Leben an. Das Hotel Bellevue-Pinte ist das älteste Hotel in Grindelwald und gehört zur Bergwelt Grindelwald, dem neuen Alpine Design Resort.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/c/6/b/bc6b72a8fc509430ab95c67b56bff85c25b13cba_az_bergwelt_pinte_007.jpg" /><guid isPermaLink="false">d3cbc210-61d0-4831-a502-d6037a5f70a4</guid><pubDate>2024-12-11T09:38:02+01:00</pubDate><item><title>Pizzeria Gasthof Bären</title><link>https://sinnvollgastro.ch/unsere-betriebe/gasthof-baeren</link><description>Mit purer Italianità, grosser Lebensfreude und maximalem Können erobert die aufgestellte Belegschaft des Hotel Bären dein Herz und deinen Magen.

Pasta und Pizza werden nach alten Rezepten und mit viel Herzblut stets hausgemacht und frisch zubereitet – und sie warten nur darauf, von glücklichen Gästen gekostet zu werden.

Nach einem wilden, kräftezehrenden Konzert im Hotel Wetterhorn, kannst du dich mit knuspriger, herzhafter Pizza wieder aufpäppeln lassen. Diese wird nämlich gleich ins Haus geliefert. Echt? Ja, denn das Hotel Bären gehört neu zur Sinnvoll Gastro und wird vom Wetterhorn aus geleitet.

Neugierig geworden? Schwing dich den Berg hoch und lass dich verwöhnen. Das Tessin reicht viel weiter nördlich als man glaubt. Es beginnt schon auf dem Brünigpass.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/8/9/e/089e755a40b3572442ec20ef4b0c9ee30a4f339b_Pizzeria_Gasthof_B__ren.jpg" /><guid isPermaLink="false">d4d53365-09e0-4a78-9ee4-54427921543c</guid><pubDate>2025-04-19T14:50:18+02:00</pubDate><item><title>Restaurant, Hotel Alpenblick</title><link>https://www.alpenblick-muerren.ch/</link><description>Im À-la-carte-Restaurant wirst du mit saisonalen, regionalen und biologischen Produkten verwöhnt. Fast alles ist hausgemacht, so zum Beispiel die Beilagen, die Saucen, die Suppen und das Dressing.

Geniesse während dem Essen den einmaligen Ausblick auf Eiger, Mönch und Jungfrau.

Das Restaurant ist bequem mit der Bergbahn Lauterbrunnen – Mürren erreichbar. Es befindet sich zwei Gehminuten vom Bahnhof entfernt und ist der perfekte Ausgangspunkt für die kleine Wanderung via Winteregg nach Grütschalp oder zur Schneeschuhtour Chänelegg.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/a/e/2/fae2d9749aee1cc14686316ee948616cd1aae3f3_Alpenblick_Aussen_Sommer.jpg" /><guid isPermaLink="false">d547bd81-bc7b-4816-ba73-4095bd954247</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>Hotel Restaurant Tourist</title><link>http://www.hoteltourist.ch/index.htm</link><description>Das behagliche Familienhotel mit seinem gemütlichen Schützenstübli liegt in nächster Nähe der weltberühmten Aareschlucht, des durch Sherlock Holmes bekannten Reichenbachfalles, der Tennishalle, des Freiluftschwimmbades und der Talstation der Bergbahnen Meiringen-Hasliberg.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/1/8/5/81855a7ff7fdffb866896e30553885c0f00d6c7e_Tourist_WEB.jpg" /><guid isPermaLink="false">d8fdbb2d-6aaf-4542-9a99-ff4e82aee7e7</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Weidstübli</title><link>https://www.weidstuebli.swiss/</link><description><p class="xmsonormal"><span lang="DE">Das Restaurant «Weidstübli» im Camping Jungfrau wurde 1987 im typischen Schweizer Chaletstil
erbaut. Es bietet traditionelle Schweizer Küche und kreative neuzeitliche
Kreationen unter dem Motto "Gute Qualität zum vernünftigen Preis".
Der urig-gemütliche Gastraum und die wunderschöne Terrasse laden zum geniessen
und verweilen ein.</span><o:p></o:p></p>

<p class="xmsonormal"><span lang="DE">Das Weidstübli ist montags und dienstags geschlossen. Die genauen Öffnungszeiten sind auf der
Webseite oder via Google publiziert.</span><o:p></o:p></p>

<p class="xmsonormal"><span lang="DE">Reservationen sind empfehlenswert und ab 7 Tage im Voraus möglich. Zudem muss bei der
Reservierung eine gültige Telefonnummer angegeben werden.</span><o:p></o:p></p></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/b/3/3/bb333d55cd6592b0213716a0797d8d6717f9d86b_637fab317e1716a7a71a5a20_restaurant_weidstuebli_051_web.jpeg" /><guid isPermaLink="false">d9c7cd5c-35de-4849-92ad-17cfaf143803</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>La Marmite - Hotel Kirchbühl</title><link>https://www.kirchbuehl.ch/de/kirchbuehl-dining/la-marmite/</link><description>Die vielseitige und breitgefächerte Auswahl an auserlesenen Gerichten, wohlmundenden Weinen oder ausgesuchten Destillaten lockt nicht nur die Hotelgäste, sondern auch den Feinschmecker in unser Haus. Beliebt sind auch die asiatischen Spezialitäten, welche du ebenfalls geniessen kannst. Jeden Freitagabend präsentieren wir das Kirchbühlbuffet mit vielen Köstlichkeiten. Ausgezeichnet im Guide Bleu - Mitglied der Gilde etablierter Gastronomen sowie der Chaine de Rôtisseurs.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/d/0/4/7d040c8b7731fb6a679cb457a1faea482caedab7_csm_Kirchbu__hl_Grindelwald_La_Marmite__1__2c323d3ea7.jpg" /><guid isPermaLink="false">da403765-0212-4b84-8887-4a56a7922115</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>Bistro Badesee Hasliberg</title><description>Pack deine Badesachen ein und auf geht's zum wohl schönsten Badeplatz mit wunderbarem Bergpanorama – Badesee-Bistro und top Gaumenprogramm inklusive.

Die Öffnungszeiten des Bistros sind wetterabhängig. Um sicherzugehen, schau auf der Website nach.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/0/4/5/60454b180b16e7d75ed4ee6c8fa0c24f618d61cd_Badesee_Hasliberg_81.jpg" /><guid isPermaLink="false">dbe43719-6758-4853-8044-511d96ab3320</guid><pubDate>2025-04-03T16:13:06+02:00</pubDate><item><title>Espressobar</title><link>https://www.spinne.ch/de/genuss/Genuss-Espresso-Bar</link><description>Treffpunkt und Partylokal für Einheimische und Gäste aus aller Welt. An der Bar sowie auf der Terrasse treffen sich das ganze Jahr aufgestellte Menschen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/4/9/1/3/491342c91f4af17be3d7cb55d73d6aa9f72e9ca7_Espressobar__1_.jpg" /><guid isPermaLink="false">dc37b208-185e-437b-b4b6-d6d9abca600a</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>The Green Harp - Irish Pub Haslital</title><link>https://www.thegreenharp.com</link><description>Warum nennen wir unser Pub the Green Harp? Besser könnte Irland nicht repräsentiert werden!
Als Heinrich VIII. 1531 die Position des Königs von Irland antrat, erklärte er die Harfe zum Nationalsymbol. Das Instrument wurde auch zu einem Symbol des Widerstands gegen die Krone. Grün wird seit langem mit Irland in Verbindung gebracht und geht auf die Revolution von 1789 zurück. Seitdem ist es die unbestrittene Nationalfarbe. Heute hat Grün keine rebellische Bedeutung mehr, sondern verbindet Menschen im ganzen Land friedlich und schafft Identifikation. Irland wird immer noch die Grüne Insel genannt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/a/7/7/6a772f210c0d625f0a022ce57d5702fc4019b2f3_Titelbild_The_Green_Harp_Top.jpg" /><guid isPermaLink="false">dcc11361-923d-48e6-8d47-9afb80958821</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:31+01:00</pubDate><item><title>Palace Corner</title><link>https://jungfrauregion.swiss</link><description><p class="no-spacing"><strong>Angebot: </strong></p><ul class="wp-block-list no-spacing"><li class="no-spacing">Kaffee-Spezialit&auml;ten &amp; Fr&uuml;hst&uuml;cksgeb&auml;ck</li><li class="no-spacing">Ab 11.30 Uhr Corner-Karte</li><li class="no-spacing">Kreative Cocktails</li></ul></description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/5/2/1/b/521b984a696d9edc8d377c485ace989efeb20a79_Latte_Macchiato__Brownie.webp" /><guid isPermaLink="false">de0011d0-fe71-4782-8a2d-b40833275384</guid><pubDate>2025-09-10T08:58:28+02:00</pubDate><item><title>Hotel Restaurant Fiescherblick</title><link>https://hotel-fiescherblick.ch</link><description>Ein Restaurant mit Terrasse an der Abendsonne – Ausblick auf die Eigernordwand, die Fiescherlicka und Männlichen – gleich neben der Dorfkirche. Schöner kann's kaum sein.

Bei uns erlebst du regionale Saisonküche – inspiriert von kulinarischen Reisen durch Japan und Skandinavien, geprägt von klassisch Französischem Kochhandwerk. Ein junges Team, das sich durch vielfältige Erfahrungen ergänzt, erschafft mit viel Leidenschaft, Kreativität und Dynamik einen Moment der Überraschung.

Wir bieten eine ehrliche, saisonal wechselnde Speisekarte. Das Kochen mit lokalen Produkten und die Zusammenarbeit mit Produzenten aus der Region ist für uns eine Selbstverständlichkeit.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/e/6/8/fe685389d818a6f012405f749951d002b4f0b018_021_2023_fiescherblick_terrasse_romystreit__1_.jpg" /><guid isPermaLink="false">e17d5754-9004-44c9-bece-cb141e724b25</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:32+01:00</pubDate><item><title>Hääggenstubeli Hasliberg</title><link>https://www.haeggen.ch/</link><description>Herzlichkeit, Gastlichkeit und eine atemberaubende Sicht auf Rosen-, Mittel- und Wetterhorn von unserer Sonnenterrasse aus. Das ist das Hääggenstubeli. 

Die Spezialitäten sind Röschti in verschiedenen Variationen, Älplermagronen, Raclette oder zum Zvieri ein währschaftes Büüreteller. Für den kleinen Hunger gibts Chäsbrätel und Hamburger. 

Besonders beliebt sind die Zwetschgen-, Apfel- und Haslikuchen. Sie werden jeden Morgen frisch gebacken, bei grosser Nachfrage auch am Nachmittag. 

Auf die Herkunft der Produkte wird grossen Wert gelegt. Wenn möglich werden Produkte aus der Schweiz verwendet. So wird zum Beispiel der Alpkäse im Sommer auf den Hääggen produziert. Die Kartoffeln liefert der Landwirt. Der Schnaps stammt von Luzerner Hochstammbäumen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/6/f/3/5/6f35295abdd9798348019ecdbb272a86a07b1bef_haeggen_.jpg" /><guid isPermaLink="false">e32b57b3-1c28-4477-acbf-e129164c5e74</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:32+01:00</pubDate><item><title>Jack's Brasserie, Hotel Regina</title><link>http://www.hotelregina.ch/</link><description>Fantastische Aussicht, nur Frischprodukte und hausgemachte Gerichte.

Tagesmenü und À-là-carte.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/a/c/b/9acbea372e97a959acb8aba7adb3037baf54d6d3_csm_Regina_Wengen_f1c4173264.jpg" /><guid isPermaLink="false">e4d8c7b6-6710-4ed1-b50e-2a12abd5c747</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:33+01:00</pubDate><item><title>Hotel Bären Guttannen</title><link>https://www.baeren-guttannen.ch/de</link><description>Geniesse deinen Aufenthalt im Hotel Bären Guttannen auf der sonnigen Terrasse oder im Arven- und Säumerstübli.

Neben der Hausspezialität Tatarenhut werden  mittags und abends frische und köstliche Speisen serviert. Für den kleinen Hunger gibt es verschiedene Leckereien und hausgemachte Desserts. Lass dich überraschen!</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/1/b/f/b1bfe44ebbd0882fc71c2245bfcf62ff7bd9e708_Hotel_B__ren_Guttannen.jpg" /><guid isPermaLink="false">e54dbe91-6210-4d4f-8a3a-913bb74bc755</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:33+01:00</pubDate><item><title>UMAMI Japanese Restaurant</title><link>https://www.umamiworks.ch/de/</link><description>Gleichzeitig mit der Eröffnung der Grindellodge freuen wir uns, das erste japanische Restaurant in Grindelwald, das Umami, im Erdgeschoss des Hotels vorzustellen.

Unter der Leitung des aus Tokio stammenden Küchenchefs Shota Hasegawa bietet das Umami ein köstliches japanisches Ramen- und Sushi-Menü. Die Gäste können sich mit authentischen Ramen-Nudelsuppen, frischem Sushi, knusprigem Tempura und schmackhaften Donburi-Reisschalen verwöhnen lassen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/0/e/0/d/0e0d466747a9d8c61bfdb5b9075ff7cfcd222478_Restaurant_Umami.png" /><guid isPermaLink="false">e57d2e46-dcc1-46c3-9d85-cbf1874b43b8</guid><pubDate>2025-05-10T16:48:32+02:00</pubDate><item><title>Kreuz Stübli - Kreuz&Post</title><link>https://www.kreuz-post.ch/</link><description>Unsere Jagdstube ist einen Besuch wert – nicht nur zur Wildsaison! Geniesse in ursprünglich oberländischem Ambiente.

Antikes Holz und sanftes Kerzenlicht sorgen für eine stimmungsvolle und entspannte Atmosphäre. Das Kreuz-Stübli ist die richtige Lokalität für ein gemütliches Nachtessen.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/3/8/5/1385179dae7846714ecd7fd5c2ae2dd2177f7a4a_Kreuz_Post_Kreuz_Stu__bli.jpg" /><guid isPermaLink="false">e7b0283f-fbf9-4569-8be1-5e0c5e479982</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Sauvage Restaurant</title><link>https://www.thegreenharp.com/</link><description>Das À-la-carte-Restaurant besticht durch regionale sowie saisonale Produkte, welche in der Küche täglich frisch zubereitet werden. 

Das ganze Jahr über kümmern sich die Betreiber liebevoll um ihre schottischen Hochlandrinder, welche am Hasliberg hoch über Meiringen leben. Daraus resultiert, dass sie alle Prozesse der Fleischherkunft auf den Tellern in den eigenen Händen haben, und im Detail wissen, was du angeboten bekommst. 

Eine abwechslungsreiche Speisekarte zeigt, dass auch das Gemüse und die Beilagen einen hohen Stellenwert geniessen. Die Küche arbeitet eng mit regionalen Partnern zusammen und kennt deren Umgang mit den im Restaurant verwendeten Produkten. Überzeuge dich selbst von den vielfältigen kulinarischen Eindrücken aus dem Haslital.

Die Hotelbar, die Highland Bar, benannt nach den schottischen Hochlandrinder, lädt dich zu einem Apéro, zu einem Schlummertrunk oder einem geselligen Beisammensein mit einer grossen Auswahl an gebrauten, gemixten oder gebrannten Genüssen ein. Das im «Englischen Hof» auch die Tea-Time eingehalten werden kann, dafür wird täglich ab 16 Uhr gesorgt, wenn in der Hotellobby Kaffee und Tee angeboten werden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/1/7/b/917bea2f2a54837d7b29211996042d3c268729fe_Sauvage_5.jpg" /><guid isPermaLink="false">e7f30130-6eaf-4739-a4ec-a346cd0fee41</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Alpenblick Pub</title><link>https://www.alpenblick.info/de/home/</link><description>Mit Billardtisch sowie einem Fumoir für Raucher. Die trendige und doch traditionelle Bar lädt zum gemütlichen Drink oder ausgelassenen Feiern ein. Für den Hunger werden verschiedene warme und kalte Snacks angeboten.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/7/7/0/87701c7a96a3da39cbc65e8f8ccd23e115caa440_Alpenblick_Pub__4_.jpg" /><guid isPermaLink="false">eb8cc19e-ab6a-4de0-94cb-6bbf33082342</guid><pubDate>2025-01-08T08:11:20+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Eigerstübli, Hotel Eiger</title><link>https://hoteleiger.com/</link><description>Geniesse eine Mahlzeit im familienfreundlichen Hotel Eiger. Das Restaurant hat verschiedene Nischen und Ecken. Fast alle bieten durch die grosse Fensterfront einen tollen Ausblick auf die Berge. Im geschichtsträchtigen Eiger Stübli wird dich die Küche mit verschiedenen Gerichten verwöhnen. Bekannt ist das Restaurant für die gute Qualität, unter anderem bei Fischgerichten. Zu jedem Menü findet das Personal den passenden Wein aus dem Weinkeller.

Das Restaurant Eigerstübli befindet sich am Ende des Dorfes und liegt direkt am Wanderweg Grütschalp-Mürren. Im Winter kann von hier aus der Schneeschuhtrail Chänelegg gestartet werden.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/7/e/d/2/7ed215d03bef9e7f5e8353f6ad34358bf608464c_Hotel_Eiger_2022_Aussenansichten_HotelFotograf.ch_Jeronimo_Vilaplana_03.jpg" /><guid isPermaLink="false">ebe00c17-8624-4ed8-a447-2359614d121e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Challi-Stübli – Kreuz&Post</title><link>https://kreuz-post.ch</link><description>Echte Schweizer Spezialitäten – in unserem «Bijoux», dem «Challi-Stübli» in Grindelwald geniesst du echte Schweizer Spezialitäten.

Geniesse regionale Spezialitäten in einem wunderschönen Ambiente, wie es typisch ist für das Berner Oberland: Rustikal, traditionell und einfach urgemütlich. Mit frisch zubereiteten Köstlichkeiten und einer grossen Auswahl an Getränken verwöhnen wir dich auf hohem Niveau. Schliesslich befinden wir uns nicht umsonst in Gipfelnähe.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/1/6/1/e/161e33afcffc89e9df2e7119af8b8c4d5ea28fbe_csm_Kreuz_Challi_Stuebli_d8a4bcbd14.jpg" /><guid isPermaLink="false">ee7b0730-36a4-41bf-9747-3eb2871a1709</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Sherlock Lounge & Bar</title><link>https://www.sherlock-lounge.ch/</link><description>Ein auserlesenes Angebot an Gin, Rum, edlen Whiskys, Grappas und vielen weiteren Getränken stehen zum Genuss bereit. Etwas stolz sind wir auf unser "Hausbier", welches wir neben anderen Hopfensäften anbieten. Prost!</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/3/d/6/f/3d6f2e3886e419669f250cd860889f6ef67334a1_csm_Sherlock_Lounge_02242e03bb.jpg" /><guid isPermaLink="false">ef7ffd06-11bd-4d48-b292-353696c1ff2e</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Berggasthaus Waldspitz</title><link>https://gasthaus-waldspitz.ch</link><description>Das rustikale Berggasthaus Waldspitz mit seinem traumhaften Panorama liegt hoch über Grindelwald. Lass dich auf der herrlichen Sonnenterrasse oder im gemütlichen Stübli mit lokalen Spezialitäten verwöhnen. 

Auch Übernachtungsgäste sind herzlich willkommen auf dem Waldspitz. Komfortable Doppel- und Familienzimmer sowie Schlafsäle können gebucht werden. Alle Zimmer sind mit Bettwäsche ausgestattet und verfügen über ein gemeinsames Bad.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/8/4/4/8/8448b0060fe4fa567e3bc03787e7f94efc8a48d9_Waldspitz__1_.jpg" /><guid isPermaLink="false">f0b41724-d021-4e91-b645-f1d08b617a92</guid><pubDate>2025-02-25T07:26:14+01:00</pubDate><item><title>Hotel Restaurant Alpenblick</title><link>https://alpenblick.info</link><description>In unserem modernen und doch traditionellen Restaurant bieten wir dir neben einem Tagesmenu, traditionelle Schweizer Gerichte sowie saisonale Köstlichkeiten an. Das Restaurant ist nur abends geöffnet. Gönn dir nach dem Essen einen Drink an der Bar oder genieße ihn am Tisch mit Überblick zum Bargeschehen.

Unser Restaurant eignet sich ebenfalls bestens für Gruppen bis zu 40 Personen. Ruf uns an für einen Menü-Vorschlag!

Wir bitten dich ab 10 Personen, telefonisch unter der Nummer +41 33 853 11 05 oder per E-Mail (hotel@alpenblick.info) zu reservieren und ein einheitliches Menu zu vereinbaren.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/2/8/9/2/289216fc816ab43e1f0a47e49c7c60d119404c12_aussenaufnahme_01_v2.jpg" /><guid isPermaLink="false">f37df3ef-8bd1-480f-8a80-9c0c9e7e6667</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Silberhorn-Stube</title><link>https://www.silberhorn.ch/de</link><description>In der Silberhorn-Stube sind – je nach Tageszeit – kalte und warme Speisen erhältlich. Die Auswahl reicht von traditioneller Schweizer Küche wie Raclette und Fondue bis hin zu Pasta, verschiedenen Salaten und Schnitzel. Und warum nicht die Fondue-Trilogie ausprobieren? Ein kleines Käse-Fondue als Vorspeise, ein Fondue Chinoise zum Hauptgang und zum Dessert ein Schoggi-Fondue mit frischen Früchten. 
Der Fondue-Plausch ist auch für Gruppen erhältlich.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/1/b/7/e1b77e8f360a43f7f5babe7d2a8d0900c8f9d7c2_22e____la_carte_Restaurant_Silberhornstube.jpg" /><guid isPermaLink="false">f4566813-813c-4cdc-a342-ff5837ad9258</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:34+01:00</pubDate><item><title>Restaurant Edelweiss-Stube Hotel Alpina</title><link>https://www.alpina-grindelwald.ch/de-de/restaurant-edelweiss-stube/</link><description>Lassen dich von uns verwöhnen mit vorzüglich zubereiteten Gerichten. Unser heimeliges Restaurant sorgt für genüssliche und gemütliche Stunden. Unsere vielseitige Küche bietet dir Französische und natürlich auch Schweizer Spezialitäten. Auf Wunsch servieren wir dir auch vegetarische Menus. Probiere zudem unsere feinen Desserts.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/f/0/a/2/f0a2894a42a6c044284390ec2046371173d08ded_csm_Hotel_Restaurant_Alpina__main__9c80522cf0.jpg" /><guid isPermaLink="false">f50ce541-5144-4599-a8e5-c1ab43595e7c</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:35+01:00</pubDate><item><title>Hotel Stechelberg</title><link>http://www.hotel-stechelberg.ch</link><description>Der Küchenchef verwöhnt dich mit gutbürgerlicher Küche – vom Tagesteller bis zum feinen Mehrgangmenu. Verwendet werden Lebensmittel aus der nahen Umgebung.

Facts:
Traditionell klassisch eingerichtete Gaststube mit Säli.
Grosser Speisesaal mit Platz für bis zu 100 Personen.
Schöner Biergarten unter Lindenblüten- und Kastanienbäumen.
Blick auf das hintere Lauterbrunnental und das Bergpanorama.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/e/9/6/0/e960899916eb199787892685beba4c62f2090c7c_csm_Stechelberg_19af6fefd1.jpg" /><guid isPermaLink="false">f5869ec4-a24a-4f81-b6b7-a652fd12650b</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:35+01:00</pubDate><item><title>Alpenkräuter Restaurant Bären</title><link>https://www.baeren-wengen.ch/alpenkraeuter-restaurant/</link><description>Lassen Sie Ihren Tag stilvoll ausklingen und machen Sie es sich in unserem Restaurant gemütlich. Dies ist der ideale Ort, um in guter Gesellschaft die Leichtigkeit unbeschwerter Stunden zu geniessen und edle Tropfen von heimischen Winzern oder renommierten nationalen Weingütern zu verkosten. Beraten werden Sie von den Gastgebern Therese Brunner und Maresa Hühn und dem gesamten Bärenteam. Therese Brunner, nicht nur unsere Alpenkräuterfee und Weinberaterin, sondern auch unsere Expertin für Selbstgemachtes. Dabei hat es ihr ein bestimmtes Destillat besonders angetan: Unser Ingwerer. Die Zubereitung ihres Ingwerers ist ein Duft-Spektakel! Wenn der frische Ingwer mit den hauseigenen Kräutern, Äpfeln und Zitronen und viel Hingabe angesetzt wird, kann man förmlich sehen, wie die Zutaten verschmelzen und diesem eine ganz besondere, leicht pikante Note schenken. Das müssen Sie probiert haben!

Das Ergebnis ist ein äusserst edles Destillat das zum Kosten, Nippen, Plaudern und Geniessen einlädt.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/b/8/7/2/b8728a6bec3bbe9645d85bf272407ecf23230f2d_bealpine.jpg" /><guid isPermaLink="false">f72035e2-24e8-4c27-a879-15f3ecab4b50</guid><pubDate>2025-03-24T15:03:42+01:00</pubDate><item><title>Skyline Shop & Bar</title><link>https://schilthorn.ch/33/de/Skyline_Shop__und__Bar_</link><description>Die Skyline Shop & Bar ist eine Kombination aus Shop und Bar.

In der Skyline Bar bietet das Team dir eine Vielfalt von warmen und kalten Getränken an – Aussicht ins Lauterbrunnental inklusive. Zudem sind heisse Sandwiches, Früchtekuchen und kleine Snacks erhältlich. Perfekt für eine Zwischenverpflegung oder zum Mitnehmen für unterwegs.

Der Skyline Shop befindet sich direkt neben der Bar. Hier findest du Sportmode sowie Schilthorn- und natürlich auch James-Bond-Artikel.</description><enclosure length="" type="image/jpeg" url="https://jrtagpimtsoch.sos-ch-dk-2.exoscale-cdn.com/catalog/9/d/e/8/9de8b9ac9490cee8fdcaa59730b6aff52bdf1d6c_Skyline_Shop_Bar_Shop.jpg" /><guid isPermaLink="false">fe1e70ad-712c-4d69-bd1f-906753cb8976</guid><pubDate>2024-12-09T15:50:36+01:00</pubDate></channel></rss>